<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/r/vozforums/.rss</id>
  <title>vOzforums</title>
  <updated>2025-11-10T12:39:21+00:00</updated>
  <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/" rel="alternate"/>
  <generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator>
  <icon>https://www.redditstatic.com/icon.png/</icon>
  <subtitle>Hello vOzers! Nội quy: cấm các nội dung không lành mạnh như sex, pbvm, toxic, chính trị, chất cấm, tin nhạy cảm... Cấm các thể loại ngôn từ thiếu văn minh, spam, chửi người khác, hoặc đưa các thông tin cá nhân nhạy cảm. Vi phạm sẽ bị xử lý tùy theo mức độ.</subtitle>
  <entry>
    <id>t3_1ot202z</id>
    <title>Xin lời khuyên sự nghiệp</title>
    <updated>2025-11-10T02:22:36+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Formal-Proof-5221</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Formal-Proof-5221</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hi các bác, em đang làm dev C++ automotive, kinh nghiệm cũng còn non, lương 16-17 net thôi ạ, công việc ở Fsoft cũng không có định hướng phát triển lắm, làm outsource nên cũng không được chạm tới mấy task khó, toàn task chân tay. Đi làm được 1.5 năm mà không thấy phát triển gì mấy...&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hiện tại em đang có cơ hội vào làm bên Viettel, nhưng bên ấy yêu cầu em làm golang, mức lương net thì vẫn xêm xêm như vậy. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em cũng có phân tích thị trường việc làm, thấy job C++ toàn yêu cầu senior cứng, đã thế lại còn ít job, thành ra cạnh tranh cũng khốc liệt. Bên golang em nghĩ cạnh tranh chắc cũng cao, tuy nhiên search thì thấy số lượng job nhiều hơn hẳn so với C++, mức lương cũng đa dạng hơn nhiều. Bản thân em thì trình độ tư duy cũng ở mức khá, chăm chỉ, tiếng anh ổn, sử dụng trong công việc thoải mái. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Kính mong các bác đi trước có kinh nghiệm xin tư vấn case này giúp em ạ. Đội ơn các bác nhiều...&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Formal-Proof-5221"&gt; /u/Formal-Proof-5221 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot202z/xin_lời_khuyên_sự_nghiệp/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot202z/xin_lời_khuyên_sự_nghiệp/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot202z/xin_lời_khuyên_sự_nghiệp/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T02:22:36+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ot8y7v</id>
    <title>MURROR APP</title>
    <updated>2025-11-10T08:59:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/No_Turnover9440</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/No_Turnover9440</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Dạo này mình thấy nhiều người xung quanh hay than mệt mỏi, stress, có mấy đứa bạn còn bị trầm cảm nhẹ. Mình cũng từng rơi vào trạng thái kiểu không biết mình đang muốn gì, nên hay tìm mấy app viết nhật ký hay thiền thử cho đỡ nặng đầu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lướt đâu đó thấy có cái tên murror, nghe bảo là app viết và nói chuyện với AI để hiểu bản thân hơn. Mình thì chưa xài nên không rõ thực tế thế nào.&lt;br /&gt; Không biết ở đây có bác nào từng thử dùng chưa? Dùng có thấy ổn không hay chỉ kiểu trend nhất thời.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/No_Turnover9440"&gt; /u/No_Turnover9440 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8y7v/murror_app/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8y7v/murror_app/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8y7v/murror_app/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T08:59:30+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oszbep</id>
    <title>Phim viễn tưởng Apple làm chỉ có đỉnh</title>
    <updated>2025-11-10T00:16:03+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/justgiang</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/justgiang</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oszbep/phim_viễn_tưởng_apple_làm_chỉ_có_đỉnh/"&gt; &lt;img alt="Phim viễn tưởng Apple làm chỉ có đỉnh" src="https://preview.redd.it/5zd484ihob0g1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=5e8587e3a1442332691a32cf7c3d82a75bab209f" title="Phim viễn tưởng Apple làm chỉ có đỉnh" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Nói chung là em vừa xem xong bộ này, mới ra đc 2 tập và 14/11 sẽ ra tập tiếp theo. Phim đang cực hot vì vừa ra đã làm sập cả Apple TV, hứa với mng là rất đáng để xem, không hề phí thời gian. Spoil nhẹ trước bối cảnh là hậu tận thế, Trái Đất trải qua 1 con virus &amp;quot;vui vẻ&amp;quot; hợp nhất tất cả mọi người trên thế giới, ngoại trừ 12 người có hệ miễn dịch với nó.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/justgiang"&gt; /u/justgiang &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/5zd484ihob0g1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oszbep/phim_viễn_tưởng_apple_làm_chỉ_có_đỉnh/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oszbep/phim_viễn_tưởng_apple_làm_chỉ_có_đỉnh/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T00:16:03+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1otaukj</id>
    <title>Cách xác định tạng người dưới đây có chuẩn không các bác?</title>
    <updated>2025-11-10T11:00:43+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/PlusStatement1294</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/PlusStatement1294</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otaukj/cách_xác_định_tạng_người_dưới_đây_có_chuẩn_không/"&gt; &lt;img alt="Cách xác định tạng người dưới đây có chuẩn không các bác?" src="https://preview.redd.it/312i7cfhve0g1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=4795521e12c24e97ff8c7fe5462f6795386fff5a" title="Cách xác định tạng người dưới đây có chuẩn không các bác?" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/PlusStatement1294"&gt; /u/PlusStatement1294 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/312i7cfhve0g1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otaukj/cách_xác_định_tạng_người_dưới_đây_có_chuẩn_không/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otaukj/cách_xác_định_tạng_người_dưới_đây_có_chuẩn_không/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T11:00:43+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1otbhk8</id>
    <title>Sắp đến sinh nhật và mình phải tự chuẩn bị dịch vụ tang lễ cho bản thân.</title>
    <updated>2025-11-10T11:37:43+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Least_Bat_2262</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Least_Bat_2262</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mọi chuyện tệ quá các fen à. Năm trc m dính vào cờ bạc mạng. Bệnh nặng nên tâm lý chán nản, đau đớn m chỉ nghĩ cách kiếm tiền nhanh để lại cho mẹ r ra đi. M chơi thabet chắc chắn là thua rồi, k ai thắng nhà cái. Đến giờ mất khoảng 50triệu. Sau hơn 1 năm tâm lý m cũng cải thiện k còn sốc và chán như hồi đầu bệnh, bệnh thì cải thiện k đáng kể. M cũng có việc làm ổn định. Nghĩ cứ duy trì công việc để dành tiền thôi k chơi gì nữa. Giờ thì công an bắt cờ bạc mạng, kiểu gì cũng đến mình thôi vì mình có chơi. Giờ chỉ nghĩ đến thôi là mất ăn mất ngủ. Mình đã có những quyết định sai lầm và phải trả giá. Giờ mình chỉ hi vọng 1 cái chết nhẹ nhàng sau khi sắp xếp xong mọi thứ cho mẹ và a trai(bị tàn tật). Mình cũng k hiểu sao m chia sẻ trên đây nữa dù biết các fen sẽ chỉ chửi thêm thôi. Nhưng mọi chuyện thật k dễ dàng khi phải tắt bản năng sinh tồn của con người. Mọi chuyện sẽ k dễ dàng, mình hi vọng sẽ thành công ngay lần đầu tiên. Làm ơn chúa, phật hay quỷ satang hay thần chết hãy giúp con nguyện vọng duy nhất này.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Least_Bat_2262"&gt; /u/Least_Bat_2262 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbhk8/sắp_đến_sinh_nhật_và_mình_phải_tự_chuẩn_bị_dịch/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbhk8/sắp_đến_sinh_nhật_và_mình_phải_tự_chuẩn_bị_dịch/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbhk8/sắp_đến_sinh_nhật_và_mình_phải_tự_chuẩn_bị_dịch/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T11:37:43+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1otbkqc</id>
    <title>Hế lu</title>
    <updated>2025-11-10T11:42:37+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Bulky-Resist3788</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Bulky-Resist3788</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Ae có ai tập gym với calis thì xho hỏi tập theo giáo án của mike mentzer có ổn áp không&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Bulky-Resist3788"&gt; /u/Bulky-Resist3788 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbkqc/hế_lu/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbkqc/hế_lu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbkqc/hế_lu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T11:42:37+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1otbmem</id>
    <title>Ngày 10/11</title>
    <updated>2025-11-10T11:45:10+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Bulky-Resist3788</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Bulky-Resist3788</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Vậy là chỉ còn 19 ngày nx ,các vị đạo hữu hãy cố gắng đừng để tâm ma chiếm lấy thân thể&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Bulky-Resist3788"&gt; /u/Bulky-Resist3788 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbmem/ngày_1011/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbmem/ngày_1011/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbmem/ngày_1011/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T11:45:10+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1otbw0t</id>
    <title>Gia tộc có tổn thương tâm lý liên thế hệ (trầm c*m) có phải điểm trừ trong hôn nhân?</title>
    <updated>2025-11-10T11:59:40+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Ok-Meet4260</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Ok-Meet4260</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Xin chào mọi người. Chúc mọi người có 1 đầu tuần vui vẻ. Như tiêu đề thì gia đình em có tiền sử bị bệnh tâm lý trải dài tới em là đời t3, dù có nền tảng học thuật hay địa vị khá nổi bật, để rồi đã có những hệ quả khá lớn tính tới thời điểm hiện tại, và khiến em đặt ra những câu hỏi về hôn nhân sau này.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nói qua 1 chút về background thì em là nam, 22 tuổi, bisexual, gia đình cha mẹ đã ly hôn dc 7 năm và hiện là sinh viên năm 2 do thi lại, có mức lương vừa đủ để định cư ở Hà Nội và hiện là trưởng họ dc 4 năm sau khi ô nội mất.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trong quá khứ, gia tộc của em thường dc nuôi dạy dựa trên những đường lối hà khắc và cả sự bảo thủ, dẫn tới dù có nền tảng học thuật và địa vị tương đối vững với những giải thường và chiến công trong cả thời chiến lẫn thời bình, việc các thành viên có phần xa rời cha mẹ hay họ hàng ruột cũng là điều dễ hiểu, chưa kể xét về phía bên nam giới thì nhà e có tiền sử bạo lực và cực đoan khá rõ ràng với con cái hay trong hôn nhân, còn với nữ giới thì thường né tránh hay bỏ mặc con cái và ng thân để tự mình giải quyết.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Xét theo cả chiều dài lịch sử thì ở riêng phía ô nội em cũng từng có khoảng tgian biệt tích vài năm để tự gây dựng cơ đồ và trở về, để rồi tới hồi mất mới biết có công với nước với đảng, hay em và bố cũng từng phải cắt đứt liên lạc và tự mình xử sử 1 vài công chuyện riêng mà k đoái hoài tới ai, ngay cả những người thân thích nhất. Cách gắn bó xa cách này, vốn dựa trên nền tảng gia đình có phần độc hại từ gia đình nhưng phần nhiều là tới từ tâm thế coi nhau như ng lạ để rồi đưa đẩy nhau tới vài sự vụ khá đáng tiếc, như em thì từng phải biệt tích do bị ng nhà hãm hại ảnh tưởng tới mạng sống, hay bố thì bị chị ruột lừa tiền cũng như đùn đẩy né tránh trách nhiệm chăm lo cha mẹ khi về già, với đường lối kết nối dựa trên tình thương ruột thịt gần như là không có.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dạo gần đây, em nhận ra mình dần có phần né tránh nữ giới cũng như không còn liên hệ mật thiết tới những ng ruột thịt sau 1 quãng tgian dài cũng như vài sự vụ khá đáng tiếc mà phần lớn từ nữ giới khi em trải qua quãng tgian cơ cực và bởi phản ứng của họ khi dc chia sẻ bởi em về vài câu chuyện bên cạnh vde tâm lý đang dc quan tâm. Ở phía bố em, ông cũng đang phải tuân theo 1 lộ trình trị liệu tâm lý khi với nền tảng tâm lý bất ổn chưa kể những vde hiện tại, theo lời của ng cô đã kết hôn vs bố em. Và xét cả quá khứ, về cách ông nội em phải chịu đựng và gồng gánh mọi thứ để rồi mọi người chỉ bt về con ng thật của ô khi nghe di chúc cũng như điều văn, thì việc ông có những vde tâm lý theo em là có.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dù cho, dưới góc độ của phần lớn mn, việc duy trì 1 gia tộc vài đời với nền tảng học thức cũng như chiến công hiển hách nhưng ẩn sau đó là sự đè nén đày đọa của những người đàn ông, hay ngay cả sự cực đoan né tránh đến từ những người phụ nữ, vốn xuất phát từ những tổn thương từ cả 2 phía, lại được lý tưởng hóa bởi sự thịnh vượng.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bản thân em, cũng tự quan sát dc bản thân mình sẽ khó có thể xoa dịu những tổn thương này trong khoảng tgian gần, khi việc né tránh vde và chủ động cắt đứt mqh trong vô thức khi thấy mình k ổn, vẫn dc em thực hiện 1 cách vô thức trong quá khứ, và kể cả khi những người phụ nữ xung quanh em đã từng ủng hộ và kỳ vọng vào nó, nói nó là hiện thân của nam giới và việc ôm đồm buộc phải gồng mình lên, quên đi tổn thương và đè nén mọi thứ là việc ắt phải làm, khi vị trí của e ngay từ đầu đã dc định đoạt cho vị trí trưởng họ và cũng dc sự ưu ái nhất định trong di chúc, thì giờ đây em mới nhận ra dc sự độc hại của nó với việc đã từng suýt bị tai biến vì quá tải đúng dịp tết giao thừa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chưa kể những nghi ngại với nữ giới và cả sự không chắc chắn trong nền tảng hiện tại, đặc biệt là trong hôn nhân ở tương lai gần khi giờ đây em có xu hướng kề cận với nam giới nhiều, và cả sự ủng hộ, lý tưởng hóa của 1 vài bạn nữ, vốn có hiềm khích với nam giới hay trauma của quá khứ khi dc nuôi dạy trong môi trường trọng nam khinh nữ, tư tưởng mẫu hệ, cũng như sự cực đoan của khá nhiều bạn với mưu cầu dc đắm chìm vào sự thịnh vượng 1 cách cực đoan nhưng cùng lúc lại phải đáp ứng những mưu cầu của b, thật sự đã khiến em chơi vơi và k bt nên kỳ vọng vào điều gì sắp tới, với nền tảng hiện tại.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tuy vậy, em vẫn mong nhận dc những góc nhìn từ mn bên cạnh sự tham vẫn tâm lý để có cái nhìn tiệm cận nhất với thực tế và trưởng thành hơn trong snghi khi tuổi đời còn khá trẻ, và cả trong tương lai gần, khi em có mưu cầ tiến tới những mqh tình cảm hay hôn nhân thì liệu đây có phải điểm trừ lớn không?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rất mong nhận dc sự quan tâm của mn và cảm ơn vì đã đọc đến đây .&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Ok-Meet4260"&gt; /u/Ok-Meet4260 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbw0t/gia_tộc_có_tổn_thương_tâm_lý_liên_thế_hệ_trầm_cm/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbw0t/gia_tộc_có_tổn_thương_tâm_lý_liên_thế_hệ_trầm_cm/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbw0t/gia_tộc_có_tổn_thương_tâm_lý_liên_thế_hệ_trầm_cm/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T11:59:40+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1otc8kq</id>
    <title>100k/ 1 khảo sát 15 câu hỏi đơn giản tick và khoanh, đọc mô tả dưới đây, ai hợp thì dứt luôn nhé! Đang cần 100 khảo sát</title>
    <updated>2025-11-10T12:17:47+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/ThinhPool</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/ThinhPool</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otc8kq/100k_1_khảo_sát_15_câu_hỏi_đơn_giản_tick_và/"&gt; &lt;img alt="100k/ 1 khảo sát 15 câu hỏi đơn giản tick và khoanh, đọc mô tả dưới đây, ai hợp thì dứt luôn nhé! Đang cần 100 khảo sát" src="https://a.thumbs.redditmedia.com/u_pN3i53hsr6BYDjJn6jvhI3_YahJQS3eLLPMvrnSi8.jpg" title="100k/ 1 khảo sát 15 câu hỏi đơn giản tick và khoanh, đọc mô tả dưới đây, ai hợp thì dứt luôn nhé! Đang cần 100 khảo sát" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Những người dưới đây đủ tiêu chuẩn thì làm nhé, hoặc nếu biết ai thì refer... ai lắp thang máy, hiểu thang máy, tư vấn lắp ráp thang máy thì đừng ngần ngại dứt nha.&lt;br /&gt; =&amp;gt; Ko nên fake nha ae, tại khi điền có field tên công ty nữa đó :D &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Loại công ty mục tiêu của người tham gia khảo sát:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Các nhà phát triển bất động sản&lt;/strong&gt; (bộ phận kỹ thuật chịu trách nhiệm mua thang máy) Ví dụ: Các công ty phát triển bất động sản, tòa nhà thương mại, chung cư&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Công ty tư vấn&lt;/strong&gt; (tư vấn thiết kế tòa nhà hoặc quản lý bất động sản) Ví dụ: Công ty tư vấn kiến trúc, công ty tư vấn bất động sản, tư vấn kỹ thuật&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Công ty thiết kế liên quan&lt;/strong&gt; (lập kế hoạch hoặc đề xuất lắp đặt thang máy cho dự án tòa nhà) Ví dụ: Văn phòng thiết kế kiến trúc, studio thiết kế nội thất, thiết kế hệ thống tòa nhà&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Công ty quản lý tòa nhà&lt;/strong&gt; (tham gia lắp đặt hoặc vận hành thang máy) Ví dụ: Công ty quản lý cơ sở vật chất, công ty quản lý bất động sản, dịch vụ bảo trì&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Công ty xây dựng&lt;/strong&gt; (tham gia mua sắm hoặc lắp đặt thang máy) Ví dụ: Nhà thầu xây dựng, công ty xây dựng, nhà thầu cơ điện&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yêu cầu đối với người tham gia khảo sát:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Phải làm việc trực tiếp với thang máy (lựa chọn, mua sắm, tư vấn hoặc lắp đặt)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Là nhân viên toàn thời gian (không phải bán thời gian)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Tuổi từ 19 đến 70&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Có trụ sở tại Việt Nam&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Có kinh nghiệm với ít nhất một thương hiệu thang máy và biết hơn một thương hiệu&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/uxt31vg19f0g1.png?width=2194&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=36713f5d6277c3dc5fff7d8a9b12cc913c45b57a"&gt;Demo &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/d6habro79f0g1.jpg?width=1078&amp;amp;format=pjpg&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=f0ccb19d40fa947bbaa616b63f41319f781a48c6"&gt;Zalo của Thịnh&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/ThinhPool"&gt; /u/ThinhPool &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otc8kq/100k_1_khảo_sát_15_câu_hỏi_đơn_giản_tick_và/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otc8kq/100k_1_khảo_sát_15_câu_hỏi_đơn_giản_tick_và/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otc8kq/100k_1_khảo_sát_15_câu_hỏi_đơn_giản_tick_và/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T12:17:47+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oskoev</id>
    <title>Lần đầu tiên đổ lệ khi lên sài gòn</title>
    <updated>2025-11-09T14:25:44+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Character_Rope7383</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Character_Rope7383</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Từ lúc mình lên sài gòn tới h. Bị lừa tiền mình không khóc, nhịn đói mình không khóc, không có tiền đi xe buýt mình không khóc. Riêng chỉ có hôm nay sau ca làm 8 tiếng, áp lực vì không theo kịp tiếng độ của anh chị, không biết tính tiền, gọi món. Thế rồi mình phải đền bia do order mà khách huỷ. Xong mình nhắn anh mình tâm sự, và dòng nước mắt cứ thế tuôn trào.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Character_Rope7383"&gt; /u/Character_Rope7383 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oskoev/lần_đầu_tiên_đổ_lệ_khi_lên_sài_gòn/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oskoev/lần_đầu_tiên_đổ_lệ_khi_lên_sài_gòn/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oskoev/lần_đầu_tiên_đổ_lệ_khi_lên_sài_gòn/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-09T14:25:44+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1osuf45</id>
    <title>Các bạn nghĩ sao về Robot hình người của Trung Quốc</title>
    <updated>2025-11-09T20:52:19+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/TroubleMaleficent124</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/TroubleMaleficent124</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1osuf45/các_bạn_nghĩ_sao_về_robot_hình_người_của_trung/"&gt; &lt;img alt="Các bạn nghĩ sao về Robot hình người của Trung Quốc" src="https://external-preview.redd.it/Y2JlMjJ4ZzRvYTBnMX96nc5u9WMcXBZh3Bkt-Mys6LPyLpMZE-u4V66oX3I1.png?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=1fc1284cf21a6dfdd9042eb42df5e51bacfad913" title="Các bạn nghĩ sao về Robot hình người của Trung Quốc" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Robot hình người thật ra đã được nghiên cứu từ rất lâu rồi. Năm 1986 Công ty Honda của Nhật Bản đã bắt đầu nghiên cứu và năm 2000 họ giới thiệu Robot hình người đầu tiên mang tên Ashimo. Lúc đó robot còn chuyển động đơn giản và cứng đơ. Vậy mà bây giờ Trung Quốc đã làm được con Robot có mức độ tinh xảo cực kì cao, chuyển động cực kì mượt mà. Trong khi đó Vinmotion thì....&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/TroubleMaleficent124"&gt; /u/TroubleMaleficent124 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://v.redd.it/4zx1rue4oa0g1"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1osuf45/các_bạn_nghĩ_sao_về_robot_hình_người_của_trung/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1osuf45/các_bạn_nghĩ_sao_về_robot_hình_người_của_trung/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-09T20:52:19+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1osrz7l</id>
    <title>Không cảm xúc</title>
    <updated>2025-11-09T19:16:34+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Low_Protection_5423</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Low_Protection_5423</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác, em là nam 29 tuổi, chưa một mối tình vắt vai, tự nhận bản thân cao to đẹp trai 1m83, gia cảnh trung lưu, học vấn sự nghiệp cũng ổn. Em đã đi date với 1 cơ số các bạn nữ nhưng không có mối nào quá 3 tháng. Ban đầu là do em tưởng em không thích đối phương, nhưng đã date rất nhiều người nhưng em lại không có tí cảm xúc nào cả thì em nghĩ vấn đề chắc là do em, về mặt sinh lý thì vẫn có, nhiều bạn nữ rất tuyệt vời 10/10, nhưng cảm giác yêu hay rung động vì đối phương thì không. Em muốn tìm tình yêu của mình nhưng em không thể rung động được, em có đọc 1 vài post bảo là đàn ông có thể cưới và chung sống với người phụ nữ mà họ không yêu, lúc đầu em không tin nhưng càng ngày em thấy càng thật. Bác nào có lời khuyên gì không ạ, em đang tính book 1 buổi trị liệu tâm lý nhưng cũng muốn nghe lời khuyên của các bác trước.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Low_Protection_5423"&gt; /u/Low_Protection_5423 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1osrz7l/không_cảm_xúc/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1osrz7l/không_cảm_xúc/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1osrz7l/không_cảm_xúc/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-09T19:16:34+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ot8e4f</id>
    <title>Hàng xóm đối diện hát karaoke hàng ngày</title>
    <updated>2025-11-10T08:22:48+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Agile_Psychology_484</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Agile_Psychology_484</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hàng xóm đối diện nhà mình ngày nào cx tụ tập thành 1 bãi trc nhà ăn nhậu rồi hát karaoke. Ba mẹ mình thấy ồn quá chịu ko nổi. Giờ có cách nào xử lí ko các bác.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Agile_Psychology_484"&gt; /u/Agile_Psychology_484 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8e4f/hàng_xóm_đối_diện_hát_karaoke_hàng_ngày/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8e4f/hàng_xóm_đối_diện_hát_karaoke_hàng_ngày/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8e4f/hàng_xóm_đối_diện_hát_karaoke_hàng_ngày/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T08:22:48+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ot6ame</id>
    <title>xin cách cai điện thoại</title>
    <updated>2025-11-10T06:09:42+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/DinhGiAng24</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/DinhGiAng24</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;mình năm nay 21t đã đi làm rồi công việc sửa chữa nên có dùng điện thoại đê liên lạc với khách . Do đi làm về nên mình rất mệt, và mình nằm xuống giường lướt đt trong vô thức tầm 2 tiếng, xong mk bât đầu đi ăn cơm . Ăn xong mk lại chs game đến 1h sáng đi ngủ . Vì ngủ muộn nên sáng ra mk rất mệt . Mn chỉ e cách cai được không ạ mk đã thử cố gắng nhưng cũng chỉ được vài ngày xong chứng nào tật đấy vẫn vậy.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/DinhGiAng24"&gt; /u/DinhGiAng24 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot6ame/xin_cách_cai_điện_thoại/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot6ame/xin_cách_cai_điện_thoại/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot6ame/xin_cách_cai_điện_thoại/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T06:09:42+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1otbfsm</id>
    <title>Kiếm thêm thu nhập bằng việc bán hàng</title>
    <updated>2025-11-10T11:35:02+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Emergency_Jury2929</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Emergency_Jury2929</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác, em hiện tại là sinh viên mới ra trường học ngành công nghệ thông tin. Tuy là nhân viên mới nhưng em được mọi người khá tin tưởng và quý mến. Mọi người có hay hỏi em về các món công nghệ này kia, thì mình có nên nhân cơ hội này để kiếm thêm thu nhập ko mấy bác. &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Emergency_Jury2929"&gt; /u/Emergency_Jury2929 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbfsm/kiếm_thêm_thu_nhập_bằng_việc_bán_hàng/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbfsm/kiếm_thêm_thu_nhập_bằng_việc_bán_hàng/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otbfsm/kiếm_thêm_thu_nhập_bằng_việc_bán_hàng/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T11:35:02+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1otc8mv</id>
    <title>Dân số Việt Nam đang già hóa nhanh chóng, có cách nào giúp nước nhà không anh em?</title>
    <updated>2025-11-10T12:17:53+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Individual_Muscle424</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Individual_Muscle424</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Như mấy bài báo ở Việt Nam hay mấy cái báo cáo nói dân số VN sẽ sớm già như mấy nước kiểu như Nhật Bản.&lt;br /&gt; Mình dân tech đang nghĩ xem có cách nào làm mấy cái phần mềm hay hệ thống gì đó giúp nước nhà&lt;br /&gt; Có bro nào có cao kiến hoặc ý tưởng nào không?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Individual_Muscle424"&gt; /u/Individual_Muscle424 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otc8mv/dân_số_việt_nam_đang_già_hóa_nhanh_chóng_có_cách/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otc8mv/dân_số_việt_nam_đang_già_hóa_nhanh_chóng_có_cách/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otc8mv/dân_số_việt_nam_đang_già_hóa_nhanh_chóng_có_cách/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T12:17:53+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ot8l1g</id>
    <title>Nên nghỉ việc không</title>
    <updated>2025-11-10T08:35:27+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/minibadi_Poo</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/minibadi_Poo</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Sau bài đăng thứ nhất thì em đã gỡ bài, nhưng riêng bài này thì em chỉ nói về sếp, em là nhân viên content và hiện tại em đang được leader giao cho việc đi booking KOC rank freecast, ngoài ra có đẩy mạnh viết kịch bản Tiktok và hỗ trợ quay chụp, quản lý tiktok. Nhưng vấn đề sẽ không có gì nếu sếp lúc nào cũng đè đầu nhân viên ra chửi mắng, và hôm nay em bị nói đến công ty ngồi chơi mà đ** làm được cái c** m* gì =)) nói qua 1 chút thì tuần trc 1 ngày em booking được khoảng 10 bạn freecast 1 ngày những sau này giảm dần, có ngày không được ai vì còn cân đối rất nhiều yếu đồ từ nguồn booking (đã làm đủ mọi cách để ib cho KOC) và tính phù hợp với yêu cầu thương hiệu đề ra (đã freecast mà đòi yêu cầu cao), ngoài ra các đầu công việc viết kịch bản quay liên tục nhiều ngày, em có làm hẳn file báo cáo cv 1 ngày chi tiết nhưng vẫn bị chửi là không làm gì?, không làm được thì nghỉ, và còn phải hứng chịu nhiều câu từ nặng nề khác. Vậy giờ cuối năm rồi em có nên nghỉ việc sau khi lĩnh lương tháng đầu không?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/minibadi_Poo"&gt; /u/minibadi_Poo &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8l1g/nên_nghỉ_việc_không/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8l1g/nên_nghỉ_việc_không/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8l1g/nên_nghỉ_việc_không/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T08:35:27+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ot3561</id>
    <title>Thủ tục xin phép gia đình người yêu</title>
    <updated>2025-11-10T03:18:35+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Available-Program363</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Available-Program363</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác, em là nam năm nay 24t, ny e bằng tuổi em. Em và ny đã yêu nhau khá lâu. từ thời đại học. Và em đã về nhà ny em dưới danh nghĩa là bạn. Lần đầu em đến, em có xin phép gia đình được tìm hiểu và về nhà ny với danh nghĩa là bạn. Nhưng hiện tại cũng đã gần 2 năm, trong khoảng thời gian này gia đình nhà ny e có cv gì em vẫn về phụ giúp. Ny e cũng vậy. Bọn e tính đầu 2027 sẽ cưới, do năm tới không được tuổi. Nên sắp tới cụ thể là cuối tháng này, em dự định sẽ về nhà ny xin phép để được qua lại giữa 2 bên gia đình cho 2 đứa em. Vậy em xin phép hỏi các tiền bối đi trước rằng: buổi này có cần bố mẹ em đến nói chuyện không, nếu không thì em cần phải nói thế nào để xin phép gia đình phía ny ạ. Buổi này chưa phải dạm ngõ ạ. Và theo kế hoạch em đã lên thì đến tháng 5-6 em sẽ cầu hôn ny. Sau đó tháng 9-10 sẽ dạm ngõ, và tổ chức đám hỏi và cưới vào đầu năm 2027 ạ. Em xin cảm ơn các tiền bối, mong được mọi người góp ý và chia sẻ ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Available-Program363"&gt; /u/Available-Program363 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot3561/thủ_tục_xin_phép_gia_đình_người_yêu/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot3561/thủ_tục_xin_phép_gia_đình_người_yêu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot3561/thủ_tục_xin_phép_gia_đình_người_yêu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T03:18:35+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ot6dnf</id>
    <title>Nên đẩy hay nên lùi đây ae</title>
    <updated>2025-11-10T06:14:37+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/titoe489</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/titoe489</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Gần đây t có thích một em đồng nghiệp nhưng khi biết nhỏ có bồ r thì t cũng bỏ r. Nhưng gần đây nhỏ chủ động gần gũi vs t nhiều hơn dù t đã tạo khoảng cách, tự nhiên accept friend vs t dù add friend từ lâu r, khi gặp thì ngày càng gần gũi vs t hơn, quan tâm t nhìu hơn, gần đây còn khoe móng mới làm tóc mới nhộm vs t và ko còn thấy nhắc gì về bồ nhỏ trước các đồng nghiệp khác nữa. Cứ mỗi lần gặp nhỏ là khoảng cách giữa nhỏ vs t lại bị thu hẹp hơn. T nên đẩy hay nên lùi đây ae, đẩy thì t sợ mang tiếng cắm sừng ng khác lùi thì lại thấy tiếc, t nên làm sao bây h&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/titoe489"&gt; /u/titoe489 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot6dnf/nên_đẩy_hay_nên_lùi_đây_ae/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot6dnf/nên_đẩy_hay_nên_lùi_đây_ae/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot6dnf/nên_đẩy_hay_nên_lùi_đây_ae/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T06:14:37+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oszyu9</id>
    <title>Con chó tui mỗi khi tui về nhà:</title>
    <updated>2025-11-10T00:46:27+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/suthatsucomot</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/suthatsucomot</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oszyu9/con_chó_tui_mỗi_khi_tui_về_nhà/"&gt; &lt;img alt="Con chó tui mỗi khi tui về nhà:" src="https://preview.redd.it/sqttsevwtb0g1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=f6689d17c09d3d9c4cef65f217c795d9d48c862e" title="Con chó tui mỗi khi tui về nhà:" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/suthatsucomot"&gt; /u/suthatsucomot &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/sqttsevwtb0g1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oszyu9/con_chó_tui_mỗi_khi_tui_về_nhà/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oszyu9/con_chó_tui_mỗi_khi_tui_về_nhà/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T00:46:27+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1otchke</id>
    <title>Mình vừa biết tiền mình bị người nhà "mượn tạm"</title>
    <updated>2025-11-10T12:30:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/xerasho</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/xerasho</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình vừa biết chuyện cuối tuần trước, buồn quá mọi người ạ. Gia đình mình hiện ở Nhật, mình chỉ ở nhà trông con thôi, nhưng hàng tháng được chồng cho một khoản tiêu vặt, cộng với thưởng quý mình đòi chồng chia phần nữa nên hàng năm cũng để ra được một khoản. Số tiền này mấy năm gần đây mình gửi về VN nhờ người nhà mua vàng giữ hộ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thời gian đầu thì mọi việc vẫn ổn, cho đến đầu 2024 mình đẻ thêm bé nữa, nhà đông con nhiều trẻ nhỏ nên gần 2 năm mình không về thăm nhà. Đến năm nay đứa út cũng cứng cáp hơn rồi nên mình bàn với chồng tết Dương lịch sắp tới về chơi lâu lâu một chuyến. Lúc ấy chả hiểu sao mình báo tin về thì mọi người ở nhà có vẻ lạ lạ. Đến cuối tuần trước bố mẹ mình mới thú thật là anh trai mình làm ăn thua lỗ nên mấy đợt tiền gần đây bố mẹ lấy tiền mình cho anh &amp;quot;mượn tạm&amp;quot;. Phần đang bị nợ ấy tính ra phải 2~3 cây nếu tính theo giá lúc đấy. Mà mọi người thì đều biết từ giữa 2024 đến giờ giá vàng tăng kinh khủng thế nào. Bây giờ mình mà bắt trả lại tiền mặt thôi chắc mọi người ở nhà cũng không xoay được, còn bắt trả ngang vàng thì chả biết đến mùa nào.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giờ mình đúng lòng dạ rối bời, vừa tiếc tiền, vừa tức bố mẹ với anh mình. Giá lúc ấy mọi người nói thẳng nhờ giúp thì chắc mình cũng chả tiếc gì, đằng này... Bây giờ vé máy bay cũng mua rồi, còn một tháng nữa là lên đường, mà mình chả còn lòng dạ nào ăn tết.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/xerasho"&gt; /u/xerasho &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otchke/mình_vừa_biết_tiền_mình_bị_người_nhà_mượn_tạm/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otchke/mình_vừa_biết_tiền_mình_bị_người_nhà_mượn_tạm/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1otchke/mình_vừa_biết_tiền_mình_bị_người_nhà_mượn_tạm/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T12:30:30+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ot8aql</id>
    <title>Có ai hồi xưa bị ép học</title>
    <updated>2025-11-10T08:16:27+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/kerfsrt</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/kerfsrt</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Thì mn có ai hồi c2 c3 bị ba mẹ anh chị ép học và giám sát việc học sát sao chưa và cho mình hỏi bây giờ mọi người có cảm nghĩ gì về việc đó không. Với cho mình hỏi ai xưa học tàng tàng gia đình cũng ko ép giờ có cảm thấy sao ko ạ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/kerfsrt"&gt; /u/kerfsrt &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8aql/có_ai_hồi_xưa_bị_ép_học/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8aql/có_ai_hồi_xưa_bị_ép_học/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8aql/có_ai_hồi_xưa_bị_ép_học/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T08:16:27+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ot8n9o</id>
    <title>Tâm sự dev- Nên đi hay ở lại ạ</title>
    <updated>2025-11-10T08:39:34+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Electrical-Winner364</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Electrical-Winner364</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mn, em (26M) làm dev được hơn 5 năm hiện đang làm cho một global tech cũng khá có tiếng ( em mới nhảy việc qua đây được 5 tháng), và em mới nhận được offer của một công ty startup của người quen giới thiệu ( offer cao hơn khoảng 50% net) công ty hiện tại nhưng mà em join với role thấp hơn, em hơi đang băn khoan giữa việc đi hay ở lại một phần muốn ở lại do sợ xấu CV, một phần muốn đi do lương bên kia quá cao, về công việc thì ở cty hiện tại của em cũng khá là nhàn :( nói chung ngoài mấy tính năng đơn giản thì em cũng cảm thấy chưa làm gì impact lắm, còn bên chỗ kia thì khá hấp dẫn phần công việc được làm với stakeholder người nước ngoài, teammate cũng khá giỏi…&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Electrical-Winner364"&gt; /u/Electrical-Winner364 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8n9o/tâm_sự_dev_nên_đi_hay_ở_lại_ạ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8n9o/tâm_sự_dev_nên_đi_hay_ở_lại_ạ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot8n9o/tâm_sự_dev_nên_đi_hay_ở_lại_ạ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T08:39:34+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1osz4wk</id>
    <title>topic: những cái quy định xàm chó nhất thời đi học</title>
    <updated>2025-11-10T00:07:37+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/unknow6677</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/unknow6677</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1osz4wk/topic_những_cái_quy_định_xàm_chó_nhất_thời_đi_học/"&gt; &lt;img alt="topic: những cái quy định xàm chó nhất thời đi học" src="https://preview.redd.it/vq0s7tgzmb0g1.jpeg?width=216&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=10bd784b1da50ed0483574240d9271f03e9949d3" title="topic: những cái quy định xàm chó nhất thời đi học" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;topic: cái quy định xàm chó nhất thời đi học&lt;/p&gt; &lt;p&gt;có rác trong thùng rác bị trừ điểm 🤡&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/unknow6677"&gt; /u/unknow6677 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/vq0s7tgzmb0g1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1osz4wk/topic_những_cái_quy_định_xàm_chó_nhất_thời_đi_học/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1osz4wk/topic_những_cái_quy_định_xàm_chó_nhất_thời_đi_học/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T00:07:37+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ot0mup</id>
    <title>Mắc kẹt tuổi 35</title>
    <updated>2025-11-10T01:17:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/SnooFoxes3203</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/SnooFoxes3203</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Như tiêu đề, em mới bị cho nghỉ việc vì cắt giảm nhân sự các thím ạ. Lương cứ đều đều hơn 20m nó lại thành cái bẫy an toàn giết chết em lúc nào ko hay. Trước đọc trên mạng rồi mà ko nghĩ nó lại ứng vào mình. Hơn 6 năm cứ êm đềm trôi qua em cứ đi làm chấm công cuối tháng lĩnh lương mà ko nghĩ đến một ngày như này các thím ạ. Giờ đang mông lung không biết định hướng tiếp theo như nào. Bằng đh thì xác định vứt đi rồi vì em làm trái ngành và giờ chắc chắn những kiến thức đc đào tạo trong trường đh cũng chả còn đọng lại tí nào. Làm tiếp mảng hiện tại thì em cũng nộp 2 3 chỗ nhưng đều bị từ chối vì quá tuổi. Mấy nay stress quá mặc dù biết vấn đề của mình chỉ là cỏn con so với những khó khăn của ng khác. Lên đây chia sẻ với các thím cho giải tỏa chứ một tháng nay ở nhà cứ nhìn vợ con là lòng nặng trĩu các thím ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/SnooFoxes3203"&gt; /u/SnooFoxes3203 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot0mup/mắc_kẹt_tuổi_35/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot0mup/mắc_kẹt_tuổi_35/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ot0mup/mắc_kẹt_tuổi_35/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-10T01:17:16+00:00</published>
  </entry>
</feed>
