<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/r/vozforums/.rss</id>
  <title>vOzforums</title>
  <updated>2025-09-26T09:19:38+00:00</updated>
  <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/" rel="alternate"/>
  <generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator>
  <icon>https://www.redditstatic.com/icon.png/</icon>
  <subtitle>Hello vOzers! Nội quy: cấm các nội dung không lành mạnh như sex, pbvm, toxic, chính trị, chất cấm, tin nhạy cảm... Cấm các thể loại ngôn từ thiếu văn minh, spam, chửi người khác, hoặc đưa các thông tin cá nhân nhạy cảm. Vi phạm sẽ bị xử lý tùy theo mức độ.</subtitle>
  <entry>
    <id>t3_1nqe23s</id>
    <title>Tìm sách</title>
    <updated>2025-09-25T18:08:57+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/tuithichca_cangonqua</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/tuithichca_cangonqua</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqe23s/tìm_sách/"&gt; &lt;img alt="Tìm sách" src="https://preview.redd.it/djnlgmsypcrf1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=804c49b08e0c56abd6a49d40e41dcff7924dccee" title="Tìm sách" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em có 2 cuốn này nhưng em muốn tìmm bản đầu tiên khi mà sách mới được phát hành á, có bác nào có khôngg, chụp bìa emm xem với huhiiiii&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/tuithichca_cangonqua"&gt; /u/tuithichca_cangonqua &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/djnlgmsypcrf1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqe23s/tìm_sách/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqe23s/tìm_sách/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-25T18:08:57+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqac14</id>
    <title>Làm đám hỏi, nhà trai đưa tiền nhà gái 5 triệu thì liệu có hợp lí?</title>
    <updated>2025-09-25T15:47:43+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/hoatongoc</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/hoatongoc</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Xin chào các thím, nay được thằng bạn tâm sự kể về việc nhà nó có đám hỏi của em gái nó, nhà trai đưa tiền mừng trong buổi lễ là chẵn 5 triệu và một con lợn quay + vài món đồ lễ khác không đáng kể. Hai bên đều có tài chính trung bình không giàu không nghèo, có nhà cửa riêng. Hiện tại thì nó đang khá bức xúc vì nó nghĩ là số tiền trên quá ít, nhưng mẹ nó thì lại bảo tùy nơi người ta sẽ có số tiền mừng khác nhau, chỉ có khi mang tính tượng trưng. Hiện cả nhà đang muốn war nhau vì vụ này.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình thì đang cảm thấy khó mà đồng tình với con số 5 triệu trên, cho dù là mang tính tượng trưng thật đi chăng nữa. Không biết ý kiến của các thím như thế nào?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/hoatongoc"&gt; /u/hoatongoc &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqac14/làm_đám_hỏi_nhà_trai_đưa_tiền_nhà_gái_5_triệu_thì/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqac14/làm_đám_hỏi_nhà_trai_đưa_tiền_nhà_gái_5_triệu_thì/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqac14/làm_đám_hỏi_nhà_trai_đưa_tiền_nhà_gái_5_triệu_thì/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-25T15:47:43+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqqp33</id>
    <title>Tư vấn du lịch Tà Xùa</title>
    <updated>2025-09-26T03:16:53+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/New_Connection7362</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/New_Connection7362</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình chuẩn bị rục rịch đi Tà Xùa cho 2 người 3n2đ trong tuần ( ko cần cuối tuần). Mọi người có thể rcm cho mình homestay nào và nhà xe nào oke được ko ạ. Budget bọn mình khoảng 5-6tr. Home mình cần nhà tắm riêng là đc rồi, chủ yếu lên đi lượn nữa thoi&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/New_Connection7362"&gt; /u/New_Connection7362 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqqp33/tư_vấn_du_lịch_tà_xùa/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqqp33/tư_vấn_du_lịch_tà_xùa/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqqp33/tư_vấn_du_lịch_tà_xùa/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T03:16:53+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqr9q4</id>
    <title>Sửa điện thoại</title>
    <updated>2025-09-26T03:47:09+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/chitamha</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/chitamha</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Điện thoại em đang bị cấn phím nguồn. Khi chạm nhẹ thì điện thoại sẽ tắt màn hình hoặc có khi tắt nguồn luôn, có khi không chạm thì nó vẫn bị. Các bác có cách nào khắc phục tại nhà không. Ví dụ chỉnh sửa chức năng trên phần mềm hoặc tác động phần cứng tại nhà chẳng hạn. Em đang tiết kiệm nên không muốn ra bên ngoài sửa ấy&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/chitamha"&gt; /u/chitamha &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqr9q4/sửa_điện_thoại/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqr9q4/sửa_điện_thoại/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqr9q4/sửa_điện_thoại/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T03:47:09+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqrj49</id>
    <title>Mãi không thăng tiến được thì nên tìm việc khác?</title>
    <updated>2025-09-26T04:01:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Shoddy-Evidence-5271</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Shoddy-Evidence-5271</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em hi vọng sẽ được nghe kinh nghiệm của các anh chị ạ, chắc chắn là em sẽ có điểm mù gì đấy trong cách nhìn của mình. Hi vọng được anh chị góp ý ạ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chào mọi người, em 21M đang là du học sinh tại Nhật, em đang học ngành QTKD tại 1 trường ở Tokyo. Em tới Nhật với dạng học bổng 100% và hiện tại đang làm thêm tại một cửa hàng áo quần (Cửa hàng có tên đầu là U). Em làm hiện tại cũng được 1 năm rồi. Thì cửa hàng của em đối với nhân viên part time thì sẽ có 4 vị trí chính: - Mới vào thì sẽ làm kho, sắp xếp hàng. - Xong sẽ ra quầy bán để sắp xếp áo quần. - Sau đó sẽ vào phòng một phòng tên là Fitting Room để làm công việc hướng dẫn khách hàng. - Cuối cùng là sẽ làm ở thu ngân, thanh toán.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thông thường thì người Nhật, họ chỉ cần làm 2,3 hoặc trễ nhất 6 tháng. Họ sẽ được dạy và thực hành hết cả 4 vị trí ở trên. Nhưng em không biết em là người nước ngoài hay sao, làm được 1 năm rồi vẫn dậm chân mãi ở fitting room. Em đi làm và khi thấy các nhân viên vào sau mình, được làm các công việc mới, hiểu việc nhanh và sâu hơn mình. Đôi khi em thấy rất thất vọng về bản thân mình, có lúc còn thấy &amp;quot;ghen tị&amp;quot; với các bạn nhân viên đó.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mỗi ngày đi làm của em không hề có phấn khích hay động lực gì để đi làm cả. Trong góc nhìn của em, việc học là quan trọng nhất. Nhưng việc làm thêm cũng quan trọng không kém, đó là nơi để mình phát triển kinh nghiệm, phát triển khả năng ngôn ngữ (nhất là khi đang đi du học) và tăng giao tiếp xã hội, một phần nào đó em nghĩ nó sẽ có lợi cho công việc sau này của bản thân mình nữa. Bản thân em cũng rất muốn nhảy việc nhưng sợ khi nhảy lại phải sang vòng lặp cũ như vậy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Góc nhìn của anh chị về vấn đề này như thế nào ạ? em rất mong được thấy góc nhìn kinh nghiệm của anh chị. Em cảm ơn anh chị rất nhiều ạ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Shoddy-Evidence-5271"&gt; /u/Shoddy-Evidence-5271 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqrj49/mãi_không_thăng_tiến_được_thì_nên_tìm_việc_khác/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqrj49/mãi_không_thăng_tiến_được_thì_nên_tìm_việc_khác/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqrj49/mãi_không_thăng_tiến_được_thì_nên_tìm_việc_khác/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T04:01:16+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqruns</id>
    <title>các bác review giúp em một số app mua vàng uy tín với ạ</title>
    <updated>2025-09-26T04:18:18+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Ok-Condition2127</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Ok-Condition2127</uri>
    </author>
    <content type="html">&amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Ok-Condition2127"&gt; /u/Ok-Condition2127 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqruns/các_bác_review_giúp_em_một_số_app_mua_vàng_uy_tín/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqruns/các_bác_review_giúp_em_một_số_app_mua_vàng_uy_tín/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqruns/các_bác_review_giúp_em_một_số_app_mua_vàng_uy_tín/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T04:18:18+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nq3rs9</id>
    <title>Nói không với tình yêu, gia đình và những lời hứa dối trá!!!</title>
    <updated>2025-09-25T11:04:35+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Latter_Map_371</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Latter_Map_371</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nq3rs9/nói_không_với_tình_yêu_gia_đình_và_những_lời_hứa/"&gt; &lt;img alt="Nói không với tình yêu, gia đình và những lời hứa dối trá!!!" src="https://preview.redd.it/k5q2vfh9marf1.jpeg?width=216&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=8287ae89ed894442ffeb272736ae5527b8405f1f" title="Nói không với tình yêu, gia đình và những lời hứa dối trá!!!" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hỡi các cháu, hãy lắng nghe bác nói đây, không phải với tư cách một cá nhân bình thường, mà là một người đã chứng kiến, phân tích và mổ xẻ cái gọi là “giá trị truyền thống” của xã hội này. Hôm nay, bác đứng đây để tuyên bố một sự thật mà nhiều người né tránh: gia đình, tình yêu, và những ảo tưởng xung quanh chúng chính là nguồn gốc của đau khổ, hỗn loạn và sự suy đồi trong xã hội! Các cháu, hãy mở mắt ra! Đừng để những lời hoa mỹ về “hạnh phúc gia đình” hay “tình yêu vĩnh cửu” đánh lừa các cháu. Chúng là những cái bẫy, được sơn phết bằng những lời hứa hão huyền, nhưng bên trong chỉ toàn là sự phản bội, ích kỷ và đổ vỡ. Bác đã thấy quá nhiều – những đứa trẻ, những tâm hồn non nớt, bị chính cái gọi là “gia đình” hủy hoại. Chúng bị kẹt giữa lằn ranh của những cuộc cãi vã, bạo lực, và sự vô trách nhiệm của cha mẹ. Những lời yêu thương giả tạo, những lời thề non hẹn biển, tất cả chỉ là kịch bản rẻ tiền để rồi ngày mai, người ta sẵn sàng đâm sau lưng nhau, bỏ mặc con cái trong đống đổ nát của những mối quan hệ thất bại. Hãy nhìn vào thực tế: gia đình không phải là thiên đường, mà thường là chiến trường! Những vụ ly hôn, những trận đánh nhau vì tiền bạc, những đứa trẻ bị bỏ rơi trong cô nhi viện hay lớn lên với những vết sẹo tâm lý không bao giờ lành – tất cả đều bắt nguồn từ cái ảo tưởng gọi là “gia đình”. Tình yêu ư? Đừng làm bác cười! Nó chỉ là một hợp đồng tạm thời, nơi người ta thề thốt hôm nay để rồi phản bội ngày mai. Và ai là người chịu hậu quả? Chính là những đứa trẻ vô tội, bị ném vào thế giới này chỉ để gánh chịu sai lầm của người lớn. Bác tuyên bố thẳng thắn: Cấm yêu! Cấm cưới! Cấm sinh con! Đừng tiếp tục cái vòng luẩn quẩn này nữa. Các cháu nghĩ sinh con là cao cả, là để lại di sản? Sai lầm! Sinh con là một hành động ích kỷ, là kéo một sinh linh vô tội vào một thế giới đầy đau khổ, nơi chúng sẽ bị xã hội dẫm đạp, bị chính cha mẹ làm tổn thương. Bác đã chứng kiến những đứa trẻ lớn lên với ánh mắt trống rỗng, những gia đình tan vỡ vì bạo lực, những tiếng khóc trong đêm vì cha mẹ bỏ rơi. Tất cả đều xuất phát từ một quyết định sai lầm: lập gia đình. Với tư cách một người lãnh đạo, bác kêu gọi các cháu: Hãy tỉnh táo! Đừng để cảm xúc yếu đuối hay áp lực xã hội đẩy các cháu vào con đường đau khổ. Một người có trách nhiệm thực sự, một người có lương tâm, sẽ không bao giờ kéo thêm một sinh linh vào thế giới này chỉ để thỏa mãn cái tôi cá nhân. Các cháu muốn xây dựng một xã hội tốt đẹp hơn? Vậy thì hãy dừng lại! Đừng yêu, đừng cưới, đừng sinh con. Đó là cách duy nhất để chấm dứt chuỗi đau khổ mà cái gọi là “gia đình” và “tình yêu” đã gây ra. Bác biết, nhiều cháu sẽ phản đối, sẽ gọi bác là cực đoan. Nhưng hãy nhìn vào con số: hàng triệu vụ ly hôn mỗi năm, hàng triệu trẻ em bị bỏ rơi, hàng triệu tâm hồn bị tổn thương vì những lời hứa hão huyền. Các cháu có mắt, có não, hãy nhìn và suy nghĩ! Chúng ta không thể tiếp tục giả vờ rằng “gia đình” là câu trả lời cho mọi thứ. Đã đến lúc các cháu phải dũng cảm, phải đối diện với sự thật và chấm dứt cái vòng luẩn quẩn này. Hỡi các cháu, hãy chọn một cuộc sống tự do, không bị ràng buộc bởi những ảo tưởng. Hãy sống vì chính mình, vì lý trí, và vì một thế giới ít đau khổ hơn. Bác không yêu cầu các cháu đồng ý với bác ngay lập tức, nhưng bác yêu cầu các cháu suy nghĩ. Và nếu các cháu đủ can đảm, hãy hành động.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Latter_Map_371"&gt; /u/Latter_Map_371 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/k5q2vfh9marf1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nq3rs9/nói_không_với_tình_yêu_gia_đình_và_những_lời_hứa/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nq3rs9/nói_không_với_tình_yêu_gia_đình_và_những_lời_hứa/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-25T11:04:35+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqrvq4</id>
    <title>giờ có 50 triệu nên tất tay mã nào mấy ô? nghe dân tình bảo thị trường đang ngon</title>
    <updated>2025-09-26T04:19:57+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/DealerTraditional617</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/DealerTraditional617</uri>
    </author>
    <content type="html">&amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/DealerTraditional617"&gt; /u/DealerTraditional617 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqrvq4/giờ_có_50_triệu_nên_tất_tay_mã_nào_mấy_ô_nghe_dân/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqrvq4/giờ_có_50_triệu_nên_tất_tay_mã_nào_mấy_ô_nghe_dân/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqrvq4/giờ_có_50_triệu_nên_tất_tay_mã_nào_mấy_ô_nghe_dân/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T04:19:57+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqsfy9</id>
    <title>So sánh nơi vay mua nhà</title>
    <updated>2025-09-26T04:51:36+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Lopsided_Actuary3887</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Lopsided_Actuary3887</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;T đang tính vay mua nhà, căn 3N ở HN. Quyết định vay nh, ko vay họ hàng nữa cho khỏi mất tính cảm. Sơ qua thì có vay qua platform kiểu HouseNow, OneHousing. Chỗ này sẽ thấp hơn quầy 0,2-3,4%. Hoặc nhờ bạn làm bank lo hồ sơ, người làm bank vay. Nghe nói người làm bank làm hồ sơ sẽ có ưu đãi hơn mức 6%.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Theo các fen thấy mỗi bên có ưu nhược gì? Bên pf có uy tín không? &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Lopsided_Actuary3887"&gt; /u/Lopsided_Actuary3887 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqsfy9/so_sánh_nơi_vay_mua_nhà/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqsfy9/so_sánh_nơi_vay_mua_nhà/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqsfy9/so_sánh_nơi_vay_mua_nhà/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T04:51:36+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1npzg3n</id>
    <title>vụ “Macron bị chặn xe”</title>
    <updated>2025-09-25T06:28:11+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/TXKhoi_official</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/TXKhoi_official</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Dạo này thấy nhiều bạn chia sẻ clip Tổng thống Pháp Emmanuel Macron bị cảnh sát New York chặn xe, rồi chế giễu nào là “Pháp nhục nhã”, “Mỹ là bố – Pháp là con”… Nghe thì vui, nhưng thật ra cách hiểu này khá sai.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thực tế, đây không phải là sự cố ngoại giao mà chỉ là quy trình an ninh bắt buộc của Mỹ.&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Mỹ có luật an ninh tổng thống cực kỳ nghiêm ngặt&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;Ở Mỹ, tổng thống được ưu tiên tuyệt đối khi di chuyển. Điều này được điều phối bởi lực lượng Secret Service và cảnh sát địa phương. • Khi đoàn xe tổng thống đi qua, tất cả tuyến phố sẽ bị chặn ngay lập tức. • Nguyên thủ các nước khác, kể cả đồng minh thân cận, nếu rơi đúng thời điểm này đều buộc phải nhường. • Đây không phải “coi thường” mà là nguyên tắc pháp luật, không ai ngoại lệ.&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Lịch sử ám sát tổng thống Mỹ&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;Nguyên nhân của sự cẩn trọng này bắt nguồn từ lịch sử: • Abraham Lincoln (1865) – bị ám sát tại nhà hát. • James Garfield (1881) – bị bắn chết tại ga tàu. • William McKinley (1901) – bị ám sát trong buổi gặp dân. • John F. Kennedy (1963) – bị bắn tỉa ở Dallas, gây chấn động thế giới. • Ronald Reagan (1981) – bị bắn trọng thương nhưng may mắn sống sót.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chính vì từng mất nhiều đời tổng thống, Mỹ coi an toàn tổng thống là ưu tiên số 1, không được phép sai sót.&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Vì sao chặn xe Macron?&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;Trong chuyến thăm New York dự Đại hội đồng Liên Hợp Quốc, xe của Macron vô tình rơi vào lúc đường đang bị chặn để ưu tiên đoàn xe tổng thống Mỹ. • Cảnh sát New York bắt buộc ngăn lại. • Macron sau đó xuống xe đi bộ đến Đại sứ quán, vừa đi vừa gọi điện cho Trump để “đùa vui” về sự cố này. • Đây chỉ là một khoảnh khắc hài hước trong ngoại giao, không ảnh hưởng gì đến quan hệ Pháp – Mỹ.&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Góc nhìn từ Việt Nam&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;Người Việt mình quen kiểu biến tin tức thành meme, nên mới có chuyện chế giễu: “Pháp nhục nhã”, “Napoleon sống lại chắc khóc”, “Mỹ là bố – Pháp là con”… Nhưng nếu hiểu rõ bối cảnh thì sẽ thấy: • Không có chuyện “hạ nhục”. • Đây là minh chứng cho cách Mỹ đặt an ninh quốc gia và an toàn lãnh đạo lên tuyệt đối.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhìn nhận thực tê : Đây không phải “nỗi nhục” của Pháp, mà là bài học về kỷ luật và an ninh của Mỹ. Nếu nhìn sự việc với con mắt châm biếm thì thấy buồn cười, nhưng nếu nhìn bằng con mắt phân tích, chúng ta sẽ học được cách một quốc gia bảo vệ lãnh đạo và biểu tượng quyền lực của họ nghiêm ngặt đến mức nào.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;[ bài viết nêu góc nhìn cá nhân , bạn có thể góp ý và phản biện ] Cảm ơn vì đã đọc bài viết &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/TXKhoi_official"&gt; /u/TXKhoi_official &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1npzg3n/vụ_macron_bị_chặn_xe/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1npzg3n/vụ_macron_bị_chặn_xe/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1npzg3n/vụ_macron_bị_chặn_xe/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-25T06:28:11+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqtipi</id>
    <title>Nâng cấp máy tính</title>
    <updated>2025-09-26T05:56:27+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/quan_tq</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/quan_tq</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hiện tại mình không đủ tài chính để mua laptop mới. Lap hiện tại mặc dù đã reset lại (giữ nguyên file) nhưng nó vẫn bị lag khi dùng nhiều tác vụ. Nâng RAM hay mua bộ nhớ hay có cách nào để khắc phục không ạ? Thanks mn&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/quan_tq"&gt; /u/quan_tq &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqtipi/nâng_cấp_máy_tính/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqtipi/nâng_cấp_máy_tính/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqtipi/nâng_cấp_máy_tính/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T05:56:27+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1npw37n</id>
    <title>Câu chuyện về lương và thế hệ</title>
    <updated>2025-09-25T03:13:21+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/One_Alternative1069</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/One_Alternative1069</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mọi người, mình là 9x, đã đi làm lâu năm trong ngành xây dựng. Hiện tại thu nhập của mình khoảng 15 triệu/tháng để lo cho gia đình 3 người. Thực ra để đạt được mức 15 triệu này, mình cũng phải cố gắng, tích lũy kinh nghiệm nhiều năm, chứ không phải vừa đi làm đã có ngay.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thời gian gần đây, mình thấy trên mạng xã hội xuất hiện nhiều bài viết từ các bạn trẻ (đa phần là 2k) chia sẻ rằng khi mới ra trường đã nhận mức lương trung bình 20–25 triệu/tháng, thậm chí có bạn còn chê 10–15 triệu là thấp. Mình công nhận có những bạn trẻ thực sự giỏi, thu nhập 50–100 triệu/tháng hoàn toàn có thật, nhưng theo mình nghĩ đó là số ít, không đại diện cho mặt bằng chung.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vậy mình muốn hỏi mọi người:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Liệu mức lương 20–25 triệu/tháng cho sinh viên mới ra trường có thật sự phổ biến, hay chỉ tập trung ở một số ngành đặc thù như IT, tài chính, data, hay môi trường quốc tế?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- So với mặt bằng chung thị trường lao động hiện nay, lương khởi điểm thực tế của sinh viên mới ra trường thường ở khoảng bao nhiêu?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Việc liên tục chia sẻ những con số lương cao trên MXH có vô tình tạo ra một ‘ảo giác’ khiến nhiều bạn trẻ kỳ vọng quá nhiều khi mới đi làm không?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/One_Alternative1069"&gt; /u/One_Alternative1069 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1npw37n/câu_chuyện_về_lương_và_thế_hệ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1npw37n/câu_chuyện_về_lương_và_thế_hệ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1npw37n/câu_chuyện_về_lương_và_thế_hệ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-25T03:13:21+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqvbzl</id>
    <title>Mọi người thường tìm quảng cáo của đối thủ trên Facebook bằng cách nào?</title>
    <updated>2025-09-26T07:51:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Klutzy-Horse-8113</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Klutzy-Horse-8113</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình đang chạy quảng cáo Facebook và nhận ra nếu phân tích đối thủ trước thì sẽ tiết kiệm được khá nhiều chi phí test.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình có thử qua 3 công cụ:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;BigSpy&lt;/strong&gt; → tìm quảng cáo theo từ khóa, tên shop hoặc Page ID.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fanpage Karma&lt;/strong&gt; → phân tích fanpage đối thủ, xem bài post hay sản phẩm nào nhiều tương tác.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;BuzzSumo&lt;/strong&gt; → nhập từ khóa để xem nội dung nào đang được chia sẻ, tương tác nhiều nhất.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://reddit.com/link/1nqvbzl/video/u8dc09x9sgrf1/player"&gt;https://reddit.com/link/1nqvbzl/video/u8dc09x9sgrf1/player&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cách này giúp mình nắm bắt được xu hướng và điều chỉnh chiến dịch nhanh hơn.&lt;br /&gt; Mình tò mò không biết mọi người thường dùng công cụ hay cách nào khác để nghiên cứu quảng cáo của đối thủ?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Klutzy-Horse-8113"&gt; /u/Klutzy-Horse-8113 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqvbzl/mọi_người_thường_tìm_quảng_cáo_của_đối_thủ_trên/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqvbzl/mọi_người_thường_tìm_quảng_cáo_của_đối_thủ_trên/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqvbzl/mọi_người_thường_tìm_quảng_cáo_của_đối_thủ_trên/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T07:51:30+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqvkoq</id>
    <title>Ai có kinh nghiệm leo Putaleng cho mình xin ít review</title>
    <updated>2025-09-26T08:07:22+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Designer-Alfalfa-888</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Designer-Alfalfa-888</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Tui đang nhắm tới việc chinh phục Putaleng vì nghe đồn đỉnh này có độ khó khá cao. Mn cho mình xin review chi tiết với ạ. Với mình đang phân vân nên book tour hay thuê porter, or ghép với các tour trên hội nhóm facebook. Mình là nữ và đi 1 mình thui ạ, nên ưu tiên tính an toàn một chút. Với cả mình cũng muốn book tour kiểu nó ít người, ít sôi động 1 tí :)))&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Designer-Alfalfa-888"&gt; /u/Designer-Alfalfa-888 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqvkoq/ai_có_kinh_nghiệm_leo_putaleng_cho_mình_xin_ít/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqvkoq/ai_có_kinh_nghiệm_leo_putaleng_cho_mình_xin_ít/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqvkoq/ai_có_kinh_nghiệm_leo_putaleng_cho_mình_xin_ít/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T08:07:22+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nq7sst</id>
    <title>Không phải Ragasa, Bualoi mới là cơn bão sẽ gây ra thiệt hại nặng nề trong vài ngày nữa cho VN</title>
    <updated>2025-09-25T14:09:42+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Trick-Building2074</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Trick-Building2074</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nq7sst/không_phải_ragasa_bualoi_mới_là_cơn_bão_sẽ_gây_ra/"&gt; &lt;img alt="Không phải Ragasa, Bualoi mới là cơn bão sẽ gây ra thiệt hại nặng nề trong vài ngày nữa cho VN" src="https://b.thumbs.redditmedia.com/P6XufmdJI4pCsnZ55Dd7ElYOlPLYaM4_mI1sgd_oYuA.jpg" title="Không phải Ragasa, Bualoi mới là cơn bão sẽ gây ra thiệt hại nặng nề trong vài ngày nữa cho VN" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;siêu bão Ragasa sau khi được đánh giá là sẽ gây thiệt hại nặng nề khi đổ bộ vào miền Bắc, nhưng rất may mắn khi khối không khí lạnh + ma sát với địa hình đã làm siêu bão Ragasa suy yếu nhanh chóng tới 6 cấp khi vào đến Vịnh Bắc Bộ và đã trở thành áp thấp nhiệt đới gây mưa lớn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ragasa không còn nguy hiểm về tốc độ gió nhưng lượng mưa đem đến là rất lớn, phía Trung Quốc hiện có mưa đặc biệt lớn, và sẽ gây ra 1 đợt lũ về trên thượng nguồn trên các sông ở phía Bắc Việt Nam dẫn đến hồ chứa thuỷ điện phải xả lũ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Còn về bão Bualoi, hiện đã áp sát Philippines và trong 24h tới sẽ vào biển Đông thành cơn bão số 10, khu vực Biển Đông là vùng biển sâu, ít vật cản, nhiệt độ bề mặt đang rất ấm + khối không khí lạnh trước đó đã bị siêu bão Ragasa hấp thụ hết nên Bualoi sẽ tăng cấp nhanh chóng với đầy đủ điều kiện thuận lợi&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Theo quan trắc của cục khí tượng Nhật Bản và trung tâm theo dõi bão của Hải Quân Mỹ đều nhận định bão Bualoi sẽ đạt cấp 13, giật cấp 15 khi đến gần quần đảo Hoàng Sa, nếu kịch bản xấu bão lách qua eo biển hẹp và vượt qua đảo Hải Nam mà ko có ma sát địa hình thì bão Bualoi sẽ tăng nhanh chóng lên cấp 15, giật cấp 17 khi vào Vịnh Bắc Bộ, nghĩa là tốc độ gió tương đương 165km/h, giật trên 185km/h, tốc độ gió duy trì trong 1 phút lên đến 215km/h khi đổ bộ vào địa bàn Thanh Hoá tới Hà Tĩnh, gần như sức mạnh tương đương bão Yagi năm ngoái.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/1y8exp0ajbrf1.png?width=1301&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=561a60fdcd3e87b3065680d9b0587815088a0b9c"&gt;https://preview.redd.it/1y8exp0ajbrf1.png?width=1301&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=561a60fdcd3e87b3065680d9b0587815088a0b9c&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Trick-Building2074"&gt; /u/Trick-Building2074 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nq7sst/không_phải_ragasa_bualoi_mới_là_cơn_bão_sẽ_gây_ra/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nq7sst/không_phải_ragasa_bualoi_mới_là_cơn_bão_sẽ_gây_ra/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nq7sst/không_phải_ragasa_bualoi_mới_là_cơn_bão_sẽ_gây_ra/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-25T14:09:42+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqwbaf</id>
    <title>Nên thả ốc táo ở đâu</title>
    <updated>2025-09-26T08:56:29+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Honest-Albatross8807</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Honest-Albatross8807</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqwbaf/nên_thả_ốc_táo_ở_đâu/"&gt; &lt;img alt="Nên thả ốc táo ở đâu" src="https://preview.redd.it/fsd2x9eb4hrf1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=3fde52bdfc18436e06b6a7f0075e233e9f5346b5" title="Nên thả ốc táo ở đâu" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Nhà tôi có quá nhiều ốc táo nên đang tính thả ơt kênh nhiêu lộc, hong bik có đc ko&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Honest-Albatross8807"&gt; /u/Honest-Albatross8807 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/fsd2x9eb4hrf1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqwbaf/nên_thả_ốc_táo_ở_đâu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqwbaf/nên_thả_ốc_táo_ở_đâu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T08:56:29+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqt272</id>
    <title>Trung Tâm Anh ngữ Ocean edu dạy IELTS</title>
    <updated>2025-09-26T05:28:13+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/spongebobsm</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/spongebobsm</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mọi người, mình có em trai mới vào cấp 3. Và mình quyết định cho e trai mình học Ielts, mình ban đầu chọn ocean edu nhưng khi nghe học giá mình rất sốc, e trai mình học khá môn T.Anh và đạt trình độ B1, nhưng giá học phí niêm yết là 110 triệu cho 1 khoá 31,5 tháng ôn thi Ielts để từ B1 lên 6.5, sau chục lần giảm giá, ưu đãi, ưu tiên, etc thì xuống 70 tr nhưng mình thấy vẫn còn quá đắt,mình đã hỏi và chương trình này là học lơps 7-10 người. Lúc test mình cũng thấy test ko chuyên nghiệp lắm. Mình xin ý kiến mọi người về trg hợp này và giới thiệu cho mình chỗ nào ok mà giá hợp lý hơn ko ạ( mình ở Nam Định) Mình xin cảm ơn! &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/spongebobsm"&gt; /u/spongebobsm &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqt272/trung_tâm_anh_ngữ_ocean_edu_dạy_ielts/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqt272/trung_tâm_anh_ngữ_ocean_edu_dạy_ielts/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqt272/trung_tâm_anh_ngữ_ocean_edu_dạy_ielts/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T05:28:13+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqvq05</id>
    <title>Review CMC Global</title>
    <updated>2025-09-26T08:17:02+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/lenamalory</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/lenamalory</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;500 anh em cho em xin review khối back office của CMC Global với ạ. Môi trường, lương lậu thế nào ạ? Ai có kinh nghiệm cho em xin vài nhời vàng ngọc ạ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/lenamalory"&gt; /u/lenamalory &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqvq05/review_cmc_global/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqvq05/review_cmc_global/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqvq05/review_cmc_global/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T08:17:02+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqs46w</id>
    <title>Có nên nhảy việc thời điểm hiện tại</title>
    <updated>2025-09-26T04:32:57+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Dependent_Wing_3860</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Dependent_Wing_3860</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hi mọi người, Em trầm cảm quá, chuyện là gần đây em nhảy cũng 1 job, job này job thứ 2, mới nhận việc 1 tuần nhưng công việc hoàn toàn ko như mô tả và trao đổi ban đầu và các đầu việc cũng không rõ ràng hoàn toàn khác, Em hiện cũng ko có team mà 1 mình 1 team, cũng ko có leader chỉ có báo cáo cho sếp trực tiếp. Công việc hoàn toàn không phù hợp định hướng của em và cảm giác hụt hẫng cực kì. Cũng thấy hoang mang nhưng thực sự đã từ chối nhiều offer vì nghĩ đây là cơ hội tốt nhưng thành ra lại hụt hẫng. Mọi người nghĩ có nên gắng tới qua tết hay tìm lại công việc khác thời điểm này có quá khó khăn. &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Dependent_Wing_3860"&gt; /u/Dependent_Wing_3860 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqs46w/có_nên_nhảy_việc_thời_điểm_hiện_tại/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqs46w/có_nên_nhảy_việc_thời_điểm_hiện_tại/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqs46w/có_nên_nhảy_việc_thời_điểm_hiện_tại/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T04:32:57+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqs7cu</id>
    <title>NVQS</title>
    <updated>2025-09-26T04:37:59+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Flimsy_Flight8504</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Flimsy_Flight8504</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqs7cu/nvqs/"&gt; &lt;img alt="NVQS" src="https://b.thumbs.redditmedia.com/1O6Zovug0eS-zpAviPGtvpNCMvRqqYWgkLiGUEg8JqY.jpg" title="NVQS" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em chào các anh các chị ạ. Em là sinh viên mới ra trường gần đây ạ. Em có tiền sử hen phế quản/hen suyễn từ bé và có hồ sơ bệnh án ạ. Em muốn hỏi là tình trạng sức khoẻ của em liệu có đủ để được tạm hoãn nvqs không ạ? Và nếu cần thêm bằng chứng/hồ sơ xác minh nào, nhờ anh chị chỉ giúp em với ạ Em cảm ơn anh chị ạ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Flimsy_Flight8504"&gt; /u/Flimsy_Flight8504 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reddit.com/gallery/1nqs7cu"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqs7cu/nvqs/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqs7cu/nvqs/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T04:37:59+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqu10i</id>
    <title>Đau sao không buông?</title>
    <updated>2025-09-26T06:26:59+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/dfu-recovery</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/dfu-recovery</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;E là sinh viên năm 3 và vào tháng 12 năm 2024 e có tình cảm với 1 bạn nữ cùng lớp và đơn phương cô ấy đến tháng 3 năm nay thì mới biết là ngta có ny rồi, lúc đó cũng đang trong thời gian thực tập thì cả lớp bọn e được thực tập chung 1 cty và bạn nữ đó thực tập tại 1 cty khác trong quá trình thực tập e cũng nói ra với cả lớp là e thích bạn nữ đó, các bạn trong lớp có nói lại với e là bạn nữ đó có ny rồi m nên bỏ thì tốt hơn. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thời gian e thực tập tại cty là 3 tháng rưỡi trong 1 tháng đầu thì do e biết ngta có ny nên khá buồn và ảnh hưởng đến công việc thực tập ae bạn bè trong lớp cũng có động viên e, e cũng nghe theo đến hết 2 tháng sau thời gian thực tập thì tụi e có kỳ nghỉ hè trong khi đợi xét tốt nghiệp. Lúc đó vừa thực tập xong em cảm thấy rất là vui vẻ bớt đi được một gánh nặng em dường như thấy rằng mình đã quên mất cô ấy rồi nhưng mà kh&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thì trong khoảng thời gian kỳ nghỉ hè e đôi lúc à không mà là thường xuyên tưởng tượng ra những lần mình &amp;quot;gây ấn tượng với cô ấy&amp;quot; lúc đó em nhận ra là mình vẫn chưa thể quên cô ấy, nó gây ảnh hưởng đến sự tập trung trong khi e đang học. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;E cần lời khuyên của các ac làm sao để bớt ảo tưởng lại và thực tế hơn.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/dfu-recovery"&gt; /u/dfu-recovery &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqu10i/đau_sao_không_buông/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqu10i/đau_sao_không_buông/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqu10i/đau_sao_không_buông/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T06:26:59+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nq7ax6</id>
    <title>Có ai suốt gần 20 năm vẫn giữ một thói quen không</title>
    <updated>2025-09-25T13:49:54+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Thin-Setting5785</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Thin-Setting5785</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nq7ax6/có_ai_suốt_gần_20_năm_vẫn_giữ_một_thói_quen_không/"&gt; &lt;img alt="Có ai suốt gần 20 năm vẫn giữ một thói quen không" src="https://preview.redd.it/jm69n59rfbrf1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=d397090053ad755842b7bf48ada7313e1678ce7c" title="Có ai suốt gần 20 năm vẫn giữ một thói quen không" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;mình hiện là sinh viên năm 3 đại học. từ những ngày đầu tiên học cấp bút khi mới chỉ 3 tuổi, mẹ mình đã rèn cho mình thói quen ghi thứ ngày tháng, bọc và dán nhãn vở. nay mình đi học, bạn mình nhìn thấy cười hỏi mình gì mà như học sinh tiểu học thế này =))))). không biết có ai như mình không nhỉ?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Thin-Setting5785"&gt; /u/Thin-Setting5785 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/jm69n59rfbrf1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nq7ax6/có_ai_suốt_gần_20_năm_vẫn_giữ_một_thói_quen_không/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nq7ax6/có_ai_suốt_gần_20_năm_vẫn_giữ_một_thói_quen_không/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-25T13:49:54+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqrr9k</id>
    <title>liệu mình có quá hào phóng , dễ dãi quá nên bị lỗ không?</title>
    <updated>2025-09-26T04:13:11+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Ok_Construction981</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Ok_Construction981</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;tính mình hay tin người tuy không giàu nhưng hay quan tâm tới những người xung quanh, cũng dễ động lòng.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ví dụ: mình đậu xe vào quán có bác bảo vệ nhiệt tình hướng dẫn đậu xe này nọ tuy nhiệm vụ của bác nhưng khi về mình cũng thường bồi dưỡng cho bác vài chục k . nói chung ai làm dịch vụ cho mình như shipper, tài xế grab, phục vụ bàn này nọ thấy cực thì mình hay tips cho người ta thêm chút . Nhưng đôi khi mình thấy sự dễ dãi của mình nhiều lúc mình cảm thấy bị qua mặt . &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Như mình đang cho thuê nhà trọ thì có một vài người tới ngày thường xin trả chậm ok mình cho, mình nghĩ có qua có lại thì họ sẽ biết suy nghỉ rồi . Rồi bắt đầu lờn thiếu tháng hứa hẹn bây giờ có trường hợp đóng tháng này , nhưng còn thiếu tháng trước rồi kể lê này kia kia nọ cứ nhây với mình lúc thì nói để bán cái đt xong thì trả rồi lại tới ngày thì lại nhây . Một trường hợp mẹ bệnh ok mình cho mượn tiền hứa hẹn tới ngày trả tới ngày thì lại kể lể v...v , chưa kể những người mình thuê làm bắt đầu làm ẩu này kia .&lt;br /&gt; Theo các bạn mình có qua dễ dãi với xã hội cần điểu chỉnh lại bản thân gì không , hay cứ vẫn là mình nghiệp là của họ ! có cần cứng rắn hơn không &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Ok_Construction981"&gt; /u/Ok_Construction981 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqrr9k/liệu_mình_có_quá_hào_phóng_dễ_dãi_quá_nên_bị_lỗ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqrr9k/liệu_mình_có_quá_hào_phóng_dễ_dãi_quá_nên_bị_lỗ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqrr9k/liệu_mình_có_quá_hào_phóng_dễ_dãi_quá_nên_bị_lỗ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T04:13:11+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqpfiu</id>
    <title>Có nên qua Đức làm kỹ sư cơ khí sau khi tốt nghiệp đại học?</title>
    <updated>2025-09-26T02:12:28+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/InterestingBobcat226</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/InterestingBobcat226</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em là sinh viên năm nhất, sau khi tìm hiểu qua thì thấy ngành cơ khí ở Việt Nam không được chú trọng như các ngành kinh tế, dù học cực hơn làm cực hơn nhưng không kiếm được nhiều. Sau khi nghiên cứu và tìm tòi, em biết được hiện tại Đức đang thiếu nhân lực trầm trọng, lương ở mức cao hơn nhiều so với Việt Nam. Mọi người cho em xin ý kiến với ạ để em chuẩn bị học tiếng Đức cho 4 năm là vừa. Cảm ơn mọi người, chúc một ngày tốt lành.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/InterestingBobcat226"&gt; /u/InterestingBobcat226 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqpfiu/có_nên_qua_đức_làm_kỹ_sư_cơ_khí_sau_khi_tốt/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqpfiu/có_nên_qua_đức_làm_kỹ_sư_cơ_khí_sau_khi_tốt/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqpfiu/có_nên_qua_đức_làm_kỹ_sư_cơ_khí_sau_khi_tốt/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T02:12:28+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nqn6jp</id>
    <title>Cuộc sống nhàm chán, không sở thích</title>
    <updated>2025-09-26T00:23:51+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Visible_End2205</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Visible_End2205</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình là nữ, 3x. Hiện tại cuộc sống chỉ loanh quanh đi làm, về nhà, lướt đt. Cuối tuần thì ngoài dọn dẹp nhà cửa cũng chỉ ra ngoài đi siêu thị, đi bộ. 1 tuần thì mình có đi bơi 2,3 buổi Đợt này hơi stress nên hay suy nghĩ lung tung, cảm thấy cuộc sống vô vị quá. Mình muốn thay đổi 1 chút mà nghĩ mãi k thấy thích gì để làm, để học Do tính mình khá nhạt với hơi ngại giao tiếp xh nên chả biết nên làm gì Bạn thì có đúng 2 đứa mà giờ ít gặp, ít nói chuyện, vài tháng mới hẹn nhau 1 lần Xã giao thì chỉ có đồng nghiệp Trước giờ cuộc sống của mình đều ít mối quan hệ và trôi qua bình bình như vậy Không biết có bạn nào cũng vậy k chứ nhiều khi thấy cuộc sống mọi ng nhiều màu sắc quá, nhìn lại mình thấy hơi lạc lõng&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Visible_End2205"&gt; /u/Visible_End2205 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqn6jp/cuộc_sống_nhàm_chán_không_sở_thích/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqn6jp/cuộc_sống_nhàm_chán_không_sở_thích/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nqn6jp/cuộc_sống_nhàm_chán_không_sở_thích/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-26T00:23:51+00:00</published>
  </entry>
</feed>
