<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/r/vozforums/.rss</id>
  <title>vOzforums</title>
  <updated>2026-01-16T04:24:28+00:00</updated>
  <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/" rel="alternate"/>
  <generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator>
  <icon>https://www.redditstatic.com/icon.png/</icon>
  <subtitle>Hello vOzers! Nội quy: cấm các nội dung không lành mạnh như sex, pbvm, toxic, chính trị, chất cấm, tin nhạy cảm... Cấm các thể loại ngôn từ thiếu văn minh, spam, chửi người khác, hoặc đưa các thông tin cá nhân nhạy cảm. Vi phạm sẽ bị xử lý tùy theo mức độ.</subtitle>
  <entry>
    <id>t3_1qd6x49</id>
    <title>Mọi người cập nhật thông tin về AI mới nhất như thế nào?</title>
    <updated>2026-01-15T02:12:58+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Commercial-Kiwi-2993</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Commercial-Kiwi-2993</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Dạo này mình thấy AI phát triển càng nhanh, càng có nhiều tính năng hơn, hữu ích giúp ích cho cuộc sống hơn. Nhưng mà mình không biết nên vào trang web nào hay bảng tin nào để cập nhật những thông tin mới nhất về AI, để mình có thể ứng dụng và bắt kịp với mọi người, các bác nào biết thì chia sẻ giúp mình nha.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Commercial-Kiwi-2993"&gt; /u/Commercial-Kiwi-2993 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qd6x49/mọi_người_cập_nhật_thông_tin_về_ai_mới_nhất_như/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qd6x49/mọi_người_cập_nhật_thông_tin_về_ai_mới_nhất_như/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qd6x49/mọi_người_cập_nhật_thông_tin_về_ai_mới_nhất_như/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T02:12:58+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdh9yq</id>
    <title>Rophim</title>
    <updated>2026-01-15T11:39:33+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/CommitteeUnhappy170</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/CommitteeUnhappy170</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;mn cho e hỏi làm sao để xem rophim ở mỹ vậy ah. e có mua gói expressvpn r nma vẫn ko xem đc. e cảm ơn ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/CommitteeUnhappy170"&gt; /u/CommitteeUnhappy170 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdh9yq/rophim/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdh9yq/rophim/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdh9yq/rophim/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T11:39:33+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdex32</id>
    <title>Xin tips move on</title>
    <updated>2026-01-15T09:16:19+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/candypop0403</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/candypop0403</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình đã có nym đc hơn 2 tháng sau 9 tháng độc thân. Trước đó mình có 1 mqh 3 năm, và cả 2 có đi đến dự định hôn nhân. Năm nay mình nữ 25t. Mqh cũ của mình về cơ bản lành mạnh, không có vấn đề gì quá lớn cả. Trừ 1 điều là sự khác biệt trong quan điểm tôn giáo. Nyc của mình là 1 ng duy tâm, theo Phật pháp truyền thống từ gia đình. Một ngày đẹp trời, bà anh ấy bảo chúng mình ko hợp nữa, ko cho mình về làm dâu là mình phá nhà do được báo mộng. Dù trc đó bà chưa gặp mình bao giờ và còn tính ngày cưới cho 2 đứa hẳn hoi. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Biết nghe đoạn này red flag rồi, nhưng thi thoảng mình nghĩ về bạn ấy vẫn thương. Kiểu giờ chọn ng thương ms vẫn phải xem sắc mặt của gia đình. Dù lý do chia tay rất bất công nhưng lúc mới chia tay điều mình suy nghĩ nhiều nhất là ko biết sau này ai sẽ đủ tốt để chăm sóc bạn ấy khi về già. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chả hiểu do mình ngu ngốc hay là dính duyên nghiệp gì để giờ dù mqh mới cx khá okela vẫn thi thoảng nhớ về bạn ý và lo lắng cho bạn ý có ổn ko&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Edit lần 1: Thật ra ngoài lý do ngăn cản từ phía gia đình ra, mình vẫn tin mqh của mình kết thúc do cả 2 bên đã nhạt tình cảm. Chuyện bà bạn ấy chỉ là giọt nước tràn ly thôi. Trước đấy, nhà mình bố mẹ đi viện suốt, mình ở đây con 1 nên vừa chạy căng giữa công ty lẫn bệnh viện, lại không nhờ được họ hàng xung quanh. Thực sự lúc đó mình rất căng, nên ko còn đủ sức để đầu tư thời gian và tâm trí nhiều cho việc hẹn hò. Bản thân mqh lúc đó chưa official thành vợ chồng nên cũng không dám nhờ nyc gì cả, chưa kể bạn ấy cx đang bận học thạc. Thi thoảng bạn ấy có qua thăm và đặt cơm cho, còn lại việc nhờ trông bố mẹ hay hỗ trợ viện phí mình ko dám hé răng 1 lời. Các thứ ở trong mqh đấy nó cũng bình bình, hầu như 2 đứa rất tôn trọng nhau và không cãi nhau bao giờ cả. Ấy vậy mà mọi chuyện vẫn kết thúc. Giờ bước vào mqh cũng nhiều thứ lo lắng, người xưa thương mình đến vậy mà vẫn bỏ mình đi, người mới chắc gì ko như thế&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/candypop0403"&gt; /u/candypop0403 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdex32/xin_tips_move_on/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdex32/xin_tips_move_on/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdex32/xin_tips_move_on/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T09:16:19+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdge3o</id>
    <title>Khó nói</title>
    <updated>2026-01-15T10:48:15+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Old-Substance5193</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Old-Substance5193</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chỉ có mấy câu &amp;quot;Con tính xin nghỉ chỗ làm...&amp;quot; sao mà nó nặng nề ghê, mấy nay chưa dám bàn nữa :(&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Old-Substance5193"&gt; /u/Old-Substance5193 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdge3o/khó_nói/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdge3o/khó_nói/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdge3o/khó_nói/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T10:48:15+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qd9fxa</id>
    <title>Du lịch nước ngoài</title>
    <updated>2026-01-15T04:09:39+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Good_Income1857</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Good_Income1857</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Giới thiệu là mình 33M. Từ lúc đẻ ra tới giờ chưa từng đi nước ngoài, thậm chí 2 năm gần đây còn ko đi du lịch nữa. Vừa xong thì cưới vợ, mua nhà, vay nợ nhà cũng nhiều. 2 vc tính năm nay gom tiền sẽ trả đc 400tr tiền nợ. Nhưng vợ cũng đề xuất là đi nước ngoài 1 chuyến, cụ thể là đi pháp, thụy sĩ, tổng chi phí vào khoảng 120-130tr nếu chắt bóp nhất có thể. Mình thì thích đi kiểu đồi núi bạt ngàn + ít người như bên thụy sĩ nhưng nghĩ bỏ ra số tiền đó lớn quá, gần nửa năm đi làm cho 1 tuần đi chơi chứ ít gì, nhưng đợt này ko đi thì ít nhất phải chờ thêm 3-5 năm vì sang năm có kế hoạch đẻ rồi, coi như đi chuyến xong là về đẻ thì làm gì còn cơ hội thoải mái nữa. Năm nay mình đánh giá là kinh tế sẽ kém do nhà nước siết tiền lại, thu nhập khả năng cao sẽ ko được như năm trước, nếu trả trước nợ 400tr thì mình sẽ dư dả cả năm ko phải lo nữa. Mọi người có ý kiến gì cho mình xin để cân nhắc thêm.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Edit: cám ơn mọi người đã chia sẻ ý kiến, mình cũng có thêm hướng cho chuyến đi này.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Edit2: cám ơn mọi người. Sau khi nhận đc nhiều ý kiến thì mình đã quyết định đi thụy sĩ chứ ko đi pháp nữa, tận hưởng thiên nhiên với đi trail ở rừng núi bên đó 1 tuần luôn. Vợ mình đã có kinh nghiệm du lịch tự túc bên châu âu nên mình đi tự túc, có cái visa sẽ phải tự làm thì khả năng đỗ chắc 50/50, nếu ko đậu thì thôi lại quay về đi gần =)).&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Good_Income1857"&gt; /u/Good_Income1857 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qd9fxa/du_lịch_nước_ngoài/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qd9fxa/du_lịch_nước_ngoài/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qd9fxa/du_lịch_nước_ngoài/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T04:09:39+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdd9ya</id>
    <title>Chia tay mối quan hệ yêu xa 2 năm vì khác biệt trong cách nhìn về tiền bạc và giao tiếp – xin góc nhìn từ người ngoài cuộc</title>
    <updated>2026-01-15T07:33:59+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Equal-Media-8263</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Equal-Media-8263</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình là nữ, 25 tuổi. Mình vừa chia tay mối tình đầu sau hơn 2 năm quen nhau. Bọn mình yêu xa: mình ở Việt Nam, còn anh ấy sống và làm việc ở nước ngoài. Thu nhập của anh cao hơn mình rất nhiều.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trong suốt thời gian quen nhau, tụi mình luôn chia sẻ chi phí khá sòng phẳng. Những lần anh về Việt Nam, mình cũng không để anh chi trả tất cả. Nếu anh trả tiền ăn thì mình trả tiền nước, thuốc men, hoặc những khoản lặt vặt khác. Trước giờ mình không có vấn đề gì với chuyện chia tiền trong tình yêu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Năm nay, tình hình tài chính của mình gặp nhiều khó khăn. Lương mình thấp, lại còn đang trả nợ học phí trước đây. Tháng 3 tới anh dự định về Việt Nam (mỗi năm anh chỉ về một lần) và tụi mình có bàn đến việc đi du lịch với ngân sách khoảng 8 triệu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vì thật sự không xoay xở được, mình đã hỏi anh liệu lần này anh có thể chi trả cho chuyến đi của mình không. Anh không đồng ý, chỉ nói sẽ lo tiền vé máy bay, còn lại mình tự để dành.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Khoảnh khắc đó mình buồn và tủi thân rất nhiều. Không phải vì mình nghĩ mình có quyền với tiền của anh, mà vì mình đang trong giai đoạn khó khăn và mong nhận được sự san sẻ từ người yêu, nhất là khi tụi mình yêu xa và cả năm mới gặp nhau một lần.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lúc đó mình đang stress đủ thứ, tinh thần không ổn nên đã phản ứng bốc đồng và đề nghị chia tay, lấy lý do không hợp yêu xa. Anh đồng ý ngay. Điều đó làm mình rất đau.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sau đó, mình đã chủ động nói rõ mọi chuyện với anh. Mình giải thích rằng mình không thật sự muốn chia tay, chỉ là lúc đó quá áp lực nên hành xử sai. Mình cũng nói thẳng rằng vấn đề của mình nằm ở tiền bạc: mỗi khi mình khó khăn, mình mong người yêu có thể chủ động giúp đỡ, chứ không chỉ dừng lại ở việc cho mượn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Với anh, cho mượn tiền mà không đặt thời hạn đòi đã là cách quan tâm rồi. Nhưng với mình, điều đó khiến mình có cảm giác như hai người đang cư xử với nhau như bạn bè hơn là những người muốn đi đường dài cùng nhau.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vì sợ bị đánh giá là vật chất hay lợi dụng, nên mỗi khi liên quan đến tiền bạc, mình thường không nói ra. Mình chọn im lặng, giữ trong lòng, rồi trở nên xa cách một chút. Dù vẫn gọi điện nói chuyện nhưng mình nói cho có, không còn nhiều cảm xúc. Sau một hai ngày, mình tự điều chỉnh để vui vẻ lại như chưa có chuyện gì.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Anh có nhận ra điều đó và nhiều lần muốn nói chuyện rõ ràng, nhưng vì mình không nói thẳng nên anh cảm thấy rất mệt. Anh không hiểu mình đang buồn vì điều gì, cũng không biết mình cần gì. Những chuyện như vậy lặp lại khoảng một đến hai lần mỗi tháng và dần khiến anh cạn kiệt năng lượng.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình đã nhận ra lỗi của mình trong cách giao tiếp. Mình nói với anh rằng mình đã hiểu rõ hơn tầm quan trọng của việc nói thẳng, đặc biệt là về tiền bạc, và mình tin rằng nếu quay lại thì mình sẽ không còn im lặng và chịu đựng như trước nữa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng anh nói rằng đã muộn rồi. Anh cảm thấy có điều gì đó giữa tụi mình đã vỡ, và dù có quay lại thì cũng không còn như ban đầu. Vì vậy anh chọn dừng lại.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Điều đó khiến mình suy sụp hoàn toàn. Đã hơn hai tuần trôi qua nhưng ngày nào mình cũng khóc. Có những đêm mình không ngủ được, tinh thần sa sút, người lúc nào cũng mệt mỏi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;❓ NHỮNG ĐIỀU MÌNH MUỐN XIN GÓC NHÌN • Từ góc nhìn của người ngoài cuộc, đặc biệt là nam giới, mọi người nhìn mối quan hệ này như thế nào? • Khi một người nói rằng “đã muộn rồi” hay “không thể quay lại như trước”, điều đó thường xuất phát từ đâu? • Trong một mối quan hệ nghiêm túc, ranh giới giữa việc giúp đỡ tài chính và cho mượn tiền nên được hiểu ra sao? • Làm thế nào để chấp nhận và bước tiếp khi cảm giác như mọi khúc mắc cuối cùng cũng được hiểu ra… nhưng lại không còn cơ hội sửa chữa?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình không tìm sự đúng sai hay ai thắng ai thua, chỉ mong có những góc nhìn trung thực để hiểu rõ hơn chuyện đã xảy ra và học cách đi tiếp.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Equal-Media-8263"&gt; /u/Equal-Media-8263 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdd9ya/chia_tay_mối_quan_hệ_yêu_xa_2_năm_vì_khác_biệt/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdd9ya/chia_tay_mối_quan_hệ_yêu_xa_2_năm_vì_khác_biệt/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdd9ya/chia_tay_mối_quan_hệ_yêu_xa_2_năm_vì_khác_biệt/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T07:33:59+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdkdky</id>
    <title>Nên đi làm hay tập trung lấy bằng trước</title>
    <updated>2026-01-15T14:04:21+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Outrageous_Driver196</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Outrageous_Driver196</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Xin chào mọi người, em hiện là sinh viên năm cuối Bách Khoa và đang trong kỳ cuối làm đồ án tốt nghiệp. Em đang phân vân giữa việc nên kiếm việc để vừa làm vừa học hay tập trung làm đồ án để có bằng trước? Em có người yêu nên cũng muốn kiếm tiền để mỗi lần đi chơi không phải lăn tăn chuyện tiền bạc. Em mong nhận được góp ý từ mọi người ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Outrageous_Driver196"&gt; /u/Outrageous_Driver196 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdkdky/nên_đi_làm_hay_tập_trung_lấy_bằng_trước/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdkdky/nên_đi_làm_hay_tập_trung_lấy_bằng_trước/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdkdky/nên_đi_làm_hay_tập_trung_lấy_bằng_trước/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T14:04:21+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdytk0</id>
    <title>Ai sống ở Bắc Cali cho em xin tí review, chán sống ở Texas rồi</title>
    <updated>2026-01-15T23:01:15+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Huge_Accountant_9211</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Huge_Accountant_9211</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Như tựa đề,&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cho em xin review cuộc sống ở cali xin việc, tìm apartment.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em chán sống ở Texas rồi, em tính chờ bảo lãnh chồng em qua xong rồi tính move qua Bắc Cali ở.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chúng em từng có thời gian sống bên Mexico gần 1 năm, cho nên bọn em dễ thích nghi với việc ở nơi khác.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chồng em không thích ở Texas do bên này nóng khí hậu không đẹp như bên Cali.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Huge_Accountant_9211"&gt; /u/Huge_Accountant_9211 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdytk0/ai_sống_ở_bắc_cali_cho_em_xin_tí_review_chán_sống/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdytk0/ai_sống_ở_bắc_cali_cho_em_xin_tí_review_chán_sống/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdytk0/ai_sống_ở_bắc_cali_cho_em_xin_tí_review_chán_sống/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T23:01:15+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdhfg3</id>
    <title>Đi xklđ ở Nhật Bản hoặc Đài Loan thì tốn bao nhiêu tiền?</title>
    <updated>2026-01-15T11:47:57+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/TechMineTech272</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/TechMineTech272</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Bác nào từng đi xuất khẩu lao động ở Nhật Bản hoặc Đài Loan cho em hỏi chi phí để được đi xuất khẩu lao động ở 2 nước này là bao nhiêu với ạ ?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/TechMineTech272"&gt; /u/TechMineTech272 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdhfg3/đi_xklđ_ở_nhật_bản_hoặc_đài_loan_thì_tốn_bao/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdhfg3/đi_xklđ_ở_nhật_bản_hoặc_đài_loan_thì_tốn_bao/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdhfg3/đi_xklđ_ở_nhật_bản_hoặc_đài_loan_thì_tốn_bao/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T11:47:57+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdpewq</id>
    <title>Chỉ là đánh dấu một cột mốc mới…update01</title>
    <updated>2026-01-15T17:13:51+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/2k1obanhmy</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/2k1obanhmy</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Những giờ cuối cùng của ngày 15/01, sau gần một tuần yêu thì nay đánh bạo cháo lưỡi rồi cả nhà. Những ngày trc cô ấy cũng skinship tôi khá nhiều, nên tôi cũng tự tin hơn. Trc khi ở công viên ra về, cô ấy lại chủ động hôn tôi lần cuối(vẫn là cháo lưỡi nha)…Câu chuyện của tôi tiến triển khá thuận lợi, chưa có vết xước nào. Tks for wching !&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/2k1obanhmy"&gt; /u/2k1obanhmy &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdpewq/chỉ_là_đánh_dấu_một_cột_mốc_mớiupdate01/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdpewq/chỉ_là_đánh_dấu_một_cột_mốc_mớiupdate01/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdpewq/chỉ_là_đánh_dấu_một_cột_mốc_mớiupdate01/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T17:13:51+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdls7j</id>
    <title>Mệt mỏi vì kì vọng quá cao</title>
    <updated>2026-01-15T15:00:08+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Rough_Cabinet_9883</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Rough_Cabinet_9883</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;e học chuyên,có ông anh học rất giỏi(thi qg đc nhì).Vì vậy bố mẹ kì vọng quá nhiều vào e,bắt học đây học đó,bắt phải vượt qua mọi ng trong lớp,....Nhưng e cơ bản ko thông minh lắm,dù cố gắng hết mình nhg kết quả ko như mong muốn,lần gần nhất là thi giữa kì và học kì(môn chuyên),e đc 8 và 8,8 .Tổng kết vẫn đc xuất xắc mà e ko giám nói điểm chuyên cho bố mẹ bt luôn(bố mẹ e lớp tuổi nhg rất cứng nhắc và đôi khi hay mất kiểm soát),hiện giờ e ko bt mình nên làm j cả =(((((((&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Rough_Cabinet_9883"&gt; /u/Rough_Cabinet_9883 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdls7j/mệt_mỏi_vì_kì_vọng_quá_cao/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdls7j/mệt_mỏi_vì_kì_vọng_quá_cao/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdls7j/mệt_mỏi_vì_kì_vọng_quá_cao/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T15:00:08+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdaoyv</id>
    <title>Bạn gái và chị bạn gái không tôn trọng gia đình mình</title>
    <updated>2026-01-15T05:11:10+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Mental_Lie1524</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Mental_Lie1524</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdaoyv/bạn_gái_và_chị_bạn_gái_không_tôn_trọng_gia_đình/"&gt; &lt;img alt="Bạn gái và chị bạn gái không tôn trọng gia đình mình" src="https://preview.redd.it/1lwngtta5gdg1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=c331f6ad534d1da3a32c2ce5c04aeeaab3cf6c68" title="Bạn gái và chị bạn gái không tôn trọng gia đình mình" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;5 lần 7 lượt bạn gái và chị bạn gái xưng hô mình với nhà mình không ra gì. Mình kể thêm nữa là chị bạn gái hồi xưa có xúc phạm ba má mình khi nói là đ tin những thằng việt kiều ở nước ngoài, trong khi đó ba má và gia đình mình đang định cư ở Can, tin nhắn xin lỗi mình và gia đình mình để ở dưới cmt. Mình kh muốn ctay bạn này, và gia đình bạn này đối xử với mình rất tốt. Nhưng cái việc này diễn ra đã 3-4 lần, mình nói bạn thì bạn nói viết nhầm chữ n, sau lại nói là quen tay nên viết vậy. Cho mình hỏi nên giải quyết hay nói chuyện cách nào cho khéo chứ mình rất là bực mình kiểu nch xúc phạm nhà mình như thế này.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Mental_Lie1524"&gt; /u/Mental_Lie1524 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/1lwngtta5gdg1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdaoyv/bạn_gái_và_chị_bạn_gái_không_tôn_trọng_gia_đình/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdaoyv/bạn_gái_và_chị_bạn_gái_không_tôn_trọng_gia_đình/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T05:11:10+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qe429v</id>
    <title>Bị chê ảnh cưới</title>
    <updated>2026-01-16T02:46:12+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Valuable-Apricot1031</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Valuable-Apricot1031</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Từ tối qua mình có chọn ra 30/1k cái ảnh cưới chụp Thì mình có gửi cho chị gái và mẹ xem thử thì bị 2 người chê thậm tệ là sao dáng xấu thế, béo thế, chú rể già xấu thế… Ôi tụt cả mood Thì mình chọn trong kiểu nhặt đc mấy kiểu ổn nhất rồi nhưng mà ảnh còn chưa chỉnh thì sao mà đẹp ngay, rồi người bình thường chứ có phải như người mẫu đâu mà đẹp đc. Chán k buồn nói luôn vì chụp ở quê nên cũng 10 tr và chú rể bị già do tự nhiên sang vuốt quả tóc ẹp. Nhưng mà lỡ rồi thì có gì xài ý thui. Sao mà người nhà mình hay chê thế k biết. K biết phải làm sao giờ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Valuable-Apricot1031"&gt; /u/Valuable-Apricot1031 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe429v/bị_chê_ảnh_cưới/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe429v/bị_chê_ảnh_cưới/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe429v/bị_chê_ảnh_cưới/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-16T02:46:12+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qe43ip</id>
    <title>Lương Talent Acquisition</title>
    <updated>2026-01-16T02:47:41+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Salt_Whereas6322</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Salt_Whereas6322</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Cho mình hỏi lương TA ở công ty IT nào hiện đang cao được không ạ? Và range lương giao động tầm bao nhiêu? &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Salt_Whereas6322"&gt; /u/Salt_Whereas6322 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe43ip/lương_talent_acquisition/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe43ip/lương_talent_acquisition/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe43ip/lương_talent_acquisition/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-16T02:47:41+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qe4tsg</id>
    <title>Bị trừ phí khi thêm thẻ vào Samsung Store</title>
    <updated>2026-01-16T03:20:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/khanhnx1</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/khanhnx1</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe4tsg/bị_trừ_phí_khi_thêm_thẻ_vào_samsung_store/"&gt; &lt;img alt="Bị trừ phí khi thêm thẻ vào Samsung Store" src="https://b.thumbs.redditmedia.com/Mu0ZwPusFo48lBh5utqzvttrXiCqGMeONtJlSJGdSzU.jpg" title="Bị trừ phí khi thêm thẻ vào Samsung Store" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;E thêm thẻ vào phương thức thanh toán Samsung Store xong bị trừ 16k, cứ nghĩ là sẽ được hoàn nhanh thôi nhưng giờ gần tháng rồi chưa thấy hoàn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Gọi hỏi tổng đài thì được báo là sẽ KHÔNG HOÀN&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ủa vậy là Samsung đớp 16k của mình rồi à các thím&lt;/p&gt; &lt;p&gt;À e không mua gì nhé, chỉ mới thêm thẻ vào phương thức thanh toán thôi&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/hcvu0tmdqmdg1.jpg?width=1080&amp;amp;format=pjpg&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=9456d91feb8587f729cfa3d79f15e96485cc9251"&gt;https://preview.redd.it/hcvu0tmdqmdg1.jpg?width=1080&amp;amp;format=pjpg&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=9456d91feb8587f729cfa3d79f15e96485cc9251&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/khanhnx1"&gt; /u/khanhnx1 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe4tsg/bị_trừ_phí_khi_thêm_thẻ_vào_samsung_store/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe4tsg/bị_trừ_phí_khi_thêm_thẻ_vào_samsung_store/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe4tsg/bị_trừ_phí_khi_thêm_thẻ_vào_samsung_store/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-16T03:20:16+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdape9</id>
    <title>Suy đồi đạo đức</title>
    <updated>2026-01-15T05:11:47+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/NickWildidc</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/NickWildidc</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chuyện là hồi tôi 16 17 tuổi lúc về quê có lần ngồi ngắm mấy chị họ thay đồ. Bị dán mắt vào cảnh đó hoàn toàn không biết gì luôn. Rồi bà Bác bắt được, đánh và chửi. Suốt mấy năm lúc nào về quê cũng bị dán mác &amp;quot;suy đồi đạo đức&amp;quot;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tôi may mắn được gia đình ba mẹ che chở, sai thì nhận, xin lỗi. Tôi biết đó là sai, là bài học. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chuyện mười mấy năm rồi mãi cũng qua, tôi cũng quên luôn rồi. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cách đây mấy hôm có vụ ở quê tôi thằng cháu con ăn trộm đồ nhỏ của chị. Rồi tôi bị đào lại chuyện cũ. 4 chữ &amp;quot;suy đồi đạo đức&amp;quot;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tôi đã điện về quê yêu cầu không mang chuyện của tôi lên mà nhai lại nữa, tôi giờ hơn 30 rồi, nên tôi tự chịu trách nhiệm cho việc tôi làm. Nhưng mà tự nhiên tôi thấy tội thằng cháu con, tôi biết nhà nó không che chở cho nó như tôi hồi xưa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hồi đó tôi khóc lủi thủi ở góc bếp được bà Bác mà bắt được tôi ấy an ủi. Bà Bác giờ mất rồi. Tôi có tìm cách liên lạc cho thằng nhỏ mà bị gia đình nó gạt ra. Họ nhai đi nhai lại mãi 4 chữ &amp;quot;suy đồi đạo đức&amp;quot;. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tết đợt này về quê lại phải cứng rồi các bác ạ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/NickWildidc"&gt; /u/NickWildidc &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdape9/suy_đồi_đạo_đức/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdape9/suy_đồi_đạo_đức/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdape9/suy_đồi_đạo_đức/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T05:11:47+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdpkc0</id>
    <title>kỉ niệm 1 năm yêu nhau</title>
    <updated>2026-01-15T17:19:08+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Current_Part6922</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Current_Part6922</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;em là nữ sn 2001, ny em 1992, hai đứa cách khá xa về tuổi tác. bọn em quen nhau 18/1 năm ngoái và ngày đó e quyết định ngày này sẽ là kỉ niệm 1 năm của bọn em. Nhưng em ko hiểu, là do ngta già rồi, đã từng trải qua những điều này rồi, hay do với ngta mối tình với em này ko quan trọng lắm, mà anh ấy quên mất đó là ngày gì. Biết anh ấy quên nên em đã thử hỏi: đố anh biết chủ nhật tới này là ngày gì, em cho ảnh suy nghĩ mấy ngày liền nhưng anh vẫn không nhớ ra. đến hôm nay em đã nhắc khéo: là ngày kỉ niệm 1 năm yêu nhau của chúng ta thì anh ấy trả lời lại em: ko được rồi, hôm đấy công ty anh tổ chức YEP.em bảo là: &lt;/p&gt; &lt;p&gt;- không đi ko được sao ạ .&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- ngta đi công việc làm ăn, sao bảo hủy là hủy được.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- thế anh sắp xếp như nào.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- thì em chờ anh về rồi tổ chức muộn khoảng 10 giờ, hoặc tổ chức sớm một hôm.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- như thế thì có vẻ anh ko tôn trọng ngày này lắm.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- giờ anh già rồi, ko làm mấy cái như thế được nữa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;em cũng thôi ko nói gì nữa. không phải là em thấy ông ấy nói đúng, mà em thấy chả biết phải nói như nào. Em đã xin nghỉ làm ca tối hôm đó, chuẩn bị quà cho anh, nghĩ xem nên tổ chức như nào vừa đơn giản vừa ý nghĩa. em hào hứng lắm, em chỉ mong ổng nhìn ra được em coi trọng tình cảm này đến mức nào. Nhưng ổng hời hợt quá nên em hơi chạnh lòng.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mọi người cho em hỏi thực sự là đến độ tuổi ấy, nếu đã trải qua nhiều mối tình rồi(hoặc thậm chí 1 lần kết hôn) nên những thứ như kỉ niệm 1 năm, 2 năm chẳng còn quan trọng nữa hay là do em còn trẻ con, bị tik tok thâm nhiễm cứ làm quá những chuyện này lên.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Current_Part6922"&gt; /u/Current_Part6922 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdpkc0/kỉ_niệm_1_năm_yêu_nhau/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdpkc0/kỉ_niệm_1_năm_yêu_nhau/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdpkc0/kỉ_niệm_1_năm_yêu_nhau/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T17:19:08+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qde36f</id>
    <title>Gia đình bên ngoại bảo lãnh đi Mỹ, nhưng chồng là con trai một em nên làm sao?</title>
    <updated>2026-01-15T08:24:04+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/xuanlan070983</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/xuanlan070983</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em là con gái út trong nhà. Chị gái ruột em đã định cư ở Mỹ nhiều năm, hiện đã bảo lãnh ba mẹ sang trước rồi. Giờ chị đang làm hồ sơ bảo lãnh tiếp cho em trai và em. Thật lòng mà nói, em cũng rất muốn đi, không phải vì ham sống sướng hay bỏ quê hương, mà vì nghĩ cho tương lai con cái sau này, môi trường học tập, cơ hội nghề nghiệp… mọi thứ bên đó rộng mở hơn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng trớ trêu là chồng em lại là &lt;strong&gt;con trai một&lt;/strong&gt; bên nhà chồng. Gia đình chồng, đặc biệt là mẹ chồng, không đồng ý cho chồng em đi Mỹ. Mẹ lo sau này tuổi già, rồi lỡ bà có mệnh hệ gì thì không ai hương khói, không ai lo toan, nên nhất quyết muốn con trai ở lại Việt Nam. Chồng em thì đứng giữa, một bên là mẹ, một bên là vợ con, rất khó xử.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em thương chồng vì anh cũng áp lực, nhưng em cũng buồn vì cảm giác tương lai của con cái mình đang bị chặn lại. Nếu đi thì em sợ mang tiếng là kéo chồng bỏ mẹ, bất hiếu. Còn nếu ở lại thì trong lòng em luôn day dứt, sợ sau này nhìn lại sẽ hối hận vì đã bỏ lỡ cơ hội. Em không muốn vì lựa chọn của mình mà gia đình chồng tan vỡ, nhưng cũng không cam lòng bỏ qua con đường có thể tốt hơn cho con.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giờ em thật sự rối. Đi cũng khổ mà ở lại cũng không yên. Em chỉ mong có một cách nào đó để không ai bị tổn thương, nhưng càng nghĩ càng thấy bế tắc.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/xuanlan070983"&gt; /u/xuanlan070983 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qde36f/gia_đình_bên_ngoại_bảo_lãnh_đi_mỹ_nhưng_chồng_là/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qde36f/gia_đình_bên_ngoại_bảo_lãnh_đi_mỹ_nhưng_chồng_là/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qde36f/gia_đình_bên_ngoại_bảo_lãnh_đi_mỹ_nhưng_chồng_là/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T08:24:04+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdrsg7</id>
    <title>Ôi mong mỏi các bác cho thể cho mình xin ý kiến về level hiện tại (IT)</title>
    <updated>2026-01-15T18:37:28+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Oizoioitoimetqua</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Oizoioitoimetqua</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác, e làm trong ngành IT, nma là IT nội bộ của 1 tập đoàn VN. Cũng 1 thời gian không đi apply công ty ngoài rồi nên e thấy kỹ năng mình còn đang rất yếu. E xin gửi CV mình ở đây, mong nhận được ý kiến từ các bác - đặc biệt là các bác làm trong ngành tech.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Theo các bác CV này ứng với mức lương khoảng bao nhiêu (17 tr / tháng?), và theo bác e nên tập trung thêm vào kỹ năng nào để có thể trở nên giỏi hơn?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cảm ơn các bác nhiều.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Processing img ymwr0zet4kdg1...&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Processing img mx0e435u4kdg1...&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Oizoioitoimetqua"&gt; /u/Oizoioitoimetqua &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdrsg7/ôi_mong_mỏi_các_bác_cho_thể_cho_mình_xin_ý_kiến/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdrsg7/ôi_mong_mỏi_các_bác_cho_thể_cho_mình_xin_ý_kiến/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdrsg7/ôi_mong_mỏi_các_bác_cho_thể_cho_mình_xin_ý_kiến/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T18:37:28+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qe4vdu</id>
    <title>Tìm người dạy phần mềm ShipConstructor</title>
    <updated>2026-01-16T03:22:18+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Gnoal</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Gnoal</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em cần tìm người dạy học phần mềm ShipConstructor (gồm cả hướng dẫn cài đặt) ạ! Mục đích phục vụ công việc vì e từ trái ngành nhảy sang làm đóng tàu Mong hữu duyên ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Gnoal"&gt; /u/Gnoal &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe4vdu/tìm_người_dạy_phần_mềm_shipconstructor/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe4vdu/tìm_người_dạy_phần_mềm_shipconstructor/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe4vdu/tìm_người_dạy_phần_mềm_shipconstructor/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-16T03:22:18+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdkg8f</id>
    <title>Bạn thấy phim này thế nào?</title>
    <updated>2026-01-15T14:07:18+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Thien_VL</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Thien_VL</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdkg8f/bạn_thấy_phim_này_thế_nào/"&gt; &lt;img alt="Bạn thấy phim này thế nào?" src="https://preview.redd.it/tpbqsm7ysidg1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=36f7a61be9a11db62c63703932da3140df2467bb" title="Bạn thấy phim này thế nào?" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Lâu rồi mới xem 1 bộ phim hoạt hình làm mình xúc động đến vậy. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;32 tuổi đi làm nhiều nơi, bôn ba đủ cách kiếm tiền, rồi một ngày ta biết hoá ra ta không phải trung tâm của vũ trụ. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ta chỉ là 1 sinh vật như bao sinh vật ngoài kia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ta vô danh với xã hội nhưng lại là kì vọng của gia đình. Bạn được tăng lương thêm 200k nếu kể với người ngoài họ chả thèm quan tâm, nhưng kể với mẹ thì đó như 1 thành tích tự hào. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có một bình luận rất hay về phim này &amp;quot;Lúc nhỏ ta nghĩ mình là Tề Thiên Đại Thánh, lớn lên ta mới biết ta còn không bằng 1 tiểu yêu quái vô danh&amp;quot; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Thien_VL"&gt; /u/Thien_VL &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/tpbqsm7ysidg1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdkg8f/bạn_thấy_phim_này_thế_nào/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdkg8f/bạn_thấy_phim_này_thế_nào/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T14:07:18+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdkb95</id>
    <title>[Tư vấn] Mới ra trường làm remote cho nước ngoài thì nên đầu tư gì ở VN cho bền?</title>
    <updated>2026-01-15T14:01:49+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/AlternativeFrame1039</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/AlternativeFrame1039</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác, các fen trên sub. Đây là throwaway account của em tại em không muốn bị lộ thông tin :v.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em sinh năm 2002 (23 tuổi), vừa học xong ở nước ngoài về và hiện đang làm remote cho một bên bên US. Thu nhập hiện tại của em khá ổn định (150 triệu/ tháng), cộng thêm việc em đang ở cùng gia đình ở thành phố nhỏ nên không mất chi phí thuê nhà hay ăn uống mấy. Ba em về hưu rồi còn mẹ em vẫn làm kinh doanh nhỏ tại nhà. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em dự định sẽ hỗ trợ ba mẹ em 10 triệu/ tháng. Do đặc thù công việc nghiên cứu và em cũng thuộc tuýp ít tiêu xài, tiền lương hàng tháng gần như dư ra 80-90%.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Lúc còn ở bên Mỹ, em thấy việc đầu tư khá no brainer, cứ ném tiền vào S&amp;amp;P 500 rồi để đấy là xong. Nhưng khi về VN, em thấy thị trường mình hơi khác. Em đang tìm hiểu về các chứng chỉ quỹ nhưng không biết chơi ETF ở VN có thực sự hiệu quả và minh bạch để cầm dài hạn 10-20 năm như bên Mỹ không?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ngoài chứng khoán, ở VN hiện tại có những kênh đầu tư nào uy tín và phổ biến mà các bác đang theo?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Với độ tuổi và vị thế như em (thu nhập khá, rủi ro thấp do chưa có gánh nặng), em nên chia Portfolio thế nào cho hợp lý?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Cá nhân em thì dự định là sẽ tìm một vài quyển sách về tài chính cá nhân nào viết bài bản, phù hợp với thị trường Việt Nam để đọc trước, sau đó sẽ bắt đầu trial and error. Các bác có recommend đầu sách nào cho người mới không ạ?&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Em cảm ơn các bác nhiều. Mong được học hỏi kinh nghiệm thực chiến từ mọi người!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/AlternativeFrame1039"&gt; /u/AlternativeFrame1039 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdkb95/tư_vấn_mới_ra_trường_làm_remote_cho_nước_ngoài/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdkb95/tư_vấn_mới_ra_trường_làm_remote_cho_nước_ngoài/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdkb95/tư_vấn_mới_ra_trường_làm_remote_cho_nước_ngoài/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T14:01:49+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qdj70w</id>
    <title>Bắt đầu có bạn khác giới</title>
    <updated>2026-01-15T13:15:04+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/FeminineFeminine</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/FeminineFeminine</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác,&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 23F, từ nhỏ đến lớn chưa có bạn con trai nào luôn. Không phải kén chọn gì đâu mà do hoàn cảnh 😅&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đi học chơi toàn con gái, đi làm thì 100% nữ, sở thích cũng mấy cái kiểu healing, may vá, sống chậm. Sinh hoạt cố định của em 9h tối tắt điện thoại, không bar bủng, không nhậu nhẹt, thi thoảng em có đi nghe hát acoustic buổi tối nhưng giờ về muộn thế là mất ngủ=))&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giờ lớn rồi mới thấy không biết gặp và nói chuyện với con trai ở đâu. Lên Tinder thử cho biết thì match toàn mấy ông nói chuyện vớ vẩn nên em cũng bỏ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Các bác cho em hỏi thật:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Với kiểu sống như vậy thì muốn gặp bạn khác giới đàng hoàng thì nên tìm ở đâu? Hoạt động hay môi trường nào phù hợp không?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/FeminineFeminine"&gt; /u/FeminineFeminine &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdj70w/bắt_đầu_có_bạn_khác_giới/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdj70w/bắt_đầu_có_bạn_khác_giới/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qdj70w/bắt_đầu_có_bạn_khác_giới/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-15T13:15:04+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qe5iw6</id>
    <title>Lương cho người mới ra trường 6 năm trước và hiện tại vẫn 8 triệu</title>
    <updated>2026-01-16T03:53:01+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Valuable-Apricot1031</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Valuable-Apricot1031</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình làm bank tầm 2018 mình ra trường đi làm cộng tác viên 6 tháng roiif vào chính thức lương 8-10 tr. Hiện tại các em đi làm giờ mới vào bank cũng 8-10 tr. Cảm thấy nghèo thật sự. Lương 6 năm trc 1 tháng mua đc 2 chỉ vàng. Giờ 1 tháng mua đúng 1 chỉ vàng. Huhu.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Valuable-Apricot1031"&gt; /u/Valuable-Apricot1031 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe5iw6/lương_cho_người_mới_ra_trường_6_năm_trước_và_hiện/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe5iw6/lương_cho_người_mới_ra_trường_6_năm_trước_và_hiện/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe5iw6/lương_cho_người_mới_ra_trường_6_năm_trước_và_hiện/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-16T03:53:01+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qe44c6</id>
    <title>Như vậy có ổn không? (chuyện tình cảm)</title>
    <updated>2026-01-16T02:48:39+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Proof-Fly-8556</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Proof-Fly-8556</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mọi người, mình F(27) có anh bạn trai M(27), chúng mình có dự định năm sau kết hôn, nhưng dạo gần đây mình cảm thấy bị suy nghĩ nhiều về mqh và không biết có nên tiến tới hôn nhân không, thậm chí còn có khi nghĩ đến chuyện chia tay. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Background: mình và ny công việc và thu nhập ổn định, yêu nhau hơn 1 năm và hiện tại đang sống chung được vài tháng. Nói chung thì tình cảm cũng yên bình, tụi mình đều rất tin tưởng nhau. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nói sơ về ngy thì bạn là người rất quan tâm tới mình, về công việc cũng rất chăm chỉ và cầu tiến, gđ cũng ổn. Bạn thích nấu ăn và nấu ăn rất ngon (bù cho mình ko biết và cũng ko thích nấu). &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vấn đề ở chỗ: bạn rất bừa bộn và ghét dọn dẹp. Thì mình cũng du di là bạn nấu ăn thì mình dọn nhà, thường thì các công việc nhà đều là mình làm, nhưng cái mình ức chế nhất là việc bạn thay đồ ra vứt lung tung, nhắc bao nhiêu lần cũng vậy (và mỗi lần nhắc thì bạn tỏ ra rất khó chịu), hay đi siêu thị về đồ cứ để đại đó ko biết cất đi, hoặc cất xong thì cái bao ni lông còn để nguyên chỗ cũ :) và mình với bạn đã cãi nhau + chiến tranh lạnh chỉ vì chuyện này. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Một cái nữa là bạn khá lười, kiểu công việc này nọ xong là cứ nằm lướt đt. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình thật sự rất không thoải mái và nghĩ đến việc sau này kết hôn xong cũng vậy thì thật sự rất mệt mỏi, tính mình cũng không thích nói nhiều lần 1 chuyện, không thích cãi nhau, nhưng để không thì bạn không bao giờ chủ động làm. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Càng lúc mình càng mệt mỏi và tiêu cực hơn. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bạn nói mình đòi hỏi nhiều, cái gì cũng muốn. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dạo gần đây suy nghĩ ct đã xuất hiện nhiều hơn. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mng cho mình xin lời khuyên... Cảm ơn mng&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Proof-Fly-8556"&gt; /u/Proof-Fly-8556 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe44c6/như_vậy_có_ổn_không_chuyện_tình_cảm/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe44c6/như_vậy_có_ổn_không_chuyện_tình_cảm/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qe44c6/như_vậy_có_ổn_không_chuyện_tình_cảm/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-16T02:48:39+00:00</published>
  </entry>
</feed>
