<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/r/vozforums/.rss</id>
  <title>vOzforums</title>
  <updated>2026-01-04T04:48:08+00:00</updated>
  <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/" rel="alternate"/>
  <generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator>
  <icon>https://www.redditstatic.com/icon.png/</icon>
  <subtitle>Hello vOzers! Nội quy: cấm các nội dung không lành mạnh như sex, pbvm, toxic, chính trị, chất cấm, tin nhạy cảm... Cấm các thể loại ngôn từ thiếu văn minh, spam, chửi người khác, hoặc đưa các thông tin cá nhân nhạy cảm. Vi phạm sẽ bị xử lý tùy theo mức độ.</subtitle>
  <entry>
    <id>t3_1q2vubj</id>
    <title>KINH NGHIỆM TRONG VIỆC XIN HỌC BỔNG DU HỌC</title>
    <updated>2026-01-03T14:24:53+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Pure_Elevator2697</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Pure_Elevator2697</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Xin chào anh/chị, em là một học sinh lớp 10 trường THPT chuyên TĐN TP.HCM. Hiện tại em đang có mong muốn săn học bổng du học ở các nước như Mỹ, Úc, Canada, các nước Châu Âu,... ngành Computer Science, AI, hoặc Cybersecurity. Thế nhưng, vấn đề của em hiện tại là em rất mơ hồ trong việc săn học bổng. Nên em muốn hỏi anh/chị những câu hỏi sau:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thứ nhất, mỗi lần GVCN gửi những cái sự kiện hay camp của các trung tâm du học thì em lại thấy không bao gồm những đại học lớn, nổi tiếng mà em mong muốn thì làm sao để biết được khi nào với nơi nào những đại học lớn ấy phát học bổng và nếu không phải những đại học tốt đó, liệu những trường đại học tầm trung bên các nước kể trên có đào tạo tốt hơn HCMUS hay Bách Khoa ở Việt Nam không?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thứ hai, nếu muốn xin học bổng du học thì những điều kiện tất yếu là gì ạ?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thứ ba, mục tiêu của em là học lên thạc sỹ. Vậy em nên học đại học trong nước rồi học thạc sỹ ở nước ngoài hay du học từ khi học đại học?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bài đăng này nhằm mong muốn tích lũy kinh nghiệm trong việc xin học bổng du học. Mong rằng nếu em có những sự thiếu hiểu biết thì anh/chị chỉ bảo thêm ạ. Em cảm ơn!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Pure_Elevator2697"&gt; /u/Pure_Elevator2697 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2vubj/kinh_nghiệm_trong_việc_xin_học_bổng_du_học/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2vubj/kinh_nghiệm_trong_việc_xin_học_bổng_du_học/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2vubj/kinh_nghiệm_trong_việc_xin_học_bổng_du_học/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T14:24:53+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2l5o6</id>
    <title>Mọi người cho mình lời khuyên với..</title>
    <updated>2026-01-03T04:36:40+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/No_Acanthisitta7417</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/No_Acanthisitta7417</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chuyện là hôm 2/1 ba cha con mình có về quê nội chơi còn mẹ mình ở trên thành phố đi làm. Nhưng đúng tối ngày hôm đó ba mình check cam thì vô tình thấy mẹ dẫn bạn (nam) về nhà và mọi người cũng biết chuyện gì rồi đó. Ba mình có hỏi và mẹ mình cũng xin lỗi quá trời, xong cũng nhắn nhờ mình xoá camera nhưng mình ko xoá được. Đêm đó thấy ba mình buồn ko ngủ được mình cũng lo cho ba mình quá. Sáng hôm sau ba mình quyết định trưa về sớm luôn, giờ thật sự mình ko biết làm gì lúc mà đặt chân tới nhag, trường hợp xấu nhất là phải đứng giữa 2 lựa chọn 1 là ba 2 là mẹ mình.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/No_Acanthisitta7417"&gt; /u/No_Acanthisitta7417 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2l5o6/mọi_người_cho_mình_lời_khuyên_với/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2l5o6/mọi_người_cho_mình_lời_khuyên_với/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2l5o6/mọi_người_cho_mình_lời_khuyên_với/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T04:36:40+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2p676</id>
    <title>Cộng đồng Subber Việt Nam vào 1 thập kỷ trước</title>
    <updated>2026-01-03T08:12:17+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Skydroew</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Skydroew</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Nhớ lại cái thời 10-15 năm trc mà muốn xem phim free phải đi kéo torrent, lên sub scene kiếm phụ đề tiếng việt nó hoài niệm vãi. Thời đấy subber (Dịch phụ đề) nó là cả 1 hệ sinh thái lẫn cộng đồng luôn ấy. Thời đó đã có mấy web phâu lịm nào đa dạng mà lại còn HD như Phimmoi hay là Rổ phim đâu.&lt;br /&gt; Còn nhớ có đợt nhớ có một ông anh kêu &amp;quot;Nếu m làm phụ đề hay thì được quý, làm đểu thì bị vote bad.&amp;quot; ở bên HDBitsVn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bây giờ 2026 rồi, nhiều subber lão làng dần bỏ nghề mà thấy sót cho 1 thời kỳ internet VN&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Skydroew"&gt; /u/Skydroew &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2p676/cộng_đồng_subber_việt_nam_vào_1_thập_kỷ_trước/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2p676/cộng_đồng_subber_việt_nam_vào_1_thập_kỷ_trước/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2p676/cộng_đồng_subber_việt_nam_vào_1_thập_kỷ_trước/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T08:12:17+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2y9qf</id>
    <title>Cho e hỏi còn cíu được không ạ?</title>
    <updated>2026-01-03T16:04:33+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/New_Possibility_8275</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/New_Possibility_8275</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Các anh chị cho e hỏi có cách nào để có thể thực tập trong hơn tháng và được cấp dấu mộc không ạ? E hiện đang năm cuối và học ngành Ngôn ngữ Anh ạ, e cần nộp báo cáo thực tập trước Tết âm, do có một số vấn đề ở chỗ làm cũ nên em phải nghỉ việc và cũng chưa có dấu. Trường e thì sinh viên tự túc, em cũng rải CV nhưng đa phần yêu cầu tối thiểu 3 tháng. Anh chị cho e hỏi còn cách nào cứu được không ạ ..... &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/New_Possibility_8275"&gt; /u/New_Possibility_8275 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2y9qf/cho_e_hỏi_còn_cíu_được_không_ạ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2y9qf/cho_e_hỏi_còn_cíu_được_không_ạ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2y9qf/cho_e_hỏi_còn_cíu_được_không_ạ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T16:04:33+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2noe2</id>
    <title>Tư vấn về đầu tư</title>
    <updated>2026-01-03T06:46:28+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/averageAlex123</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/averageAlex123</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác, em muốn hỏi về đầu tư tài chính cá nhân, mong được chỉ giáo ạ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em năm nay 25 tuổi, nhân viên văn phòng, có để dành được 200tr từ lúc bắt đầu đi làm (mỗi tháng em để dành ra được khoảng 3-5tr). Trước đây thì em chỉ gửi tiết kiệm ngân hàng, nhưng đợt này em đang cân nhắc đầu tư vào các tài sản khác. Khẩu vị rủi ro của em thấp, cũng chưa có kinh nghiệm hay kiến thức gì ở các bộ môn chứng khoán hay coin, em tính chia ra 40% ngân hàng (để dự phòng lúc khẩn cấp có thể tất toán luôn), 30% vàng và 30% ngoại tệ (USD, Eur, bảng Anh) liệu có ổn không ạ?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Các bác cho em hỏi luôn kinh nghiệm mua vàng và ngoại tệ với ạ, em chưa từng đi mua bao giờ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cảm ơn mọi người nhiều!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/averageAlex123"&gt; /u/averageAlex123 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2noe2/tư_vấn_về_đầu_tư/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2noe2/tư_vấn_về_đầu_tư/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2noe2/tư_vấn_về_đầu_tư/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T06:46:28+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q36czw</id>
    <title>Nên tiếp tục hay dừng lại ?</title>
    <updated>2026-01-03T21:14:56+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/BunnyJumperSukhoi</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/BunnyJumperSukhoi</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình có học chung với 1 cô gái. 2 người chủ yếu bàn chuyện học tập, lâu lâu có nói chuyện phiếm với nhau, nhìn chung là thái độ mình cũng khá lạnh với gái (do chán cái quá khứ của bản thân mình). Ban đầu gái khá chủ động gợi chuyện nhưng sau đó có vẻ ít đi, chủ yếu là nói chuyện học tập, còn chuyện riêng tư thì mình là người gợi chuyện, gái cũng đáp lại bình thường. Do năng lực học tập tốt, gái có đề nghị vài ba lần là kỳ sau học chung. Nhìn chung gái khá hướng ngoại.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình có để ý gái. Nhưng mà do trong quá khứ khi mình tán tỉnh một ai đó đều kết thúc buồn, kiểu như biết gái ko thích mình nhưng do vướng học tập, công việc nên phải chạm mặt dây dưa, mỗi lần như vậy kéo dài vài năm khiến tâm trạng mình ko tốt. Mình ngại lặp lại quá khứ như vậy. Một phần mình ko biết gái có ai chưa nên, nếu có rồi mà chạm mặt liên tục mình cũng ko thích cho lắm. Mình thuộc tuýp overthinking.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Do suy nghĩ như vậy nên mình ko xin liên lạc của gái làm gì cả. H mình đang ko biết nên tiếp tục hay dừng lại ? Mình đang thiên về dừng lại coi như để lại ấn tượng tốt cho gái.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/BunnyJumperSukhoi"&gt; /u/BunnyJumperSukhoi &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q36czw/nên_tiêp_tuc_hay_dưng_lai/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q36czw/nên_tiêp_tuc_hay_dưng_lai/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q36czw/nên_tiêp_tuc_hay_dưng_lai/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T21:14:56+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2u4g3</id>
    <title>[Phỏng vấn IT] Các yêu cầu cơ bản và ưu tiên đối với Fresher SWE (AI)</title>
    <updated>2026-01-03T13:03:41+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Southern_Arm_5726</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Southern_Arm_5726</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lưu ý: Bài viết này tham khảo ý kiến của các chuyên gia/dân trong ngành, nên mọi người bỏ qua nếu không phải chuyên môn và tránh mất thời gian.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em chào anh/chị, em đang chuẩn bị cho buổi phỏng vấn vị trí Fresher SWE (kèm theo kĩ năng AI Engineering) nên cần anh chị hỗ trợ để chuẩn bị tốt nhất có thể.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Về công ty&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Phát triển game mobile, hoạt động gần 2 năm ở Sala quận 2, Việt Nam&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Công ty mẹ ở Sing thành lập 2017, quy mô toàn cầu khoảng dưới 200 người&lt;/li&gt; &lt;li&gt;(&lt;em&gt;Em không biết đánh giá thứ hạng của công ty nên chỉ có thể cung cấp được thông tin thế này&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Về mô tả công việc&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;Yêu cầu cơ bản:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Kiến thức tốt về OOP, REST APIs.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Thành thạo HTML, CSS, JS (Node.js, Express, Next.js, React), Python.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;Yêu cầu ưu tiên:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Docker, Container, Cloud services (Firebase, BigQuery).&lt;/li&gt; &lt;li&gt;LLM, RAG, VectorDB, Prompt Engineering, Fine-tuning, LLM APIs, MCP.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;API Gateway, queue systems (&lt;em&gt;lần đầu em nghe qua&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt; &lt;li&gt;(&lt;em&gt;công ty nói sẽ đào tạo, nhưng em không chắc lắm, dĩ nhiên sẽ ưu tiên ứng viên có kiến thức hơn&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Về bản thân&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Sinh viên mới học xong 4 năm đh, chuyên ngành AI.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Mô tả sơ thì cái gì cũng biết một chút (phần mềm, AI hướng ứng dụng hay nghiên cứu), nhưng không hiểu sâu, nên là phỏng vấn toàn trượt, phần vì không hiểu sâu, chưa làm nhiều, phần vì tự ti nên quên sạch trong lúc phỏng vấn.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Em cũng làm dự án phần mềm, nhưng cái đúc kết được cũng chỉ là cách giao tiếp cơ bản giữa FE, BE, DB. Các ngôn ngữ và framework chỉ ở mức biết cú pháp chứ không hiểu rõ điểm mạnh/yếu cốt lõi của chúng. Các dự án chỉ ở mức PoC, chứ chưa từng lên Production.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Về AI, nào giờ toàn làm theo hướng nghiên cứu (cũng chả đến đâu), phần lớn cho mảng Computer Vision, còn mảng NLP thì cũng biết sơ sài thôi, nhưng trend hiện tại thì đa phần tuyển về NLP/LLM nên cũng phải theo thị trường.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Em muốn hỏi, ở thời điểm hiện tại, với mô tả công ty như trên và thị trường ở Việt Nam, &lt;strong&gt;các yêu cầu tối thiểu ở một Fresher SWE/AI Engineer là gì ?&lt;/strong&gt; Em muốn tập trung vào mức tối thiểu trước vì không có nhiều thời gian để chuẩn bị (dưới 1 tuần kể từ giờ).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em hi vọng được anh chị giúp đỡ, càng chi tiết càng tốt (kèm theo từ khóa hoặc link tổng hợp dễ tiếp thu). Anh chị gợi ý các yêu cầu điểm cộng/ưu tiên thì quá tuyệt, em sẽ cố tiếp thu. Em hi vọng nhận được nhiều bình luận mang tính xây dựng ạ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;P/S:&lt;/strong&gt; Cách hành văn của em có dài dòng, khó hiểu thì cũng mong được góp ý nhẹ nhàng ạ. Em xin cảm ơn!!!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Southern_Arm_5726"&gt; /u/Southern_Arm_5726 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2u4g3/phỏng_vấn_it_các_yêu_cầu_cơ_bản_và_ưu_tiên_đối/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2u4g3/phỏng_vấn_it_các_yêu_cầu_cơ_bản_và_ưu_tiên_đối/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2u4g3/phỏng_vấn_it_các_yêu_cầu_cơ_bản_và_ưu_tiên_đối/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T13:03:41+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2vskz</id>
    <title>còn hơn 5 tháng nữa là thi thpt quốc giá rồi.anh chị nào chia sẻ bí quyết ôn thi sao cho hiệu quả với chia thời gian thế nào được không ạ.</title>
    <updated>2026-01-03T14:22:44+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Hot-Comedian-1238</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Hot-Comedian-1238</uri>
    </author>
    <content type="html">&amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Hot-Comedian-1238"&gt; /u/Hot-Comedian-1238 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2vskz/còn_hơn_5_tháng_nữa_là_thi_thpt_quốc_giá_rồianh/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2vskz/còn_hơn_5_tháng_nữa_là_thi_thpt_quốc_giá_rồianh/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2vskz/còn_hơn_5_tháng_nữa_là_thi_thpt_quốc_giá_rồianh/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T14:22:44+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2rm00</id>
    <title>Hỏi về dating app</title>
    <updated>2026-01-03T10:42:39+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Ok-Ferret6940</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Ok-Ferret6940</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Trên dating app mấy ông vừa nói mấy câu đã rủ đi cafe, hoặc muốn video call là red flag phải không mọi người.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình vừa vào, thấy yc thế hơi shock.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Các ông có thể chỉ tôi né redflag ở con trai như nào ko, kiểu 1 số biểu hiện.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Ok-Ferret6940"&gt; /u/Ok-Ferret6940 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2rm00/hỏi_về_dating_app/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2rm00/hỏi_về_dating_app/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2rm00/hỏi_về_dating_app/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T10:42:39+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2pp58</id>
    <title>Người hướng nội không thích xã giao</title>
    <updated>2026-01-03T08:44:44+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/SillyChicken2290</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/SillyChicken2290</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;e năm nay 18t cảm giác càng lớn càng thấy mình khác với số đông. Cụ thể là nhìn bạn học hay mọi người xung quanh tán gẫu, xã giao nhưng e thì không thích và cảm thấy những câu chuyện xã giao rất vô nghĩa(không có suy nghĩ thượng đẳng) thay vào đó e tập trung vào những câu chuyện có ý nghĩa đầu cuối, logic nhưng e bị yếu khoản giao tiếp, xã giao e chỉ có thể trò chuyện khi dính đến công việc hoặc lĩnh vực hiểu biết của mình. Vậy em cần làm gì để sửa điểm yếu này, cố gắng học cách xã giao hay cứ là chính mình không cần bắt chước theo những người hướng ngoại e học ngành kỹ thuật công việc sau này thì cũng không yêu cầu quá cao khoản giao tiếp nhưng e nghĩ có thì vẫn tốt hơn.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/SillyChicken2290"&gt; /u/SillyChicken2290 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2pp58/người_hướng_nội_không_thích_xã_giao/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2pp58/người_hướng_nội_không_thích_xã_giao/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2pp58/người_hướng_nội_không_thích_xã_giao/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T08:44:44+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q3a4mt</id>
    <title>Hi cả nhà, cho mình hỏi có ai đang làm ở ST Engineering q1 cho mình xin review về văn hoá, môi trường, cơ hội thăng tiến ở đây như thế nào ạ? Chế để tăng lương, thưởng ok k ạ?</title>
    <updated>2026-01-03T23:48:32+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Illustrious-Owl8404</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Illustrious-Owl8404</uri>
    </author>
    <content type="html">&amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Illustrious-Owl8404"&gt; /u/Illustrious-Owl8404 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3a4mt/hi_cả_nhà_cho_mình_hỏi_có_ai_đang_làm_ở_st/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3a4mt/hi_cả_nhà_cho_mình_hỏi_có_ai_đang_làm_ở_st/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3a4mt/hi_cả_nhà_cho_mình_hỏi_có_ai_đang_làm_ở_st/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T23:48:32+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q3b7bd</id>
    <title>Tư vấn laptop</title>
    <updated>2026-01-04T00:34:08+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/catchyyy_holi</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/catchyyy_holi</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em chào anh chị Em đang tìm mua laptop tài chính dưới 15 triệu ạ. Em cần tìm hiểu thông tin gì ạ. Do những năm trước em dùng máy cũ, giờ e năm cuối rồi nên em sắm laptop mới để nhanh trong học và chạy mô hình làm khoá luân. Cũng như học thêm excel, capcut.. .. Em cảm ơn ạ! &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/catchyyy_holi"&gt; /u/catchyyy_holi &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3b7bd/tư_vấn_laptop/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3b7bd/tư_vấn_laptop/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3b7bd/tư_vấn_laptop/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-04T00:34:08+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q3c6er</id>
    <title>Lạc Lõng trong cuộc sống Gia Đình</title>
    <updated>2026-01-04T01:16:51+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Bpm-Slayer</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Bpm-Slayer</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tôi đang cảm thấy cuộc sống dần mất đi nhiều ý nghĩa hơn so với lúc còn bé...&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt; Mẹ tôi nói tôi là Thằng Điên vì những gì tôi đang làm...tôi đọc báo, quan tâm kinh tế, tài chính và đặc biệt là có để ý đến một số vấn đề của các nước. Tôi chỉ muốn mình nắm rõ tình hình xã hội đang sống ở hiện tại và Mẹ tôi nói tôi là thằng Điên vì những điều này. Ngoài lao động ra...tôi cố học thêm về Tài Chính, những kiến thức Đầu tư, ý nghĩa cuộc sống và sự sâu sắc trong giao tiếp...nhưng đổi lại, mẹ tôi lại nói tôi là Thằng Điên.&lt;br /&gt; Bà khinh bỉ tôi và so sánh tôi với lại mẫu hình nào đó ổn định hơn...và nó lập đi lập lại từ khi tôi kết thúc chương trình Trung Học Phổ Thông.&lt;br /&gt; Tôi không cho mình là cao siêu, hơn người hay có cái gì đó đặc biệt, tôi chỉ là một con người với tư duy đó, và mọi người đều có tư duy cá nhân. Nhưng tôi không hiểu...tại vì sao...tôi lại là Thằng Điên trong mắt mẹ.&lt;br /&gt; Tôi vẫn là một người lao động, vẫn duy trì cuộc sống bằng đồng tiền qua từng giờ lao động...&lt;br /&gt; Thời gian trôi qua...tôi tìm hiểu và được góp ý là tôi đang trải qua những mối quan hệ Độc Hại...điều này thật tệ. Đến mức tôi không còn cảm giác đói bụng, tôi không còn cảm thấy không khí lễ hội, không còn nhiều niềm vui của trải nghiệm...nó giống như là không còn yêu cuộc sống nữa. Dù tôi đã chia sẻ suy nghĩ của mình...mẹ tôi chỉ muốn biết, tôi có khá hơn so với người này, người kia hay không ? Từ khi nào thước đo tiền bạc, tiền lương lại nằm trên thước đo tầm hồn.&lt;br /&gt; Ý nghĩa của một cuộc sống lành mạnh đang dần mờ phai trong tâm trí tôi. Tôi ốm hơn trước nhiều vì cứ mãi suy nghĩ, mẹ tôi không quan tâm lắm, chỉ biết là tiền lương tôi như thế nào. Mỗi ngày thức dậy, dù không có quá nhiều tiêu cực...trong đầu tôi vẫn luôn lập lại suy nghĩ là. Tại sao tôi lại được tồn tại ở đây...&lt;br /&gt; Tôi không có ý định cực đoan với cuộc đời của mình, tôi sẽ không bỏ lại những gì tôi đã cố gắng bằng những hành động ngu ngốc...Có lẽ tôi nên rời đi thật xa...dù trong tâm tôi cảm thấy là mình không được bỏ mẹ...nhưng mà nếu không bỏ đi, tôi chắc sẽ không giữ được cuộc sống của mình.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Bpm-Slayer"&gt; /u/Bpm-Slayer &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3c6er/lạc_lõng_trong_cuộc_sống_gia_đình/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3c6er/lạc_lõng_trong_cuộc_sống_gia_đình/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3c6er/lạc_lõng_trong_cuộc_sống_gia_đình/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-04T01:16:51+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q3clnb</id>
    <title>Muốn mua tài khoản Facebook</title>
    <updated>2026-01-04T01:35:34+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Leyola-sgn</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Leyola-sgn</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3clnb/muốn_mua_tài_khoản_facebook/"&gt; &lt;img alt="Muốn mua tài khoản Facebook" src="https://a.thumbs.redditmedia.com/D129bwAB8-ADtHSGOAe4C7JJX6NCqRlgsPhnTNAaFi4.jpg" title="Muốn mua tài khoản Facebook" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Như tiêu đề đã nói, tôi muốn mua tài khoản Facebook, vì đã bị Facebook đầy ra đảo, mà giờ lập tài khoản mới, thì nó đòi quay video mặt, tức là sẽ lộ ngay mặt bị đi đầy. Ai có nhu cầu bán, xin nhắn tin, hoặc Zalo Không chín không 844 ba sáu năm năm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/4wb0usrsk8bg1.png?width=1493&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=1dfdf12a5a0fcf5a53a4c68470d8640c7cf88422"&gt;https://preview.redd.it/4wb0usrsk8bg1.png?width=1493&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=1dfdf12a5a0fcf5a53a4c68470d8640c7cf88422&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Leyola-sgn"&gt; /u/Leyola-sgn &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3clnb/muốn_mua_tài_khoản_facebook/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3clnb/muốn_mua_tài_khoản_facebook/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3clnb/muốn_mua_tài_khoản_facebook/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-04T01:35:34+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2v5xr</id>
    <title>Mọi người đã từng tự ti về giọng nói của mình chưa?</title>
    <updated>2026-01-03T13:53:53+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/CatchMeLove</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/CatchMeLove</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Dù trước hay sau, thời hiện đại hay thời phong kiến, khéo ăn khéo nói có cả thiên hạ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giọng nói đóng vai trò truyền đạt những ngôn từ đó, nhưng mọi người có từng tự ti về giọng nói của mình trước hay không&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giọng mình khi giao tiếp thường không kiểm soát được cao độ, dẫn tới nhiều thời điểm sẽ nghe rất chói tai, ngoài ra từ nhỏ thường nghe nhạc với tốc độ cao, nên bị hình thành tốc độ nói khiến người nghe không nghe kịp&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Khi đi làm, điều này trở nên khá tồi tệ khi nó cũng là 1 phần nguyên do khiến việc giao tiếp khá khó khăn, ảnh hưởng tới việc phối hợp với nhiều hạng mục công việc. Dù có sửa nhưng sau 1 thời gian cảm giác đều không cải thiện được mấy&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tại đây, xin mạn phép được nhận được những góp ý quý báu của mọi người, cảm ơn ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/CatchMeLove"&gt; /u/CatchMeLove &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2v5xr/mọi_người_đã_từng_tự_ti_về_giọng_nói_của_mình_chưa/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2v5xr/mọi_người_đã_từng_tự_ti_về_giọng_nói_của_mình_chưa/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2v5xr/mọi_người_đã_từng_tự_ti_về_giọng_nói_của_mình_chưa/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T13:53:53+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q3dllg</id>
    <title>Tìm máy ảnh không ngáo giá</title>
    <updated>2026-01-04T02:20:08+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/CashIntrepid8904</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/CashIntrepid8904</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Dạo này máy ảnh hot quá e muốn tìm mà toàn giá ảo nên nhờ mn tư vấn 1 con máy chụp ảnh màu đẹp chút, ko quá nặng, ko cần hậu kỳ nhiều dễ dùng tài chính 6củ quay đầu ạ. Mục đích sử dụng chủ yếu là chụp ảnh up mxh,quay đc video nét thì càng tốt ạ. Tiện nhờ cả nhà chỉ chỗ mua máy ok ở Hà Nội ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/CashIntrepid8904"&gt; /u/CashIntrepid8904 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3dllg/tìm_máy_ảnh_không_ngáo_giá/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3dllg/tìm_máy_ảnh_không_ngáo_giá/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3dllg/tìm_máy_ảnh_không_ngáo_giá/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-04T02:20:08+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2jyg4</id>
    <title>Trước giờ đàn ông luôn được gắn mác là mạnh mẽ, nhưng có khoảnh khắc nào làm các anh sụp đổ, gục ngã không? Em thật sự muốn nghe ạ</title>
    <updated>2026-01-03T03:39:23+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/TheSobermee</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/TheSobermee</uri>
    </author>
    <content type="html">&amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/TheSobermee"&gt; /u/TheSobermee &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2jyg4/trước_giờ_đàn_ông_luôn_được_gắn_mác_là_mạnh_mẽ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2jyg4/trước_giờ_đàn_ông_luôn_được_gắn_mác_là_mạnh_mẽ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2jyg4/trước_giờ_đàn_ông_luôn_được_gắn_mác_là_mạnh_mẽ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T03:39:23+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q3et07</id>
    <title>Tư vấn laptop</title>
    <updated>2026-01-04T03:15:12+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/20h-chicago</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/20h-chicago</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3et07/tư_vấn_laptop/"&gt; &lt;img alt="Tư vấn laptop" src="https://preview.redd.it/ywgod62l29bg1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=4929bbdfb05ccfaf5943fbbf70406dcf7e24d8c7" title="Tư vấn laptop" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Con này hiện tại ổn không ạ,em có tìm hiểu thì hình như dễ cháy main phải không ạ.Với bản lề con này có dễ bị hư hay gãy gì không ạ &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/20h-chicago"&gt; /u/20h-chicago &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/ywgod62l29bg1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3et07/tư_vấn_laptop/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3et07/tư_vấn_laptop/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-04T03:15:12+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q3a7ua</id>
    <title>App hoặc web đọc sách</title>
    <updated>2026-01-03T23:52:17+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Tuannnnnnn</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Tuannnnnnn</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Việt Nam mik có app hay web đọc sách nào giống Kindle ko các bác? &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sách truyền thống thì tốn ko gian lưu trữ quá. &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Tuannnnnnn"&gt; /u/Tuannnnnnn &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3a7ua/app_hoặc_web_đọc_sách/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3a7ua/app_hoặc_web_đọc_sách/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3a7ua/app_hoặc_web_đọc_sách/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T23:52:17+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2qpr5</id>
    <title>Hôm 1/1 đi Thảo Cầm Viên chụp ảnh động vật muốn share cho mọi người xem, gạch đá nhận hết vì lần đầu chụp thể loại này.</title>
    <updated>2026-01-03T09:47:42+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/R3C0N1C</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/R3C0N1C</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2qpr5/hôm_11_đi_thảo_cầm_viên_chụp_ảnh_động_vật_muốn/"&gt; &lt;img alt="Hôm 1/1 đi Thảo Cầm Viên chụp ảnh động vật muốn share cho mọi người xem, gạch đá nhận hết vì lần đầu chụp thể loại này." src="https://b.thumbs.redditmedia.com/Nkd8mG6hOwexJVtTKFj4VqOXSdrEdrQk6XbQv6ZIkXc.jpg" title="Hôm 1/1 đi Thảo Cầm Viên chụp ảnh động vật muốn share cho mọi người xem, gạch đá nhận hết vì lần đầu chụp thể loại này." /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Thấy cuộc sống hơi chán, Tết biết bạn bè có người có hẹn đi chơi hết nên cũng không rủ ai theo, chợt nhớ hồi năm nhất lúc còn khá yêu đời cứ chán là xách máy đi vòng vòng chụp linh tinh, nên book Grab lên TCV. Đi chụp thấy thư giãn, sản khoái, khuây khoả đầu óc, gặp nhiều người cùng đam mê, trao đổi về thiết bị, kỹ thuật, kinh nghiệm,…thật sự là một thứ mà tui thiếu nhưng không nghĩ đến, sẽ đi chụp nhiều hơn trong năm 2026 này. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Yup, tui biết tui chụp thiếu con ngựa, thông cảm tui đọc bản đồ trong đó kém, đi hoài không thấy ngựa đâu, mỏi chân quá với cũng sắp đến giờ mấy bé ăn uống ngủ nghỉ nên đành phải gác lại để dịp khác. Thực ra là lần 2 vì lần trc đi phụ sinh viên chụp làm cuối kỳ nên không có thời gian chụp chill chill, với lại thiết bị cá nhân cũng chưa đầy đủ nên ra mấy tấm cuối tui không ưng cho lắm nhưng vẫn thấy ổn để khoe.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thiết bị đem theo cũng khiêm tốn, Sony A7C với con Tamron 28-70mm f/2.8 G1, do con full-frame zoom khá chán với máy crop APS-C đem cho sinh viên thuê hết r nên phải xách tạm con Sony Cybershot DSC-HX350 đời Tống ra dùng, lens 24-1.200mm f/2.8-6.3m, chống rung ngon cực nhưng mà cảm biến khá phế nên phải chỉnh chọt hơi nhiều.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/R3C0N1C"&gt; /u/R3C0N1C &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reddit.com/gallery/1q2qpr5"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2qpr5/hôm_11_đi_thảo_cầm_viên_chụp_ảnh_động_vật_muốn/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2qpr5/hôm_11_đi_thảo_cầm_viên_chụp_ảnh_động_vật_muốn/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T09:47:42+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q32vk5</id>
    <title>Bạn học cũ tự dưng thích mình?</title>
    <updated>2026-01-03T18:59:26+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Prestigious-Bat5206</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Prestigious-Bat5206</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình năm nay 26t, đợt Tết vừa rồi mình có về quê thì gặp lại con bạn cũ cùng bàn cấp 2 năm xưa. Dù ngoại hình nó cũng khá(theo nhận định khách quan) từ thời đi học, và mình vốn không có tình cảm với nhỏ này vì từng thấy nó có biểu hiện hành vi lệch lạc (từng thấy nó cay tức và lẩm bẩm trong miệng do người khác mặc đồ đẹp hơn) do biểu hiện vi tế nên mọi người xung quanh ít ai nhận ra, trừ khi soi kỹ hoặc có điều kiện tiếp xúc nhiều.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giờ nó tỏ ra trông giống như thích mình và có các hành động trông giống dẹo. Cũng như chống cằm nhìn đắm đuối vào mình. Thậm chí muốn vào vai em và gọi mình bằng anh? dù bằng tuổi?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình suy đoán là do có lời đồn mình thành đạt abcxyz gì đó khiến nó có thái độ như thế này. Dù thực tế mình chỉ là người làm công ăn lương bình thường(nếu ko muốn nói là tầm thường loser).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dù mình biết là kèo thúi rồi nhưng mình có thắc mắc mục đích thực sự của nó là gì? Những gì mình biết là nó có vẻ tin vào tin đồn đó. Cho đó là tin đồn để dẫn đến hành vi như vậy, thì tại sao nó lại tin nhanh và đổi thái độ như vậy. Chả lẽ nó ko có khả năng nhắm đến các đối tượng bảnh trai, giàu có rõ ràng hơn sao? ==&amp;quot;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có bác nào gặp ca này chưa ._.? Mình cảm thấy lạ lùng quá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bác nào phân tích kỹ hành vi của nhỏ này đc ko. E cảm ơn&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Prestigious-Bat5206"&gt; /u/Prestigious-Bat5206 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q32vk5/bạn_học_cũ_tự_dưng_thích_mình/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q32vk5/bạn_học_cũ_tự_dưng_thích_mình/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q32vk5/bạn_học_cũ_tự_dưng_thích_mình/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T18:59:26+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q3fdsf</id>
    <title>Số lần/tuần cho nam 23 tuổi</title>
    <updated>2026-01-04T03:42:20+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/HoanhNguyen25</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/HoanhNguyen25</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Xin hỏi các pro, nam- 23t ở chung ny, một tuần ấy bao nhiêu lần là vừa (sức khỏe tốt) để sau này không ảnh hưởng phong độ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/HoanhNguyen25"&gt; /u/HoanhNguyen25 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3fdsf/số_lầntuần_cho_nam_23_tuổi/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3fdsf/số_lầntuần_cho_nam_23_tuổi/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3fdsf/số_lầntuần_cho_nam_23_tuổi/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-04T03:42:20+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q33dx3</id>
    <title>Cảm thấy mệt mỏi về cuộc sống hôn nhân</title>
    <updated>2026-01-03T19:18:38+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/coopermug</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/coopermug</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình mới lấy vợ được 3 tháng. Tụi mình sống ở Mỹ. Mình biết là vợ chồng cãi nhau giận dỗi là bình thường nhưng khi mình trong cuộc thì mới thấy mệt mỏi thế nào. Trước khi lấy nhau thì vợ mình cũng ở Mỹ. Vợ chuyển xuống sống chung với mình. Mình đã có nhà riêng sẵn. Toàn bộ tiền bill sinh hoạt, ăn uống, đi du lịch, vv là 100% mình trả. Trước khi lấy nhau thi vo minh cũng đi làm lien tục dc 10 năm. Mình có nói vợ là cưới xong ở nhà vài tháng relax để thích nghi cuộc sống mới. 3 tháng lấy nhau vợ mình cũng không cần đi làm. Chỉ ở nhà relax coi phim lướt tiktok. Cô ấy có xe riêng nên cũng không phải bộ tay bó chân gì. Mình cũng không bắt vợ phải nấu ăn hay dọn dẹp. Tụi mình sống ở Nam Cali khu người Việt nên gần như 90% là mình chở vợ đi ăn ngoài. Mình cũng khá thoải mái trong việc chi tiền mua sắm. Và mình cũng thấy không có vấn đề gì khó chịu cả. Mình muốn vợ có được cuộc sống thoải mái nhất có thể. Và mình chỉ mong muốn là được vợ yêu thương quan tâm lại là vui rồi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng có 1 cái mình chịu không nổi là vợ mình hay kiếm lí do để giận dỗi. Và cô ấy khá lười. Gần như không làm việc nhà. Nhiều khi không biết vì lí do gì mà im lìm chiến tranh lạnh. Thật sự là mình cũng không biết phải làm gì. Cũng nói thêm là mình làm work from home nên thời gian dành cho vợ rất nhiều nên cũng không có chuyện mình bỏ bê vợ. Trong 3 tháng sống chung mình giận nhau nhiều hơn 3 năm quen nhau. Vợ mình cũng biết là tính cô ấy rất khó chịu nhưng chỉ biết vậy thôi chứ không chịu sửa. Mỗi lần giận là mình đều chủ động xin lỗi. Mình có thời gian dài sống chung với Ba Má nên biết là BM cũng hay cãi nhau mấy chuyện vặt, hay gia đình chị ruột mình cũng hay có vấn đề lục đục. Gia đình chị vợ mình cũng có mấy lần cãi nhau nẩy lửa. Mình biết do vợ kể lại. Vợ mình cũng có kể lại 1 người bà con bên vợ ở dâu, sáng 5-6g phải dậy nấu ăn chăm mẹ chồng. Nghĩ lại vợ mình chẳng phải làm gì mà cũng kiếm lí do kiếm chuyện. Nhiều lúc mình chịu hết nổi nói thẳng là sao em không trân trọng cuộc sống của em. Nhìn người bà con của em phải chăm mẹ chồng như thế nào. Hay nhiều nhà phải lo đi làm mới có tiền thuê nhà? Còn em anh không bắt em phải làm cái gì hết mà sao vẫn kiếm chuyện căng thẳng?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O đây có ai đã lấy chồng/ lấy vợ cho mình biết là trường hợp của mình là bình thường? Nhà nào cũng có vấn đề nhà đó? Hay vợ mình quá đáng?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/coopermug"&gt; /u/coopermug &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q33dx3/cảm_thấy_mệt_mỏi_về_cuộc_sống_hôn_nhân/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q33dx3/cảm_thấy_mệt_mỏi_về_cuộc_sống_hôn_nhân/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q33dx3/cảm_thấy_mệt_mỏi_về_cuộc_sống_hôn_nhân/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T19:18:38+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2whyt</id>
    <title>Mất niềm tin vào đàn ông</title>
    <updated>2026-01-03T14:53:14+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/SignificantDig5291</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/SignificantDig5291</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Gần đây e có hẹn hò với một anh ngoài 30 tuổi nhưng giao diện nhỏ nhắn baby cute như cỡ 25 tuổi, trắng trẻo, thư sinh, IT, giỏi, giàu nhưng sau 1 tháng rưỡi tìm hiểu xong e sợ quá phải xách cái thân chạy ạ. Trong tưởng tượng của e qua lời mọi người nói thì e nghĩ a này nghiêm túc muốn lấy vợ, hiền lành, ngoan ngoãn rồi có chút đụt đụt cơ ạ nhưng ôi thôi qua lời mẹ thì con nào chả ngoan. Trong lúc hẹn hò e anh trai này phải có mấy e gái mưa khác nữa nhưng lại bảo anh chỉ có mình em thôi.Hôm vừa rồi ông bảo e qua nhà ông đợi ông để cùng đi ăn ngoài, qua nhà ông thì em phát hiện móc chìa khóa xe là ảnh với e gái 2k3 mà chả bảo bạn với e trc đó, có ai lại để móc chìa khóa ảnh với b k trời, chưa kể lúc e đi lướt qua thấy đang nhắn tin với gái chủ đề mess hồng, rồi tóc con gái đầy nhà trong khi e chả bao giờ qua mà tóc e màu đen k có màu nâu rồi, về là e block luôn và ngay. Các anh có thể cho e hỏi ý là đàn ông ngoài 30 tuổi chưa lấy vợ và có tiền rồi thì chỉ thích yêu đương chơi bời qua lại nhiều người hay là do chưa gặp được đúng người trị ạ ? &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/SignificantDig5291"&gt; /u/SignificantDig5291 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2whyt/mất_niềm_tin_vào_đàn_ông/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2whyt/mất_niềm_tin_vào_đàn_ông/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2whyt/mất_niềm_tin_vào_đàn_ông/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T14:53:14+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q3dwxq</id>
    <title>Phi Long Thần Tốc chỉ còn là cái tên</title>
    <updated>2026-01-04T02:34:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/SonCT98</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/SonCT98</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3dwxq/phi_long_thần_tốc_chỉ_còn_là_cái_tên/"&gt; &lt;img alt="Phi Long Thần Tốc chỉ còn là cái tên" src="https://preview.redd.it/rtiaw3cav8bg1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=4e69bf7c503f12e6dee8f836fe46f42f1bff8541" title="Phi Long Thần Tốc chỉ còn là cái tên" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Voãi chưởng ae ạ, lần đầu thấy cảnh này luôn. Không hiểu họ nghĩ gì?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/SonCT98"&gt; /u/SonCT98 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/rtiaw3cav8bg1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3dwxq/phi_long_thần_tốc_chỉ_còn_là_cái_tên/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q3dwxq/phi_long_thần_tốc_chỉ_còn_là_cái_tên/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-04T02:34:16+00:00</published>
  </entry>
</feed>
