<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/r/vozforums/.rss</id>
  <title>vOzforums</title>
  <updated>2026-01-13T10:50:46+00:00</updated>
  <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/" rel="alternate"/>
  <generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator>
  <icon>https://www.redditstatic.com/icon.png/</icon>
  <subtitle>Hello vOzers! Nội quy: cấm các nội dung không lành mạnh như sex, pbvm, toxic, chính trị, chất cấm, tin nhạy cảm... Cấm các thể loại ngôn từ thiếu văn minh, spam, chửi người khác, hoặc đưa các thông tin cá nhân nhạy cảm. Vi phạm sẽ bị xử lý tùy theo mức độ.</subtitle>
  <entry>
    <id>t3_1qaokqi</id>
    <title>overthinking phải ko nhỉ</title>
    <updated>2026-01-12T07:26:24+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Flat-Entry-8735</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Flat-Entry-8735</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;tự nhiên nghe tin tức chiến tranh loạn lạc, giá cả leo thang lạm phát, thuế má buôn bán khó khăn, cái suy nghĩ nhiều quá&lt;/p&gt; &lt;p&gt;công việc hiện tại của mình thì vẫn ổn, vẫn có 1 khoảng tích lũy, nhà thì ở chung bố mẹ, và sau này cũng là của mình, xác định ko mua nổi nhà riêng ở tp với mức giá khủng khiếp như hiện tại&lt;/p&gt; &lt;p&gt;người yêu cũng đang tìm hiểu, nhưng lương người yêu chỉ đủ nuôi bản thân, và có vẻ công việc này về lâu dài cũng ko có thăng tiến nhiều, hoặc có khả năng tư nhân nó sẽ đào thải lớp già để lớp trẻ lên&lt;/p&gt; &lt;p&gt;trước đây mình tính xa thế này, nhà hiện tại thì vẫn ở, nếu cưới 2vkck sẽ gom tiền mua 1 miếng đất nữa để đó 10-20 năm nữa con mình lớn coi như tài sản cho con&lt;/p&gt; &lt;p&gt;nhưng giờ đất lên quá , bạn gái thì cũng thấy có vẻ ko giỏi kiếm tiền, sau này mình sẽ là trụ cột kinh tế , nên mình chuyển qua mua vàng dần chứ để tiền mất giá&lt;/p&gt; &lt;p&gt;rồi tỉ lệ thất nghiệp, AI thay thế nhiều jobs , tự nhiên thấy tội cho con mình nếu mình bây giờ ko tích cóp được nhiều tiền , mà bạn gái dường như vẫn lạc quan lắm vẫn ăn tiêu như thường&lt;/p&gt; &lt;p&gt;hay do mình bi quan quá nhỉ@@&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Flat-Entry-8735"&gt; /u/Flat-Entry-8735 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaokqi/overthinking_phải_ko_nhỉ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaokqi/overthinking_phải_ko_nhỉ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaokqi/overthinking_phải_ko_nhỉ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-12T07:26:24+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qapho4</id>
    <title>Quy trình deal lương và chốt offer tại Viettel</title>
    <updated>2026-01-12T08:24:18+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/bumapu</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/bumapu</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hi mn, em đã phỏng vấn và có kết quả tích cực của Viettel, em đang ở giai đoạn gửi sao kê 3 tháng lương và deal lương. HR có gửi cho em 1 bản demo offer letter, sau đó em có deal lương của em chênh hơn 1 chút so với bản Demo HR gửi. Em liên hệ và nhắn tin với HR qua zalo, nhưng đã 1 ngày trôi qua nhưng chưa thấy HR phản hồi tin nhắn đó không biết em có bị ghost không mn? Mn đã ai gặp tình huống này và ở giai đoạn chờ offer lương thì thời gian khoảng bao lâu thế ạ? Liệu em có nên nhắn thêm cho HR để hỏi lại trong trường hợp này không ạ? Nhờ cả nhà tư vấn giúp em với…&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/bumapu"&gt; /u/bumapu &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qapho4/quy_trình_deal_lương_và_chốt_offer_tại_viettel/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qapho4/quy_trình_deal_lương_và_chốt_offer_tại_viettel/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qapho4/quy_trình_deal_lương_và_chốt_offer_tại_viettel/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-12T08:24:18+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qaz4yt</id>
    <title>Kết nối với khách thượng lưu qua đâu?</title>
    <updated>2026-01-12T16:15:21+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Hopeful-Manner6616</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Hopeful-Manner6616</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mọi người,&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình đang cần lời khuyên từ cộng đồng người nước ngoài hoặc bất kỳ ai am hiểu thị trường bất động sản cao cấp tại TP.HCM.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chị gái mình có một căn hộ 3 phòng ngủ tại Linden Residences (Empire City) bên Thủ Thiêm. Căn này ở tầng cao, nội thất được đầu tư rất cao cấp và chị đang muốn cho thuê với mức giá khoảng 90 triệu VNĐ/tháng.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vấn đề là mình đã thử đăng trên mấy nhóm Facebook thông thường, nhưng hầu như chỉ thấy các bạn môi giới vào đăng tin chéo lẫn nhau. Tụi mình thực sự muốn tìm những khách hàng chuyên nghiệp (có thể là sếp lớn người nước ngoài hoặc các gia đình thượng lưu )&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Với những bạn đang sống trong phân khúc cao cấp này, cho mình hỏi:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Bạn thường tìm kiếm các tin đăng chất lượng (không phải tin ảo hay tin câu view) ở đâu?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Có đơn vị môi giới hay nền tảng nào mà người nước ngoài tin tưởng hơn những chỗ khác không?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Mức giá 90 triệu cho căn 3PN cao cấp tại Empire City hiện nay có hợp lý không, hay tụi mình nên thêm các dịch vụ đặc biệt nào khác để thu hút khách?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Hopeful-Manner6616"&gt; /u/Hopeful-Manner6616 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaz4yt/kết_nối_với_khách_thượng_lưu_qua_đâu/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaz4yt/kết_nối_với_khách_thượng_lưu_qua_đâu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaz4yt/kết_nối_với_khách_thượng_lưu_qua_đâu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-12T16:15:21+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qalknt</id>
    <title>Cứu vật - vật trả ơn, giúp người-...?</title>
    <updated>2026-01-12T04:40:51+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/LandGullible6162</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/LandGullible6162</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Cuối năm lên tâm sự với anh em chút.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình đang làm quản lý cho 1 công ty, năm trước công ty có sự mở rộng sản xuất nên mình có tuyển thêm người vào làm. Đợt đó có 1 người mình quen, chơi cùng cũng 3-4 năm rồi, thanh niên đó đang khó khăn và mình giúp đỡ tạo điều kiện vào công ty làm việc. Mình thấy thanh niên ấy làm được việc nên cũng hỗ trợ, giúp đỡ lên vị trí quản lý sản xuất. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;2 tháng sau khi thanh niên làm quản lý thì đùng cái dưới xưởng có 4 anh em xin nghỉ, mình có gặp riêng trao đổi thì ko ai có ý kiến phản hồi gì, chỉ nói lý do cá nhân, ok, nghỉ thì nghỉ thôi, chuyện thường mà. Nhưng sau đó, các tháng tiếp theo mình thấy phản hồi xấu của khách hàng về sản phẩm công ty mình thường xuyên hơn, hàng sai hỏng cũng nhiều hơn, họp sản xuất báo cáo (thanh niên mình giúp tạm gọi là A đi) thì A kể khổ, kêu bị quá tải công việc, kêu áp lực. Sếp tổng nghe vậy cũng chỉ đưa phương án chung rồi anh em nhảy vào khắc phục dần. Mình đoạn này cảm thấy bất thường rồi, vì chủ yếu hàng sai hỏng đều ở các khách hàng mình đang quản lý, còn một số khách khác thì ko bị ảnh hưởng.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Và rồi cái gì đến cũng đến, sếp tổng cho họp bất thường, cho phép A được nhận hàng, tiếp khách, sắp xếp quản lý sx và được hưởng 5% giá trị đơn hàng mang về luôn. (quả này là vừa đá bóng vừa thổi còi này, mà % của kinh doanh chỉ đc có 1%, vấn đề bắt đầu từ đây nhé).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quãng thời gian khó khăn đã đến, đúng người làm chó hưởng, 90% khách mình quản lý ko còn đặt hàng mình nữa, lý do vì sai hỏng và chậm tiến độ quá nhiều, họ mất niềm tin nơi mình. Nhưng các khách hàng mà A mang về thì hàng luôn đảm bảo 100% cả chất lượng và tiến độ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình kêu cứu sếp tổng, xong chẳng biết thế nào, thằng A kể khổ với sếp tổng xong xin nghỉ để chứng minh trong sạch và rồi sếp tổng tin nó. Sau khi nó xin nghỉ bất thành thì nó quay sang làm khó cho đội kinh doanh mình quản lý, nó dựa vào quyền sắp xếp sản xuất để làm khó kinh doanh, tạo khó khăn cho đội kinh doanh theo nhiều kiểu, nếu có họp chỉ ra bất thường thì A lại bài cũ kể khổ và là người bị hại trong câu chuyện của mình.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cuối cùng thì sau 1,5 năm từ khi A vào công ty khách mình mất hết luôn, thay vào đó cả xưởng sx chỉ làm hàng khách của A. Đội kinh doanh có 5 bạn thì nghỉ mất 3 (lý do là cãi nhau với thằng A vì khách hàng nói các bạn ấy nhiều quá), 2 bạn sắp tới cũng nghỉ. Các khoản hoa hồng thì % của thằng A cao hơn % của cả nhóm kinh doanh gộp lại .&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Các bạn hiểu cảm giác phải đối mặt với 1 thằng luôn kêu gào khó khăn nhưng tiền vẫn chảy vào túi nó, rồi nó trở mặt nói sau lưng mình với sếp tổng, cướp trắng bát cơm của mình nhưng lại vẫn tỏ vẻ nạn nhân thì mình ức chế như nào khi đi làm rồi đấy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đó, tới tết mình cũng chẳng còn thưởng tết nữa, từng bước từng bước thằng A nó làm cho mình chuẩn bị cũng out luôn nơi gắn bó gần chục năm trời. Haizz&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nghĩ nó chán nhưng vẫn muốn kể ra cho nhẹ lòng, mình cứ sống tốt cơ mà sao đời lại toàn dí cho mình mấy bài học nó hãm thực sự.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/LandGullible6162"&gt; /u/LandGullible6162 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qalknt/cứu_vật_vật_trả_ơn_giúp_người/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qalknt/cứu_vật_vật_trả_ơn_giúp_người/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qalknt/cứu_vật_vật_trả_ơn_giúp_người/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-12T04:40:51+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qatxqi</id>
    <title>Tâm sự sau khi gặp mẹ người yêu</title>
    <updated>2026-01-12T12:45:42+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Dizzy-Maize-8890</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Dizzy-Maize-8890</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình 27F, làm việc tự do ở Sài Gòn, có định hướng rõ ràng ở lại sài gòn công tác và sắp có căn hộ riêng. Người yêu mình 28M, là công chức nhà nước, công tác ở Sài Gòn với ý định đi xa trước rồi xin về sau. Tuy nhiên từ khi quen mình đến nay, anh vẫn không đưa ra được quyết định rõ ràng: không muốn về quê dù bố mẹ đã hai lần xin cho về, nhưng cũng không hài lòng với công việc hiện tại, thu nhập chưa ổn định và vẫn phụ thuộc tài chính vào gia đình. Gần đây anh còn ngỏ ý xin bố mẹ mua nhà ở Sài Gòn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trái lại, mình đã nhiều lần khuyên anh hoặc thay đổi công việc, hoặc về quê để ổn định, nhưng anh luôn né tránh và để mọi thứ lửng lơ. Đỉnh điểm là khi bố mẹ anh vào Sài Gòn dự đám cưới, trong lúc nói chuyện ngay tại phòng trọ của hai đứa, mẹ anh nhiều lần nhắc anh nên về quê để lập gia đình, nói như thể mình không tồn tại và ngầm cho rằng vì mình mà anh chưa về. Mình rất tổn thương, còn anh thì không đủ tinh tế để đặt ranh giới hay bảo vệ mình.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Từ hôm đó đến nay, tụi mình gần như im lặng. Mình vừa buồn vừa thất vọng, không chỉ vì lời nói của người lớn, mà vì nhận ra từ gia đình đến bản thân anh, tư duy và định hướng sống đã quá khác với mình.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Dizzy-Maize-8890"&gt; /u/Dizzy-Maize-8890 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qatxqi/tâm_sự_sau_khi_gặp_mẹ_người_yêu/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qatxqi/tâm_sự_sau_khi_gặp_mẹ_người_yêu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qatxqi/tâm_sự_sau_khi_gặp_mẹ_người_yêu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-12T12:45:42+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbgxpj</id>
    <title>Nên làm việc như nào khi Project-Assign là 50% (công ty vẫn trả đủ lương, assign này làm giảm tỉ lệ tăng lương được xét trong kì sau thôi)</title>
    <updated>2026-01-13T03:46:34+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Extension_Piece_1353</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Extension_Piece_1353</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Tôi làm FE có 1.5 năm kinh nghiệm ở vị trí chính thức. Lúc trước khi vào dự án hiện tại thì tôi nghĩ là quen công việc rồi thì có thể làm task hàng ngày xong nhanh và học hành những kĩ thuật hoặc kiến thức khác. Nhưng tôi vào làm dự án hiện tại đã nửa năm. Dự án này đang phát triển nên lúc nào cũng nhiều việc để làm, nghỉ ngơi cũng chả đc mấy, về nhà thì có chút mỏi và cũng phải lo vấn đề khác và tôi đánh giá là bản thân chưa đc chăm chỉ nên thời gian tự học ở nhà cũng khá ít.&lt;br /&gt; Đến tháng này, hợp đồng của tôi trong dự án này còn 50% thôi (ngày trước tôi làm 2 board trong dự án, mỗi board 50%. Bây giờ khách hàng rút hợp đồng 1 board của tôi) và công ty chưa đẩy thêm dự án nào cho tôi. Vấn đề là tuy hợp đồng dự án còn 50% nhưng công việc của tôi trong dự án (được giao bởi tech lead) vẫn được giao như 100% và TMA khuyên tôi là tuy còn 50% nhưng vẫn nên support cho board đã bị rút kia.&lt;br /&gt; Giờ tôi nên xử lí trường hợp này như nào ạ ?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Extension_Piece_1353"&gt; /u/Extension_Piece_1353 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbgxpj/nên_làm_việc_như_nào_khi_projectassign_là_50_công/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbgxpj/nên_làm_việc_như_nào_khi_projectassign_là_50_công/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbgxpj/nên_làm_việc_như_nào_khi_projectassign_là_50_công/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T03:46:34+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qaxsn8</id>
    <title>tin vào mấy cái chiêm tinh</title>
    <updated>2026-01-12T15:25:58+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/BodybuilderUnhappy37</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/BodybuilderUnhappy37</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;phải công nhận mấy cha mấy má tin quá vào tử vi, thần số học, cung hoàng đạo, cầm tinh, bói toán, chiêm tinh, tarot nó dở hơi thật :)) cái gì cũng dựa vào đấy để sống, để đưa ra quyết định k hiểu kiểu gì :)) xem thì xem tham khảo thôi. Lên than tìm người cùng ý kiến chứ xung quanh toàn mấy con vợ tin ơi là tin xem ơi là xem &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/BodybuilderUnhappy37"&gt; /u/BodybuilderUnhappy37 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaxsn8/tin_vào_mấy_cái_chiêm_tinh/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaxsn8/tin_vào_mấy_cái_chiêm_tinh/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaxsn8/tin_vào_mấy_cái_chiêm_tinh/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-12T15:25:58+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbjxj7</id>
    <title>Cần người tư vấn tâm lí</title>
    <updated>2026-01-13T06:19:21+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/catlatsad</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/catlatsad</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;mình đang gặp phải một số chuyện nhưng do vấn gặp vấn đề tài chính gần đây không thể thăm khám chuyên gia được ? Ai có thể giúp thì để lại lời nhắn a mình cảm ơn mọi người nhiều ! &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/catlatsad"&gt; /u/catlatsad &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbjxj7/cần_người_tư_vấn_tâm_lí/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbjxj7/cần_người_tư_vấn_tâm_lí/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbjxj7/cần_người_tư_vấn_tâm_lí/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T06:19:21+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qakvfh</id>
    <title>Hối hận muộn màng</title>
    <updated>2026-01-12T04:06:34+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Only-Conclusion5238</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Only-Conclusion5238</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Anh em con trai còn trẻ thì thể dục thể thao, gym các kiểu để build boby bản thân hơn đi, ngoài việc rèn luyện sức khỏe thì cơ thể đẹp còn khiến các ông tự tin và được người khác chú ý hơn đấy (cả trong công việc). Chứ đừng như tôi hơn 30 mà trên lép dưới to, nhìn chán không chịu được, giờ muốn xây dựng lại cơ thể thì vẫn được nhưng khó hơn tuổi đôi mươi tại tập nặng sợ chấn thương :(&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Only-Conclusion5238"&gt; /u/Only-Conclusion5238 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qakvfh/hối_hận_muộn_màng/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qakvfh/hối_hận_muộn_màng/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qakvfh/hối_hận_muộn_màng/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-12T04:06:34+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbbc4r</id>
    <title>2 thái cực khi nói chuyện</title>
    <updated>2026-01-12T23:43:08+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/2lbbanana</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/2lbbanana</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Có bth khi 1 ng có thể nói ko ngừng nghỉ trong cuộc trò chuyện 1 1, nhưng lại có thể câm như hến hay ít nói trong 1 nhóm nhiều ng? Lí do là gì? &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/2lbbanana"&gt; /u/2lbbanana &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbbc4r/2_thái_cực_khi_nói_chuyện/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbbc4r/2_thái_cực_khi_nói_chuyện/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbbc4r/2_thái_cực_khi_nói_chuyện/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-12T23:43:08+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbmg3n</id>
    <title>Các bác ơi , ai có file khuôn của mấy đồ CHROME heart k cho e ké vs</title>
    <updated>2026-01-13T08:55:13+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Striking_Web_4216</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Striking_Web_4216</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbmg3n/các_bác_ơi_ai_có_file_khuôn_của_mấy_đồ_chrome/"&gt; &lt;img alt="Các bác ơi , ai có file khuôn của mấy đồ CHROME heart k cho e ké vs" src="https://preview.redd.it/ooq0tlafz2dg1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=32a162f57fd58dd0868314c089b88722322c2d22" title="Các bác ơi , ai có file khuôn của mấy đồ CHROME heart k cho e ké vs" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Striking_Web_4216"&gt; /u/Striking_Web_4216 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/ooq0tlafz2dg1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbmg3n/các_bác_ơi_ai_có_file_khuôn_của_mấy_đồ_chrome/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbmg3n/các_bác_ơi_ai_có_file_khuôn_của_mấy_đồ_chrome/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T08:55:13+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbnhx6</id>
    <title>5 Lưu Ý Quan Trọng Khi Vệ Sinh Bếp Từ Bạn Không Thể Bỏ Qua</title>
    <updated>2026-01-13T10:02:04+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Significant_Sea6636</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Significant_Sea6636</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Trong cuộc sống hiện đại ngày nay, &lt;a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/B%E1%BA%BFp_c%E1%BA%A3m_%E1%BB%A9ng"&gt;bếp từ&lt;/a&gt; đã trở thành sự lựa chọn phổ biến của nhiều gia đình bởi tính tiện lợi và an toàn. Tuy nhiên, để giữ cho bếp luôn sạch sẽ, bền đẹp và hoạt động hiệu quả, việc vệ sinh đúng cách là điều vô cùng quan trọng. Nếu không cẩn thận, những sai lầm nhỏ có thể gây ảnh hưởng lớn đến tuổi thọ của thiết bị cũng như hiệu suất nấu ăn hàng ngày. Bài viết hôm nay sẽ cung cấp cho bạn 5 lưu ý quan trọng khi vệ sinh bếp từ, giúp bạn tránh khỏi những sai lầm phổ biến và giữ cho căn bếp của mình luôn mới mẻ, sáng bóng.&lt;/p&gt; &lt;h1&gt;Sử dụng vật thô ráp hoặc sắc nhọn để lau bếp từ&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Một trong những sai lầm phổ biến nhất khi vệ sinh bếp từ chính là dùng các vật dụng thô ráp hoặc sắc nhọn như dùng mặt ráp của miếng rửa chén hoặc miếng xong chà nồi. Những vật dụng này dễ gây xước mặt kính của bếp, làm mất thẩm mỹ và giảm tuổi thọ sản phẩm. Ai cũng muốn giữ cho bếp từ luôn mới và bóng loáng nhưng cách làm này lại phản tác dụng, khiến mặt bếp dễ bị hư hỏng và tạo ra các khe hở tích tụ bụi bẩn, thức ăn thừa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nên sử dụng khăn mềm để lau bếp từ&lt;/p&gt; &lt;h1&gt;Lau bếp từ khi còn nóng&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Nhiều người có thói quen lau chùi bếp từ ngay sau khi nấu ăn khi bề mặt vẫn còn nóng. Đây là một sai lầm nghiêm trọng bởi vì nhiệt độ cao kết hợp với hóa chất tẩy rửa có thể gây phản ứng không mong muốn, dẫn đến ăn mòn mặt kính hoặc gây ra các vết loang, bỏng mặt bếp. Hơn nữa, lau vết bẩn khi còn nóng còn làm các bụi bẩn dễ dính chặt hơn, khó làm sạch hơn so với việc lau khi bếp đã nguội hẳn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sau khi nấu xong, bạn nên để bếp từ nguội hẳn, tắt nguồn và chờ ít nhất 15-20 phút trước khi bắt đầu vệ sinh. Trong thời gian này, việc dùng khăn giấy lau bếp sẽ giúp loại bỏ bụi bẩn, dầu mỡ một cách nhẹ nhàng, hạn chế tác động xấu tới mặt kính. Khi đã hoàn toàn nguội, việc lau chùi sẽ trở nên dễ dàng hơn, an toàn hơn và giữ bề mặt của bếp từ luôn mới, sáng bóng và bền đẹp theo thời gian.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hạn chế lau bếp từ khi còn nóng&lt;/p&gt; &lt;h1&gt;Sử dụng các loại nước tẩy rửa không phù hợp&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Chọn đúng loại hóa chất hay dung dịch vệ sinh phù hợp chính là yếu tố then chốt duy trì độ bền của bếp từ. Việc sử dụng các loại nước tẩy rửa mạnh, không dành riêng cho mặt kính bếp hoặc dùng các chất chứa axit mạnh không rõ nguồn gốc sẽ khiến lớp mặt kính bị ăn mòn, gây hư hỏng lâu dài. Đồng thời, các hóa chất không phù hợp còn để lại vết ố, làm mất thẩm mỹ của thiết bị.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thay vào đó, bạn nên dùng các sản phẩm chuyên dụng dành cho bếp từ hoặc các giải pháp tự nhiên như giấm, chanh hoặc CIF. Những chất này vừa an toàn, không gây hư tổn cho mặt kính, lại có khả năng loại bỏ dầu mỡ, vết bẩn một cách hiệu quả.&lt;/p&gt; &lt;h1&gt;Đảm bảo nguồn điện&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Việc vệ sinh bếp từ còn liên quan đến yếu tố an toàn về nguồn điện. Khi vệ sinh, các bạn cần đảm bảo đã tắt nguồn, rút dây điện ra khỏi ổ cắm để tránh trường hợp chập cháy hoặc gây các nguy hiểm về điện. Đây là điều kiện tiên quyết, giúp bạn thao tác an toàn và tránh gây hư hỏng cho linh kiện điện tử của bếp.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đảm bảo bếp từ đã được tắt, rút điện khi lau chùi&lt;/p&gt; &lt;h1&gt;Sử dụng khăn giấy lau bếp của Ponyo để lau chùi sau mỗi lần nấu nướng&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Việc duy trì vệ sinh định kỳ bằng cách dùng &lt;a href="https://thienannam.com/san-pham/khan-giay-lau-bep-cao-cap-tien-loi-ponyo-2-lop-500g/"&gt;giấy bếp hoặc giấy lau bếp&lt;/a&gt; để lau sạch bề mặt sau mỗi lần nấu nướng là cực kỳ quan trọng, giúp giữ cho bếp từ luôn sạch sẽ, sáng bóng và kéo dài tuổi thọ. Đặc biệt, sau khi nấu, dầu mỡ và bụi bẩn dễ bám dính, dễ gây ố vàng hoặc vết ố khó xử lý nếu không lau chùi kịp thời.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chỉ cần dùng giấy lau bếp thấm nhẹ dung dịch vệ sinh hoặc nước ấm pha chút giấm/chanh, sau đó lau nhẹ nhàng toàn bộ bề mặt. Việc làm này giúp hạn chế bụi bẩn tích tụ, giảm thiểu việc phải sử dụng dung dịch tẩy rửa mạnh hoặc dùng dụng cụ cứng để cạo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sử dụng giấy lau bếp Ponyo để lau chùi sau mỗi lần nấu nướng&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đừng quên thường xuyên vệ sinh bếp từ theo những bước trên để giữ cho căn bếp của bạn luôn sạch sẽ và an toàn. Với sự hỗ trợ của Ponyo, việc chăm sóc bếp từ chưa bao giờ dễ dàng hơn thế. Chúc các chị em nội trợ thành công!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Significant_Sea6636"&gt; /u/Significant_Sea6636 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbnhx6/5_lưu_ý_quan_trọng_khi_vệ_sinh_bếp_từ_bạn_không/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbnhx6/5_lưu_ý_quan_trọng_khi_vệ_sinh_bếp_từ_bạn_không/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbnhx6/5_lưu_ý_quan_trọng_khi_vệ_sinh_bếp_từ_bạn_không/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T10:02:04+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbjx4j</id>
    <title>Làm sao đây mng</title>
    <updated>2026-01-13T06:18:43+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/RegisterSwimming3644</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/RegisterSwimming3644</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em bị nhiều thầy cô ghim kể từ khi mà em bị bạn bè cô lập năm lớp 8 ,em có nhờ thầy cô xử lí nhưng chả đâu vào đâu , em bị bạn chửi là thằng chó nhưng cô bảo là bạn bè đùa giỡn, em có chơi với ai à, ba em lên trường chửi cô và đòi kiện cô ra toà, nhưng lại ko kiện, cô cũng ko xin lỗi, năm nay lớp 9 em sang lớp mới, vẫn trường đấy nhưng đầu năm học cô gvcn mới đá xéo em nói rằng năm nay tui phải nói chuyện kĩ , ko lại bị kiện , các bạn lớp mới ko hiểu j nhưng em biết chắc rằng cô sẽ gthich trong lớp học thêm như mọi lần. Em bị cô tiếng anh ghim đầu năm nữa ,ko hiểu lý do, mời phụ huynh lên gặp giải quyết vẫn ko đc, đến giờ vẫn còn ghim em, bây giờ kết quả tiếng anh em 7₫, vẫn tốt nhưng cô tiếng anh vẫn v, còn môn toán do gvcn dạy thì em dưới trung bình , cô mời phụ huynh lên, trc ngày mời cô còn nói em với đứa kế bên ko có ý thức học tập vì quên mua thước , nói chuyện, nhưng mua thước với nói chuyện là lí do rất xàm, nói chuyện cả lớp nhưng cô văn nhắc mỗi bàn em, còn bàn trc mặt cô cười muốn banh cái lớp mà cô chả thèm nhắc 1 câu, cô ngư văn nói lại gvcn(toán) cái cô nói xem thường gv, trời ơi 3 môn chính đều mệt v à &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/RegisterSwimming3644"&gt; /u/RegisterSwimming3644 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbjx4j/làm_sao_đây_mng/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbjx4j/làm_sao_đây_mng/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbjx4j/làm_sao_đây_mng/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T06:18:43+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbo1i4</id>
    <title>Nên làm gì khi đã chích 3 mũi vaccine covid?</title>
    <updated>2026-01-13T10:35:38+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/No-Anybody-1081</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/No-Anybody-1081</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Như tiêu đề, thời điểm đó còn trẻ người non dạ nên đã ngu ch ó chích 3 mũi, giờ cảm thấy cuộc sống thật vô thường, xung quanh người trẻ như mình đi từ từ mỗi ngày một nhiều. Giờ có cách sinh hoạt, bài thuốc nào để cứu vãn không?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/No-Anybody-1081"&gt; /u/No-Anybody-1081 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbo1i4/nên_làm_gì_khi_đã_chích_3_mũi_vaccine_covid/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbo1i4/nên_làm_gì_khi_đã_chích_3_mũi_vaccine_covid/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbo1i4/nên_làm_gì_khi_đã_chích_3_mũi_vaccine_covid/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T10:35:38+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbg49r</id>
    <title>Deal lương lại</title>
    <updated>2026-01-13T03:08:56+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Beginning-Bad1538</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Beginning-Bad1538</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em vừa có cuộc phỏng vấn ở Big Tech và em đang tự thấy mình deal lương có phần “rụt rè”. Em muốn hỏi việc xin deal lương lại sau thời gian thử việc 2 tháng (tất nhiên trong trường hợp mình đã thể hiện cực tốt) là có khả thi không ạ? Và mình cần nói thế nào để không bị sượng?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em ở level junior dev ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Beginning-Bad1538"&gt; /u/Beginning-Bad1538 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbg49r/deal_lương_lại/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbg49r/deal_lương_lại/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbg49r/deal_lương_lại/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T03:08:56+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qaz5yg</id>
    <title>Chuyện vệ sinh</title>
    <updated>2026-01-12T16:16:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/oneehenchan</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/oneehenchan</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Ủa mn oi, mình thắc mắc là mỗi mình rửa dit bằng vòi xịt kèm xà phòng thôi à. Kiểu nếu chỉ xịt thì s mà sạch vi khuẩn đc ý, xong nó dính ra quần thì s, rửa có xà phòng nó mới sạch hẳn đc chứ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/oneehenchan"&gt; /u/oneehenchan &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaz5yg/chuyện_vệ_sinh/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaz5yg/chuyện_vệ_sinh/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qaz5yg/chuyện_vệ_sinh/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-12T16:16:16+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbkwk4</id>
    <title>Nên học Tiếng Đức hay Latin</title>
    <updated>2026-01-13T07:16:59+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Forsaken_Radish_3171</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Forsaken_Radish_3171</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbkwk4/nên_học_tiếng_đức_hay_latin/"&gt; &lt;img alt="Nên học Tiếng Đức hay Latin" src="https://preview.redd.it/vfj3izfxh2dg1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=24fb919ddf06ff48c68fc7ca39385e300962d8e7" title="Nên học Tiếng Đức hay Latin" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em 22 tuổi học mới ra trường chưa định hướng, muốn học ngôn ngữ mới&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em nghe đi đức dễ và cơ hội định cư cao, trung tâm ở hcm nhiều nhưng tiếng khó hơn các nc khác &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Còn latin thì có thể hiểu các ngôn ngữ như ý tây ban nha, pháp nhưng thấy ít trung tâm dạy&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Với môi trường vn thì em nên như nào ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Forsaken_Radish_3171"&gt; /u/Forsaken_Radish_3171 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/vfj3izfxh2dg1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbkwk4/nên_học_tiếng_đức_hay_latin/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbkwk4/nên_học_tiếng_đức_hay_latin/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T07:16:59+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qb3xvc</id>
    <title>Hẹn hò trên bumble</title>
    <updated>2026-01-12T19:05:40+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Powerful_Change_3840</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Powerful_Change_3840</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qb3xvc/hẹn_hò_trên_bumble/"&gt; &lt;img alt="Hẹn hò trên bumble" src="https://preview.redd.it/dl2suhcgvycg1.png?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=787c8df7200ed3d33e2cac9dbb41edb21de02a6c" title="Hẹn hò trên bumble" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Thím nào giúp em giải ca này dc ko=))) Ẻm đúng 10/10 luôn nma em cần qua đc bài test của ẻm đã helppp&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Powerful_Change_3840"&gt; /u/Powerful_Change_3840 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/dl2suhcgvycg1.png"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qb3xvc/hẹn_hò_trên_bumble/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qb3xvc/hẹn_hò_trên_bumble/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-12T19:05:40+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qblafr</id>
    <title>Cộng đồng cho Tech Startup/Founder ở đâu?</title>
    <updated>2026-01-13T07:40:58+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/FishingMiserable3116</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/FishingMiserable3116</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mọi người cho em hỏi chút ạ&lt;br /&gt; Hiện tại các founders hoặc team tech startup thường hay tham gia những cộng đồng nào để chia sẻ kinh nghiệm, học hỏi và networking vậy?&lt;br /&gt; Có thể là Reddit, Slack, Discord, Facebook group hay community nào khác cũng được.&lt;br /&gt; Em muốn tham gia để học hỏi thêm và kết nối với mọi người trong ngành. Cảm ơn mọi người nhiều&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/FishingMiserable3116"&gt; /u/FishingMiserable3116 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qblafr/cộng_đồng_cho_tech_startupfounder_ở_đâu/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qblafr/cộng_đồng_cho_tech_startupfounder_ở_đâu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qblafr/cộng_đồng_cho_tech_startupfounder_ở_đâu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T07:40:58+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbnf00</id>
    <title>5 Lưu Ý Quan Trọng Khi Vệ Sinh Bếp Từ Bạn Không Thể Bỏ Qua</title>
    <updated>2026-01-13T09:57:18+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Significant_Sea6636</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Significant_Sea6636</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbnf00/5_lưu_ý_quan_trọng_khi_vệ_sinh_bếp_từ_bạn_không/"&gt; &lt;img alt="5 Lưu Ý Quan Trọng Khi Vệ Sinh Bếp Từ Bạn Không Thể Bỏ Qua" src="https://preview.redd.it/qm6w57hia3dg1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=598b86c490149cbe7ca4c6d3986097a062d88ee1" title="5 Lưu Ý Quan Trọng Khi Vệ Sinh Bếp Từ Bạn Không Thể Bỏ Qua" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Significant_Sea6636"&gt; /u/Significant_Sea6636 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/qm6w57hia3dg1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbnf00/5_lưu_ý_quan_trọng_khi_vệ_sinh_bếp_từ_bạn_không/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbnf00/5_lưu_ý_quan_trọng_khi_vệ_sinh_bếp_từ_bạn_không/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T09:57:18+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbfa5t</id>
    <title>Làm sao để trở thành Manager</title>
    <updated>2026-01-13T02:32:08+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/ducanhnguyenxuan</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/ducanhnguyenxuan</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hi ae! Mình là một kỹ sư chuyên về kỹ thuật đang làm mảng R&amp;amp;D cho các thiết bị (Ae hiểu đơn giản là mình là IT cũng được). Mình có một thắc mắc là làm như thế nào để có thể trở thành Manager khi xuất phát điểm là một kỹ sư hay chung hơn là từ một nhân viên nhỉ? Vì đâu phải lúc nào cũng có cơ hội để đi từ team leader lên đâu ta, nhất là kỹ thuật. Ae nào đã có thể đi lên từ vị trí nhân viên cho mình xin tư vấn với ạ vì mình muốn phát triển theo hướng này, cám ơn ae :))))&lt;/p&gt; &lt;p&gt;anyway, mình muốn hỏi sâu thêm về kỹ năng nữa ạ, kiểu làm thế nào để mình vẫn đang làm ở vị trí của mình (nhân viên) mà vẫn có thể học hỏi thêm các kỹ năng quản trị để có thể tìm cơ hội apply vào vị trí manager trong tương lai nào đó ạ!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/ducanhnguyenxuan"&gt; /u/ducanhnguyenxuan &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbfa5t/làm_sao_để_trở_thành_manager/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbfa5t/làm_sao_để_trở_thành_manager/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbfa5t/làm_sao_để_trở_thành_manager/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T02:32:08+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbmt4g</id>
    <title>Cách giải quyết khi bị nói xấu</title>
    <updated>2026-01-13T09:18:10+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Awkward-Advantage929</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Awkward-Advantage929</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình có đang quen bạn này và bạn này mới chia tay nyc. Nhưng nyc liên tục nói xấu bạn ấy và mình( làm bạn ấy rất là buồn). Mình ko gặp mặt bạn nyc đó để nói chuyện đc nên mình định sẽ nhắn tin giải quyết. Mình nên nhắn thế nào để giải quyết đc nhỉ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Awkward-Advantage929"&gt; /u/Awkward-Advantage929 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbmt4g/cách_giải_quyết_khi_bị_nói_xấu/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbmt4g/cách_giải_quyết_khi_bị_nói_xấu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbmt4g/cách_giải_quyết_khi_bị_nói_xấu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T09:18:10+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qblt36</id>
    <title>Tương lai nằm thẳng</title>
    <updated>2026-01-13T08:13:46+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Old-Substance5193</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Old-Substance5193</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Sắp tới là e xin nghỉ việc rùi. Hiện tại em vẫn còn 2 lớp học để tút tát hồ sơ bản thân. Nhưng quả thật e nghĩ chắc chưa có cơ hội làm có việc ngay sau Tết đc~~ Nên tương lai sắp tới chắc nằm thẳng quá~ Có ai thất nghiệp ko chia sẻ tý j cho e hóng với~~&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Old-Substance5193"&gt; /u/Old-Substance5193 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qblt36/tương_lai_nằm_thẳng/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qblt36/tương_lai_nằm_thẳng/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qblt36/tương_lai_nằm_thẳng/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T08:13:46+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbm7yf</id>
    <title>Liệu có đất nào để khởi nghiệp làm studio indie game ở Việt Nam không?</title>
    <updated>2026-01-13T08:40:35+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Automatic_Coat1236</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Automatic_Coat1236</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác em năm nay 23 tuổi khá trẻ và hiện tại em đang mới xin được việc làm dev cho một công ty xí nghiệp gần nhà. Em có quen một bạn artist nữa cũng tầm tuổi em và cả 2 có đam mê về game nên em tính làm ở công ty và thời gian rảnh buổi tối ở nhà học cách dev game luôn tầm 1-2 năm lấy kinh nhiệm rồi tách ra làm game indie nếu được có thể làm một cái studio nho nhỏ luôn. Các bác có lời khuyên gì không cho em xin với :D&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Automatic_Coat1236"&gt; /u/Automatic_Coat1236 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbm7yf/liệu_có_đất_nào_để_khởi_nghiệp_làm_studio_indie/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbm7yf/liệu_có_đất_nào_để_khởi_nghiệp_làm_studio_indie/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbm7yf/liệu_có_đất_nào_để_khởi_nghiệp_làm_studio_indie/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T08:40:35+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1qbk66k</id>
    <title>Vấn nạn người thân mua đồ online</title>
    <updated>2026-01-13T06:33:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Puzzleheaded-Pea1956</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Puzzleheaded-Pea1956</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbk66k/vấn_nạn_người_thân_mua_đồ_online/"&gt; &lt;img alt="Vấn nạn người thân mua đồ online" src="https://preview.redd.it/n9qpuh16a2dg1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=f71cfbe2a93f77e1fa77e08bb66e1582b46618be" title="Vấn nạn người thân mua đồ online" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;CÁC BÁC ƠI, EM CẦU CỨU THẬT.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mẹ em nghiện mua đồ online. Ngày nào cũng chốt đơn, coi livestream liên tục. Mấy trang nhìn như chính hãng, giá thì lúc nào cũng “sale sốc”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em không biết hàng có thật hay không, chỉ biết tiền là tiền thật.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em đã nói đủ kiểu: – Nói nhẹ không nghe – Phân tích không tin – Nói thẳng thì giận&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Im lặng thì tiền tiếp tục bay, đồ tiếp tục chất.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có món mua về không xài. Có món để nguyên trong hộp. Có món mua xong quên luôn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhắc thì mẹ nói: “Mẹ mua cho gia đình.” “Mẹ có tiêu tiền của con đâu.”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng em thật sự bất lực trong chính nhà mình.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em tin không chỉ nhà em. Rất nhiều gia đình đang gặp đúng chuyện này.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ai từng trải qua, ai có cách nói cho ba mẹ hiểu mà không gây căng thẳng, làm ơn chỉ em với.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hình e đính kèm là trang mẹ e hay đặt , cái gì mà hàng order mỹ còn rẻ hơn cả ng ta bán ở nc ngoài &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Puzzleheaded-Pea1956"&gt; /u/Puzzleheaded-Pea1956 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/n9qpuh16a2dg1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbk66k/vấn_nạn_người_thân_mua_đồ_online/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1qbk66k/vấn_nạn_người_thân_mua_đồ_online/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-13T06:33:30+00:00</published>
  </entry>
</feed>
