<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/r/vozforums/.rss</id>
  <title>vOzforums</title>
  <updated>2025-12-28T21:39:10+00:00</updated>
  <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/" rel="alternate"/>
  <generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator>
  <icon>https://www.redditstatic.com/icon.png/</icon>
  <subtitle>Hello vOzers! Nội quy: cấm các nội dung không lành mạnh như sex, pbvm, toxic, chính trị, chất cấm, tin nhạy cảm... Cấm các thể loại ngôn từ thiếu văn minh, spam, chửi người khác, hoặc đưa các thông tin cá nhân nhạy cảm. Vi phạm sẽ bị xử lý tùy theo mức độ.</subtitle>
  <entry>
    <id>t3_1pxod3r</id>
    <title>tư vấn chụp hình</title>
    <updated>2025-12-28T10:36:21+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Lost_Still_1306</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Lost_Still_1306</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;dạo gần đây em cũng bắt đầu quan tâm ngoại hình, cũng muốn chụp choẹt các kiểu làm đẹp profile, mà bạn bè quanh em lại ko hay chụp hình khi đi cafe hay nơi nào view đẹp. Nên tiện thể mạn phép hỏi các bác có quán cf hay góc nào chill chill chụp hình với chỉ em cách pose dáng ko nhỉ, lâu lâu outfit em ổn mà em ko biết pose ấy. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cảm ơn các bác&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Lost_Still_1306"&gt; /u/Lost_Still_1306 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxod3r/tư_vấn_chụp_hình/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxod3r/tư_vấn_chụp_hình/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxod3r/tư_vấn_chụp_hình/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T10:36:21+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxycvh</id>
    <title>Giao tiếp</title>
    <updated>2025-12-28T18:22:03+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Sea_Tip_6089</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Sea_Tip_6089</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em thắc mắc các bác có thể giao tiếp bằng cách nào khi đùng một cái sáng dậy nguyên cả họ ập vô nhà. Mà ý là k bt nói gì hỏi thăm gì vì cx k bt rõ về người ta quá. Người ta bàn về mô giới đata thì mình k đủ tri thức để nhảy vô hơn nữa là bất lịch sự. Mà chẳng lẽ mik đi hỏi công việc cuae cậu mợ thế nào trong khi mình nhỏ xíu. Cái niềm tin của e vào việc lớn hơn lăn lộn sẽ tự khắc biết nó khá là lõng lẽo thiếu căn cứ. Nên em phải tìm cách giỏi hơn ạ. E mới 17 tuổi thôi&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Sea_Tip_6089"&gt; /u/Sea_Tip_6089 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxycvh/giao_tiếp/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxycvh/giao_tiếp/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxycvh/giao_tiếp/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T18:22:03+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxor3q</id>
    <title>Mua iPhone</title>
    <updated>2025-12-28T11:00:42+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/military003</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/military003</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxor3q/mua_iphone/"&gt; &lt;img alt="Mua iPhone" src="https://preview.redd.it/zqgiw889fx9g1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=ed05aea378cb79cc5cd09129f48d58af506f314d" title="Mua iPhone" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác! Sau bao năm vắt cực khô con mây đời tống thì nay e định lên đời. Được ae rcm shop này thấy giá cũng khá ngon mà không biết liêm không. Ae nào từng mua đây rồi cho e xin ít cảm nhận với ạ, mà bên đây bán kèm cả (bảo hiểm + bảo hành). K biết có nên mua k chứ e cũng bóp bụng lắm r Tks ae ghé chơi&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/military003"&gt; /u/military003 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/zqgiw889fx9g1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxor3q/mua_iphone/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxor3q/mua_iphone/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T11:00:42+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxdiex</id>
    <title>NHỮNG NGƯỜI NHAM HIỂM VÀ RẤT LÀ ĐÁNG GHÉT</title>
    <updated>2025-12-28T00:44:04+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Bpm-Slayer</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Bpm-Slayer</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình từng có mâu thuẫn với 1 thằng mình sẽ gọi là K tại công ty.&lt;br /&gt; Công việc giao xuống bị Leader phân chia không đồng đều...vì K là bạn chơi game chung với Leader. Mọi thứ không dừng lại ở đó, việc phân chia không đều cũng không ảnh hưởng quá nhiều cho tới khi công việc nhiều hơn nhưng số lượng K làm vẫn giữ nguyên.&lt;br /&gt; Mình có thắc mắc về vấn đề này và có mạnh mẽ ý kiến, tìm hiểu lý do, K bắt đầu mâu thuẫn với mình từ đó.&lt;br /&gt; 1 Project là mọi người làm chung ra thành phẩm, chia ra từng phần. K là 6 còn mình là 16. Thông thường nó luôn làm trước rồi sau đó mới tới mình tại vì nó chỉ có 6 thôi.&lt;br /&gt; Buổi sáng K mới làm được 1 thì công ty cúp điện, hôm đó mình làm Online nên đã vào Project ( Project này trên App của web nên đăng nhập làm ở nhà được ) mình làm từ cái 1 của K tiếp 16 cái vì Deadline gấp, rồi có gì nó sẽ làm 5 cái còn lại sau, đang làm được 12 cái rồi thì đến hơn trưa 1 xíu mình không còn làm được nữa vì có ai đó đang mở Project rồi.&lt;br /&gt; Tới gần chiều K nhờ mình làm giúp K phần còn lại đi, thì lúc đó mình mới nói nó là mình không vào được project và nó cũng nói là nó vào không được. Cứ mỗi lần vào là bị văng ra nhưng vẫn check được là phần nào đã làm. Đợi tới gần tối mình check thì thấy 5 phần của nó đã được làm, nhưng mình vẫn bị văng ra. Rồi đột nhiên Project đó bị xóa.&lt;br /&gt; Quá trình làm ở đó và hiểu về tính K thì mình suy đoán là nó cố ý xóa Project đó và nhờ mình làm dùm phần của nó để đưa mình vào 1 thế khó.&lt;br /&gt; Mình thật sự rất kinh tởm với hành vi độc ác này...nếu thật sự nó làm như vậy, nó đang muốn hủy hoại công việc, sự ổn định của mình vì 16 phần của mình làm rất cực so với 6 phần của nó. Deadline tới không hoàn thành mình sẽ ăn biên bản, trừ tiền. Nên mình quyết định dừng công việc vì Leader bao che, không giải quyết dù biết chuyện này.&lt;br /&gt; Lúc nghỉ việc mình nghe được là K có đổ thừa mình xóa File. Nhưng mình thề là mình không làm việc đó vì nó rất trẻ con. Công việc là công việc còn cá nhân là cá nhân.&lt;br /&gt; K luôn khoe khoang là nó giỏi với tất cả mọi vì được Leader công nhận là nhân viên giỏi luôn. Nhưng mình thấy &amp;quot;không&amp;quot; vì nó không có trách nhiệm và cũng không có chuyên môn, khi có vấn đề, nó không bao giờ đặt bản thân vào để hỗ trợ người khác.&lt;br /&gt; Mình từng có suy nghĩ là có thể bản thân mình đã Overthink chuyện này, nhưng rồi cái phần của nó ai làm ? Và tại sao lại bị xóa project ? Và khi mình dừng công việc, những người mình từng làm ngoài K không bảo vệ mình vì bọn họ sợ bị chơi giống như mình. Nó củng cố chuyện thằng K là người nham hiểm, độc ác và Leader thì không làm tròn trách nhiệm.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Bpm-Slayer"&gt; /u/Bpm-Slayer &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxdiex/những_người_nham_hiểm_và_rất_là_đáng_ghét/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxdiex/những_người_nham_hiểm_và_rất_là_đáng_ghét/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxdiex/những_người_nham_hiểm_và_rất_là_đáng_ghét/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T00:44:04+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxns6x</id>
    <title>Nhắn tin khi quen nhau</title>
    <updated>2025-12-28T10:00:01+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Awkward-Advantage929</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Awkward-Advantage929</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mik FA lâu quá giờ mới quen đc 1 bạn. Bình thường thì mik ko hay nhắn tin nhưng mà bạnấy lại muốn mik nhắn tin với bạn ấy nhiều hơn nếu 1 ngày mà mik ko nhắn bạn sẽ hỏi mik sao ko nhắn tin cho bạn ấy hay qua rảnh sao ko nhắn với ẻm. Tại mik trc giờ cx ít nói ít nhắn tin nên nhiều lúc ko biết nhắn gì. Ae nào có kinh nghiệm chỉ mik lúc quen nhau các bạn thường nhắn gì ?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Awkward-Advantage929"&gt; /u/Awkward-Advantage929 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxns6x/nhắn_tin_khi_quen_nhau/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxns6x/nhắn_tin_khi_quen_nhau/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxns6x/nhắn_tin_khi_quen_nhau/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T10:00:01+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxyzb4</id>
    <title>xin chút tư vấn về tềnh iu @@</title>
    <updated>2025-12-28T18:46:25+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/AdDowntown9360</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/AdDowntown9360</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em xin xưng là nam 22 tuổi có nhắn tin cới bạn nữ đc 2 3 tuần có rủ đi chơi vân lần thì mới có 1 buổi coffee gặp, về chat chít vui tươi nhưng có ý rủ đi chơi thì b có ý bận. Em phải xử lí trường hợp nayd sao cho tốt đây. Em thì muốn tìm hỉu thêm ........... AC nào đọc đc bài viết cho em xin kinh nghiệm ĐA TẠ !!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/AdDowntown9360"&gt; /u/AdDowntown9360 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxyzb4/xin_chút_tư_vấn_về_tềnh_iu/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxyzb4/xin_chút_tư_vấn_về_tềnh_iu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxyzb4/xin_chút_tư_vấn_về_tềnh_iu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T18:46:25+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxr7h7</id>
    <title>Chuyện nhậu nhẹt với anh em họ hàng</title>
    <updated>2025-12-28T13:21:04+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/kitchcu</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/kitchcu</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Tết đến xuân về thì chuyện này khó mà tránh, mình thì thích nhậu nhưng mà không thích nhậu nhẹt với anh em, người thân lắm tại ngồi vô say 1 cái cứ nói lằng nhà lằng nhằn dạy đời mệt bome, rồi thì lâu mới gặp nên chả biết phải nói cái gì trong cái mâm đó cả. Chưa kể bên ngoại họ nhậu nhẹt ghê lắm cứ hết tăng này đến tăng khác, ép uống các kiểu ghét lắm. Nói chung mệt chán, chẳng muốn về ngoại tí nào&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/kitchcu"&gt; /u/kitchcu &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxr7h7/chuyện_nhậu_nhẹt_với_anh_em_họ_hàng/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxr7h7/chuyện_nhậu_nhẹt_với_anh_em_họ_hàng/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxr7h7/chuyện_nhậu_nhẹt_với_anh_em_họ_hàng/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T13:21:04+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxodu2</id>
    <title>Mạng internet quá chậm?</title>
    <updated>2025-12-28T10:37:37+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/lenlab</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/lenlab</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mạng VNPT nhà mình hiện đang quá chậm, vô số trang web quốc tế và trong nước hiện ko vào được. Ko biết do dây nhà mình hay tình hình chung nữa.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/lenlab"&gt; /u/lenlab &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxodu2/mạng_internet_quá_chậm/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxodu2/mạng_internet_quá_chậm/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxodu2/mạng_internet_quá_chậm/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T10:37:37+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxq0h9</id>
    <title>Tầng lớp</title>
    <updated>2025-12-28T12:16:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Moonlit_Introvert</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Moonlit_Introvert</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mn có nghĩ rằng: làm công nhân hoặc làm công việc lđ tay chân là đáy xh ko? Vì mình làm những cv như vậy đều 12 tiếng/ngày nên nhiều khi có những sự kiện mình hay bỏ lỡ hoặc có khi mình mệt mỏi khi thấy ngày lễ hoặc Tết &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Moonlit_Introvert"&gt; /u/Moonlit_Introvert &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxq0h9/tầng_lớp/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxq0h9/tầng_lớp/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxq0h9/tầng_lớp/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T12:16:16+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxjvqe</id>
    <title>Kỳ nghỉ lễ đến lại không muốn trở về nhà</title>
    <updated>2025-12-28T05:59:36+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/taiha_LePhiVu</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/taiha_LePhiVu</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình hiện đang là sv năm 3, nhớ lúc trước lúc mới lên đh rất thích về quê, cứ lúc nào sắp xếp được lịch học có khoảng trống vài ngày là sẽ tranh thủ về sớm nhất có thể. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vì kinh tế gđ cũng eo hẹp nên đến giữa kỳ 1 năm nhất mình đã tìm được việc làm thêm cho 1 quán ăn, làm từ chiều tối cho đến khuya lương đc 7-8tr. Kể từ đó tần suất mình về rất ít, chỉ khi dịp lễ lớn nghỉ dài ngày như tết mình mới về. Vừa học vừa làm ròng rã như thế cho đến năm 3 đh, khi mình cảm thấy đã tiết kiệm đủ chi phí học, ăn, ở cho 2 năm tiếp theo mà không phải lo gì nữa thì mới xin nghỉ . &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sau khi nghỉ làm đến bây giờ cũng đã gần 3 tháng, mình có nhiều thời gian để học, đi tập, thư giản, đi chơi, được sống là chính mình. Nhưng lại rất ít khi gọi điện về nhà và cũng ko cảm thấy nhớ nhà, khoảng 1 tuần mình mới gọi về 1 lần. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sắp tới đây mình được nghỉ tết tây 5-6 ngày nhưng lại không muốn về, cảm giác rất ngột ngạt, lo âu, áp lực, stress. Nhưng nếu không về thì trong lòng lại thấy cắn rứt &amp;quot;tại sao nhà mình mà lại không muốn về chứ&amp;quot;, &amp;quot;có phải mình là thằng bất hiếu không&amp;quot;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Còn mấy ngày nữa là đc nghỉ rồi mà mình chẳng biết lựa chọn như thế nào. Bạn bè thì mong tết đến, còn mình lại chẳng muốn nó đến chút nào. Thật sự chẳng biết mình bị gì nữa.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/taiha_LePhiVu"&gt; /u/taiha_LePhiVu &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxjvqe/kỳ_nghỉ_lễ_đến_lại_không_muốn_trở_về_nhà/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxjvqe/kỳ_nghỉ_lễ_đến_lại_không_muốn_trở_về_nhà/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxjvqe/kỳ_nghỉ_lễ_đến_lại_không_muốn_trở_về_nhà/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T05:59:36+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1py10kx</id>
    <title>Không có tiền thì đi du học kiểu gì</title>
    <updated>2025-12-28T20:06:15+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/etern4lpeace</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/etern4lpeace</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mọi người, em là sinh viên năm 2. Hồi cấp 3 chưa từng nghĩ đến du học vì bản thân vào được một đại học khá ổn và gia đình không có tiền, nhưng thời gian gần đây em có cân nhắc về việc du học thạc sĩ (chủ yếu vì tiền và trải nghiệm chứ em không thực sự đam mê học hành, tất nhiên là em vẫn rất yêu cái ngành của mình)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Xung quanh em thì cũng đã có nhiều người xuất ngoại, nhưng hầu hết là xuất khẩu lao động. Những đơn xuất khẩu lao động này thì hầu hết là lao động chân tay, khi bắt đầu thì tốn một khoản phí khá lớn cho môi giới để học và được đưa sang các công ty. Mẹ em thì hỗ trợ em được đến khi hoàn thành cái bằng cử nhân này thôi, còn muốn tiếp tục học thì chắc phải tự cày tiền hoặc vay mượn. Không biết anh chị hoặc các bạn thường đi du học theo các diện nào? Chuẩn bị sẵn tiền để môi giới apply cho mình, tự apply, nhận học bổng, hay đi du học để trá hình đi làm?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sau khi tìm hiểu thì em thấy hầu hết các trường hay yêu cầu chứng minh tài chính khá lớn (cả năm tiền học và sinh hoạt phí) cùng ti tỉ thứ khác. Mọi người nghĩ nếu đi làm ở Việt Nam tự tích lũy công thêm vay mượn chút ít từ đủ nơi thì tài chính và kinh nghiệm có giúp em đi du học không? Cả quãng thời gian sau khi ra nước ngoài, với số giờ làm thêm khá hạn chế thì làm sao để xoay đủ tiền sinh hoạt lẫn học phí nếu không có ai chu cấp hoặc tiết kiệm từ trước.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vì mục đích chính là sau khi học xong định cư đến tuổi nghỉ hưu hoặc khi đủ tiền mới về Việt Nam phát triển tiếp, hiện tại em nghĩ đi du học là thuận lợi nhất về mặt visa. Nếu không đi du học thì còn con đường nào khả thi với tài chính và kinh nghiệm hạn hẹp của em không. Nhiều khi cũng muốn bứt lên mà cảm giác nguồn lực mình ít ỏi quá, vốn không có thì làm ăn kinh doanh phải mạo hiểm, vì mẹ khá lớn tuổi rồi và muốn có tài chính tốt trước khi sinh con nên em cảm thấy hơi áp lực phải kiếm ra tiền. Mong nhận được kinh nghiệm quý báu của mọi người ạ. Em cảm ơn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;P/s: em đang học cử nhân MIS, trường không có master cho ngành này và em cũng không có ý định học ở Việt Nam. Em dự tính học master về data science hoặc một số ngành liên quan ạ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/etern4lpeace"&gt; /u/etern4lpeace &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1py10kx/không_có_tiền_thì_đi_du_học_kiểu_gì/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1py10kx/không_có_tiền_thì_đi_du_học_kiểu_gì/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1py10kx/không_có_tiền_thì_đi_du_học_kiểu_gì/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T20:06:15+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxskdd</id>
    <title>Hiện tại có nên yêu ko mọi người ?</title>
    <updated>2025-12-28T14:26:10+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Ecstatic-Raise-6146</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Ecstatic-Raise-6146</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mọi người, em hiện tại 20t (nam), sinh viên năm 3 , hiện tại đang tập trung học để năm sau ra trường sớm nên khá lười tìm hiểu và lười yêu, đối với e tình yêu chỉ là gia vị thôi nhưng e sợ ko yêu thì sau này ko lập gđ dc và áp lực xã hội về việc lập gia đình nữa, e dự định năm sau ổn r mới bắt đầu tìm hiểu , mn thấy thế nào ? Cho e xin lời khuyên ạ, cảm ơn&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Ecstatic-Raise-6146"&gt; /u/Ecstatic-Raise-6146 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxskdd/hiện_tại_có_nên_yêu_ko_mọi_người/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxskdd/hiện_tại_có_nên_yêu_ko_mọi_người/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxskdd/hiện_tại_có_nên_yêu_ko_mọi_người/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T14:26:10+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxnlp8</id>
    <title>GÓC THẮC MẮC...</title>
    <updated>2025-12-28T09:48:06+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Bpm-Slayer</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Bpm-Slayer</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình có thằng bạn làm vài công việc chung.&lt;br /&gt; Nó hay kiểu sai chính tả tiếng Anh ấy, mà cũng không hẳn là nghiêm trọng, ví dụ như lâu lâu mình viết mình sai vị trí từ hay thiếu với mình không sao, đâu phải tiếng mẹ đẻ đâu mà căng.&lt;br /&gt; Nhưng ở đây, từ tài liệu là &lt;strong&gt;File&lt;/strong&gt;, bạn đó liên tục nhắn là &lt;strong&gt;Fine&lt;/strong&gt;. Nó kiểu vậy nè...&lt;br /&gt; -Bạn đó: Ní ơi, ní có &lt;strong&gt;Fine&lt;/strong&gt; không ?&lt;br /&gt; -Mình: Tui oke ní, sao vậy.&lt;br /&gt; -Bạn đó: Có &lt;strong&gt;Fine&lt;/strong&gt; không á ní...&lt;br /&gt; -Mình: Tui oke mà, đâu bị gì đâu...???&lt;br /&gt; Đây là mẩu chuyện đầu tiên trước khi &lt;strong&gt;Fine&lt;/strong&gt; thay thế &lt;strong&gt;File&lt;/strong&gt; liên tục trong những tin nhắn sau.&lt;br /&gt; Nghe nó ảo thiệt luôn á...rồi từ từ mình mới xác định đó là từ &lt;strong&gt;File&lt;/strong&gt;, mấy cái liên quan tới tài liệu. Mình có nói cho bạn biết là cái thứ bạn đó muốn nói là &lt;strong&gt;File&lt;/strong&gt; nhưng bạn đó phản hồi kiểu &amp;quot; Tui vậy đó, làm quen đi &amp;quot;&lt;br /&gt; Lúc đó mình kiểu hơi khó chịu, không phải là mình sửa người ta phải nghe và làm theo, mà mình cũng không có nói theo kiểu bắt bẻ, nói trong tâm thế vui vẻ, tại mình với bạn đó hay trao đổi lành mạnh lắm...từ đó mình không còn liên lạc với bạn đó nữa...&lt;br /&gt; Mình không khinh thường bạn đó, mình hiểu đâu phải ai cũng giỏi hoàn toàn, sẽ có những thiếu sót và bạn bè sẽ giúp mình vượt qua. Nhưng anh bạn này phòng thủ cho sự thiếu sót đó bằng cái &lt;strong&gt;&amp;quot;Tôi&amp;quot;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt; Các bạn thấy sao, mình suy nghĩ cái này và có suy luận trong đầu cũng nhiều, muốn lắng nghe thêm góc nhìn khác...&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Bpm-Slayer"&gt; /u/Bpm-Slayer &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxnlp8/góc_thắc_mắc/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxnlp8/góc_thắc_mắc/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxnlp8/góc_thắc_mắc/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T09:48:06+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxzcsa</id>
    <title>Mô hình gia đình truyền thống có còn còn tương lai ko?</title>
    <updated>2025-12-28T19:00:49+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/No_Name_199x</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/No_Name_199x</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình năm nay đã ngoài 50 đã lấy vợ lần thứ 3 và chắc sẽ tiếp tục ly hôn. Hai ly hôn lần trước đều do mình chủ động quyết đinh. Sau ly hôn lần 1 mình vẫn có mối quan hệ tốt với mẹ của con mình và chung tay nuôi con. Sau ly hôn lần 2, mình làm bố đơn thân nuôi hai con nhỏ và mãi 4 năm sau mới lấy vợ lần thứ 3. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Qua kinh nghiệm bản thân và qua quan sát trên các diễn đàn, các nhóm trên facebook, càng ngày mình càng hoài nghi về mô hình gia đình truyền thống. Đàn ông hay đàn bà đều có nghĩa vụ và trách nhiệm với gia đình và xã hội là sinh con và nuội con lớn khôn. Là đàn ông nếu ko có đối tác thì ko sinh con dc. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng lấy vợ lấy chồng thời nay có cần thiết là phải đăng ký kết hôn hay ko hoặc hứa hẹn ở với nhau đến đầu bạc răng nong hay ko? Mình hoài nghi vì thấy: tìm dc người bạn đời cùng tầng với mình về suy nghĩ, quan niệm sống và kinh tế thật sự khó. Đa số các đôi vợ chồng mình biết đều khập khiễng một trong những điểm này và ko thật sự hạnh phúc, nhưng họ vẫn ở với nhau vì con cái. Nhiều đôi ngoại tình cặp bồ trong bí mật hoặc công khai. Cuối cùng có thật sự phải bám vào cái mô hình hôn nhân truyền thống hay ko hay ta nên chấp nhận việc lấy vợ lấy chồng cuối cùng cũng chỉ sinh con đẻ cái và nuôi chúng lớn. Khi hoàn thành nhiệm vụ hoặc một phần nhiệm vụ này thì ta giải phóng cho nhau để bước tiep?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/No_Name_199x"&gt; /u/No_Name_199x &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxzcsa/mô_hình_gia_đình_truyền_thống_có_còn_còn_tương/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxzcsa/mô_hình_gia_đình_truyền_thống_có_còn_còn_tương/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxzcsa/mô_hình_gia_đình_truyền_thống_có_còn_còn_tương/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T19:00:49+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxq5tu</id>
    <title>Chán chả thèm nói</title>
    <updated>2025-12-28T12:24:45+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/SuyNhieuLan</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/SuyNhieuLan</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;năm nay bgd cà mau không cho thi tuyển sinh mà xét học bạ các bác ạ, em biết được cũng cạn lời luôn. Học bạ năm nay đứa nào cũng 10 10 hết rồi chả biết chọn lọc sao, đi học trung tâm của trường vào đó biết hết bà đề thi các môn rồi. Mấy đứa không tiền đi học như em năm nay chắc rớt cấp 3 sớm, Trường thì giải thể cả đống còn mỗi 3 cái trong địa bàn chả hiểu các ông ấy nghĩ cái gì, nghe mà rầu thúi ruột.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/SuyNhieuLan"&gt; /u/SuyNhieuLan &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxq5tu/chán_chả_thèm_nói/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxq5tu/chán_chả_thèm_nói/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxq5tu/chán_chả_thèm_nói/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T12:24:45+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxp65b</id>
    <title>Lạc lõng</title>
    <updated>2025-12-28T11:26:28+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/MeetingNervous9720</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/MeetingNervous9720</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Ở sg gần 2 năm nhưng tôi vẫn chưa có được những mối quan hệ lâu dài thân thuộc. Mặc dù tôi luôn ra ngoài giao tiếp gặp gỡ người mới và muốn duy trì mqh vs những người mà tôi cảm thấy hợp, nhưng chợt nhận ra tôi không hề thật sự biết người ta là ai. Có những người chỉ muốn gặp 1 lần cho biết, hoặc có thể là đôi ba lần nhưng đến cuối cùng nó chỉ là những cuộc gặp mặt chóng vánh. Cho đến giờ tôi thật sự cảm thấy bối rối và lạc lõng ở nơi xứ người này…&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/MeetingNervous9720"&gt; /u/MeetingNervous9720 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxp65b/lạc_lõng/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxp65b/lạc_lõng/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxp65b/lạc_lõng/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T11:26:28+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxvrq7</id>
    <title>Người yêu (nam) luôn than mệt hoặc luôn có lý do để tránh né việc gần gũi?</title>
    <updated>2025-12-28T16:40:27+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/StillChipmunk9075</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/StillChipmunk9075</uri>
    </author>
    <content type="html">&amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/StillChipmunk9075"&gt; /u/StillChipmunk9075 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxvrq7/người_yêu_nam_luôn_than_mệt_hoặc_luôn_có_lý_do_để/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxvrq7/người_yêu_nam_luôn_than_mệt_hoặc_luôn_có_lý_do_để/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxvrq7/người_yêu_nam_luôn_than_mệt_hoặc_luôn_có_lý_do_để/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T16:40:27+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxy6ds</id>
    <title>Bác sĩ thú y, spa chó mèo.</title>
    <updated>2025-12-28T18:15:01+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Sea_Tip_6089</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Sea_Tip_6089</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Các bác ơi. Em nghe nhiều người khuyên em là theo học đại học nông lâm đi có tấm bằng ra làm bác sĩ thú y ngon lắm. Mọi người kêu là trên thành phố người ta thích nuôi chó mèo nên rất là dễ chịu trong việc bỏ tiền ra. Với đây cx là một công việc nhàn. Tức là mik nhất thiết phải thuê hay mua đất mà chỉ đi làm thêm thôi. Cho công viêhc này là công việc chính và làm công việc này sẽ giàu. Có bác nào đang làm hay biết thông tin gì về cái nghề này k ạ. Cho em xin góp ý với ạ em cảm ơn. À mà có thật ngta chỉ yêu cầu mỗi cái bằng thôi k ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Sea_Tip_6089"&gt; /u/Sea_Tip_6089 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxy6ds/bác_sĩ_thú_y_spa_chó_mèo/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxy6ds/bác_sĩ_thú_y_spa_chó_mèo/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxy6ds/bác_sĩ_thú_y_spa_chó_mèo/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T18:15:01+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxno59</id>
    <title>Tiền quan trọng, nhưng kp là tất cả.</title>
    <updated>2025-12-28T09:52:29+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/cuongtm3288</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/cuongtm3288</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình 97, trước có học nghề graphic design, &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình vốn k học đại học, với mặc cảm này, mình luôn cố gắng tìm một cơ hội để chứng minh bản thân. 5 năm gần đây bén duyên với buôn bán nên để ra dc 1 khoản và lúc may mắn đã mua được 1 căn nhà tập thể Hn. Rồi bắt đầu sinh ảo tưởng và ngạo nghễ, nghĩ rằng mình đã thành công rồi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Từ khi vào mảng này, mình cảm giác tiền kiếm dc khá là dễ, không nhất thiết phải bán sức lao động vất vả. Nhưng càng ngày, mình càng cảm thấy trống rỗng. Từ một thằng hồi xưa vô lo vô nghĩ, k có nhiều tiền nhưng năng lượng tràn đầy thì đến bây giờ càng ngày càng trầm uất, giao tiếp kém, số lượng các mối quan hệ càng giảm dần. Công việc cảm thấy không còn ý nghĩa gì nữa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình cảm thấy kiếm được tiền nhưng không có cảm giác sống. Ngày ngày lầm lũi đăng bài chờ khách đến. Mọi người có thể thích sự tự do của mình nhưng ở trường hợp của mình cảm giác k biết làm gì với sự tự do này.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đến độ giữa năm mình đã phải điều trị tại bệnh viện thần kinh. Sau đó mình đã đóng cửa hàng, lầm lũi trong nhà cả ngày, cảm giác như ở trong tù.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ace nào đã từng trải qua như mình mình xin lời khuyên để vượt qua giai đoạn này ạ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/cuongtm3288"&gt; /u/cuongtm3288 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxno59/tiền_quan_trọng_nhưng_kp_là_tất_cả/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxno59/tiền_quan_trọng_nhưng_kp_là_tất_cả/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxno59/tiền_quan_trọng_nhưng_kp_là_tất_cả/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T09:52:29+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxlo7p</id>
    <title>1 người đàn ông đã có sự nghiệp, nhà và xe, vậy thứ tiếp theo xét đến là gì?</title>
    <updated>2025-12-28T07:44:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/LeatherIce4433</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/LeatherIce4433</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình là nữ, 25 tuổi, Mình là con nhà khá giả, bản thân xinh đẹp, biết tiếng Anh, Trung, Nhật, tuy nhiên cuộc đời phải va vấp nhiều để trưởng thành chứ đời ko trải hoa hồng, người ngoài nhìn vào chỉ thấy mình như tiểu thư vô tri, sung sướng nhưng trái lại mình là người cực kì sâu sắc, yêu thích và làm việc với nghệ thuật và thiết kế. Nội tâm mình rất phong phú và cuộc sống màu sắc. Bạn bè cũng nhiều và toàn người xinh gái nhà giàu, chơi bền bỉ cả chục năm trời. Cuộc sống mình phức tạp ở mọi mặt nên mình tham vọng nhiều và không ngừng cố gắng, chưa bao h cảm thấy mình học đủ, kiếm đủ. Trải qua nhiều mối tình cũng toàn những người tham vọng và ý chí cao hơn cả mình nên hầu như mình đều có cảm giác có thể dựa dẫm đc.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Người yêu mình, 28 tuổi, là người xuất phát từ gia đình ko khá giả, bạn bè ko nhiều, nhưng hầu như cuộc đời bằng phẳng, gia đình họ hàng yêu thương nhau, tuổi thơ yên bình, a ấy đi lên từ tay trắng, làm ở 1 công ty duy nhất cho đến năm 27 tuổi, có thời điểm vàng là xuyên suốt 1 năm a ấy có thể kiếm dc 3-400tr 1 tháng (anh ý làm mkt ads). 28 tuổi chuyển sang công ty mình làm, là cty thứ 2. hành trình thăng tiến vô cùng thuận lợi, sau khi tốt nghiệp đại học mua nhà. và gần đây vừa mua xe. không chơi bời, hút hít hay cờ bạc. Yêu 1 tháng đòi cưới mình, quá nhanh đúng không, mình có hỏi thì ảnh bảo đã quan sát mình và yêu trộm suốt 1 năm qua. và mãi mới có thể hẹn hò với mình, nên a ý muốn giữ mình.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nói về cách bọn mình đến với nhau, mình làm việc đc nửa năm thì anh ấy vào công ty mình và làm lead mkt (có chút liên quan đến phòng ban mình) nên lấy cớ để làm việc và nói chuyện với mình. tặng hoa và quà cho mình, tuy nhiên mình ko quá thích nên mình ko chịu đi date, mình có gửi quà lại để ko mang cảm giác mắc nợ, và mình chỉ đi date sau khi ảnh nói dối ảnh là thủ khoa toàn quốc vào năm 2015 (có chỉnh ảnh và tên rồi gửi mình khiến cho mình tưởng thật, sự thật là chỉ thủ khoa ngành của 1 trường). sau này qua nhiều lần nói chuyện mình thấy kiến thức xã hội của anh ấy có vấn đề nên anh ấy mới khai thật là nói dối chỉ để đc date cùng mình. Mình không đặt nặng chuyện đó sau này. Nhưng càng yêu mình mới càng thấy nhiều thứ lộ ra: &lt;/p&gt; &lt;p&gt;1, Anh ấy là 1 người ko có sở thích cá nhân và cá tính cho riêng mình. Không xem phim ảnh, không nghe nhạc, không hứng thú với 1 chủ đề nào đó, không biết ngoại ngữ. Không thể thao, để theo đuổi mình đã cố gắng đánh cầu cật lực để giảm cân chứ cũng ko hẳn yêu thích thể thao. Không thích gym. Ban đầu mình cũng ko coi đó là chuyện quá quan trọng. Mình chủ quan vì tất cả những người trước đây đều có cá tính rất đặc biệt. Và một phần cũng vì anh ấy green, anh ý hiền lành và nhường nhịn vô điều kiện chỉ để giư chân mình.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2, Không quyết đoán, rất dễ theo ý người khác. Ví dụ chuyện gần đây anh í phải theo bố đi nhậu cùng họ hàng và hàng xóm mỗi lần bố từ quê ra nhà anh ấy chơi, đến mức có tuần lên đến 4,5 bữa rượu, anh ấy luôn tỏ ra ko thích đi nhậu với mình và kể rằng mỗi lần nhậu về phải móc họng, do đang cố giảm cân (1m75 90 cân) và gặp vđề về cột sống do thân trên quá nặng. Và mình có trách là tưởng uống với đối tác thì khó từ chối, chứ uống với họ hàng hay hàng xóm thì đâu có quan trọng đến thế. Chỉ là mình thấy anh ấy không hề quyết đoán, và kêu là do được quý vì mời rượu giỏi nên mng ko muốn anh vắng mặt.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3, thgian rảnh chỉ tìm cớ để nói chuyện và nhắn tin với mình trong khi bản thân mình có nhiều thứ để làm, giải trí, học tập và. Mình vẫn luôn cho người yêu mình thgian riêng để làm việc khác nhưng hầu như anh ko có gì làm và chỉ xem TV. mình biết tới chuyện đó khi a ấy ở cùng mình vài ngày, và mình thì ngồi ghi chép (sở thích của mình) còn anh ấy cứ ngồi nhìn, vì anh ko có gì để làm và cũng ko có sở thích nào để theo đuổi. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;4, Kiến thức xã hội có vđề, lấy 1 ví dụ là anh ấy khen dáng mình ngon là do mình ko biết ăn mỡ, anh ý béo đô con vì ăn thịt mỡ nhiều, và do thầy cấp 3 nói rằng ăn mỡ tốt cho não nên anh ý ăn nhiều cho thông minh (?) và rất nhạy với số má. Mình kiểu ủa mỡ tốt cho não hồi nào, và đi search mới biết hoá ra là chất béo tốt cho não chứ k phải mỡ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;5, ít vốn từ vựng, nói chuyện sẽ tốn rất nhiều thời gian do ko biết dùng từ gì, nên hầu hết khi ko gặp nhau bọn mình sẽ nhắn tin mỗi tối thay vì call, do ảnh cứ ậm ừ và nghĩ quá lâu&lt;/p&gt; &lt;p&gt;6, Bị sếp cũ thao túng nên chịu thiệt và hầu ông đó suốt 5 năm, dc chia cổ phần nên nhắm mắt mà làm.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lý do mình yêu ảnh, vì ảnh cố gắng xây dựng hình ảnh quá đẹp trong mắt mình. Mình yếu lòng và bị tâm lý sau khi bị nyc cắm sừng rồi doạ giết. Anh ý nói sẽ bảo vệ đc mình và cho mình chỗ dựa. chứ mình ko yêu a ấy vì tiền, vì mình ko thiếu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bạn bè mình kêu mình khó tính, chứ anh ý đã đủ tiêu chí làm chồng, hiền hậu, tốt bụng, kiếm tiền ổn, đã ổn định sự nghiệp, đã có nhà và xe, chỉ cần vậy là đủ để cưới. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;…nhưng với mình, mình vẫn luôn tìm kiếm 1 người có tâm hồn sâu sắc, có những sở thích riêng, khiến cho mình mở mang về kiến thức cũng như xã hội (những ngừoi yêu cũ của mình đều có đủ điều đó, mình chia tay 1 ng vì họ đi du học, 1 người phải vào nam làm việc, 1 người do tính chất công việc phải gặp nhiều nữ nhân nên mình ko chịu dc, còn lại là các mối tình vài tháng nửa năm). Mình muốn đó là người cứng rắn, quyết đoán, để nếu trở thành chồng mình thì có thể bảo vệ mình cùng các con. Mình từng trải qua việc mình và mẹ bị hạ thấp trong gđinh rồi ba mình là ngừoi đứng ra bảo vệ nên mình luôn muốn 1 người quyết liệt như ba vậy. Mình đã góp ý cho a ấy rất nhiều về việc đừng cam chịu và gây thiệt thòi cho bản thân nữa, đừng hiền quá nữa, vì mình ko muốn trở thành con sư tử hay càm ràm, bản thân mình lần đầu phải nói và dạy rất nhiều điều cho 1 người hơn mình 3 tuổi khiến mình ko có hạnh phúc trong mqh này. Mình đã cố chia tay 2 lần nhanh a ý khóc và cầu xin đc cho cơ hội để thay đổi nên mình lại cố&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vậy nên mình không biết mình đang nghĩ sai, hay đúng, tam quan có lệch lạc không. Mình mong được mọi người góp ý ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/LeatherIce4433"&gt; /u/LeatherIce4433 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxlo7p/1_người_đàn_ông_đã_có_sự_nghiệp_nhà_và_xe_vậy_thứ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxlo7p/1_người_đàn_ông_đã_có_sự_nghiệp_nhà_và_xe_vậy_thứ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxlo7p/1_người_đàn_ông_đã_có_sự_nghiệp_nhà_và_xe_vậy_thứ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T07:44:30+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxla3j</id>
    <title>Định hướng lĩnh vực IT trong tương lai</title>
    <updated>2025-12-28T07:20:21+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Rich-Speaker-1359</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Rich-Speaker-1359</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxla3j/định_hướng_lĩnh_vực_it_trong_tương_lai/"&gt; &lt;img alt="Định hướng lĩnh vực IT trong tương lai" src="https://b.thumbs.redditmedia.com/LXFHJahpUon-jlQjBjbG5pIa8moNzZkJVshwUx_150M.jpg" title="Định hướng lĩnh vực IT trong tương lai" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mn, em đang là sinh viên IT năm 2 một trường top miền Nam. Ai cũng biết AI hiện giờ và trong tương lai sẽ lấy đi việc viết code rất nhiều. Em thì có dự định đi theo software và theo tìm hiểu thì backend AI hiện giờ chưa thay thế được nhưng trong vài năm nữa thì ko gì chắc chắn. Em đọc được comment của anh này trong sub và qua những nhận định khác (tại e ovtk hay xem tình hình IT) thì e khá vô định. Nếu anh/chị nào đã đọc tới đây thì cho e xin định hướng, lời khuyên ạ! e còn thiếu hiểu biết nên được dạy bảo sẽ cứu e trong thời điểm này ạ 😭. E cảm ơn!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Rich-Speaker-1359"&gt; /u/Rich-Speaker-1359 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reddit.com/gallery/1pxla3j"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxla3j/định_hướng_lĩnh_vực_it_trong_tương_lai/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxla3j/định_hướng_lĩnh_vực_it_trong_tương_lai/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T07:20:21+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxqgqe</id>
    <title>thắc mắc nhỏ</title>
    <updated>2025-12-28T12:41:53+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/ExplorerFuture3109</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/ExplorerFuture3109</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình có đọc một số bài viết kiểu dài dài trên reddit hay đọc bình luận của 1 số bài viết. Có một số bài đăng hay bình luận mình đọc thấy khá thật sao mấy bro phát hiện đc viết bằng chat gpt hay bài rage bait kiểu vậy? Mấy ông não to vậy à?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/ExplorerFuture3109"&gt; /u/ExplorerFuture3109 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxqgqe/thắc_mắc_nhỏ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxqgqe/thắc_mắc_nhỏ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxqgqe/thắc_mắc_nhỏ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T12:41:53+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxpj28</id>
    <title>Ba mẹ không dạy em trai</title>
    <updated>2025-12-28T11:48:07+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/KangarooPositive3207</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/KangarooPositive3207</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Nhà mình thực sự đó giờ không thèm giáo dục thg em trai của mình. Nó đã 17t rồi, lau cái nhà còn không biết lau, ba mẹ thì làm dùm hết, phần ăn ngon nó đều giành hết của ba mẹ. E đi làm có tiền mua tôm càng cho ba mẹ ăn, ba mẹ ăn được 4 con, còn nhiêu nó giành ăn hết. Nó tệ đến nỗi chỉ biết lo cho bản thân nó, đòi iphone, đòi mướn PT riêng, đòi thẩm mỹ đủ thứ hết, trong khi ba mẹ mình nghèo. Trời mưa gió nó bắt ba phải chạy 7 8km để chở nó đi cầu lông. Mà vấn đề gốc cũng do ba mẹ mình không dạy dỗ nó, khiêng nặng thì cũng không cho nó khiêng, kể cả nồinước sôi cũng ko cho nó cầm, nó hỗn thì cứ phớt lờ không thèm dạy. Mình ở trong nhà này mà ức chế vô cùng, nhìn nhà bạn trai mình dạy dỗ con cái mà phát ham trong khi nhà mình hoàn toàn ko dạy gì cả&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/KangarooPositive3207"&gt; /u/KangarooPositive3207 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxpj28/ba_mẹ_không_dạy_em_trai/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxpj28/ba_mẹ_không_dạy_em_trai/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxpj28/ba_mẹ_không_dạy_em_trai/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T11:48:07+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxtdt9</id>
    <title>Mình cảm thấy lạc lõng trong gia đình vì anh trai</title>
    <updated>2025-12-28T15:02:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Outside-Law3455</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Outside-Law3455</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;- Mình là nữ (33 tuổi , single mom và có 1 bé gái 6 tuổi). Anh mình (35 tuổi, đã từng có vợ, đang có người yêu, con của anh với vợ cũ 14 tuổi, cả 2 cha con đều ở chung ba mẹ và 2 mẹ con mình). &lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Chuyện là từ nhỏ mình bị ba phân xử đối xử thấy rõ, rất thương anh trai mình và dành hết những điều tốt đẹp cho anh trai. Lúc học tiểu học, 2 anh em học chung, nhưng từ lúc lên cấp 2 -3 thì anh mình ko muốn mình học chung trường,minh2 đành phải chuyển qua trường khác trong khu vực mặc dù mình dư điểm vào trường đó. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Rồi lên câp 3, anh bắt đầu dc ba cho đi du học ở Úc nhưng anh mình cũng cờ bạc, mẹ mình kéo anh về (lúc đó nhờ có dịch H5N1). Rồi anh cũng mua Ipod , nước hoa mang về cho mình. Rồi sau đó, mình cứ nghĩ anh trai thương mình, nhưng KHÔNG, anh có bạn gái, có vợ, có người yêu sau này đều xài tiền của mình và mẹ. Mẹ mình đã hỗ trợ, giúp anh rất rất rất nhiều, mở xưởng sản xuất muỗng, cho bán quán cơm của mẹ. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;- đối với mình, anh lấy tài sản của mình như là của anh , tiền vòng vàng, còn nói dối mình hùn hạp trade forex. Nhưng bây giờ thì KHÔNG. Mình ko muốn nghe anh trai nói gì nữa. Mới đây anh trai lại mắc nợ , va2 mẹ đã trả xong. Năm ngoái thì lấy của mẹ &amp;amp; mình hết 125 tr. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Tâm trạng của mình rất rất buồn, những năm mình có bé, mình có nhờ anh phụ bán nhưng anh bỏ buổi bán của mình chỉ bán cho anh ( anh bán sang, mình bán chiều). Mình thật bất hạnh, bất hạnh trong chính căn nhà và gia đình mình. Mình nghĩ anh em co nhau, khi anh bận mình nhiệt tình giúp đỡ bán 2 cữ của mình và của anh. Tới khi mình khó khăn thì anh gạt ngang. Nhờ ba mẹ bán dùm mình mới có tiền mua sữa cho bé. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Mình là nữ, tự làm, để dành, tự nuôi con nhưng chính ba mình ko công bằng để mình sống trong sự ganh tị. Ba mình cảm thấy anh giỏi hơn mình , anh sẽ phụ ba khi về già còn mình ko là gì. Ba vs anh thủ thỉ vs nhau, nhưng thật sự anh chưa hề bỏ 1 chút công sức nào cho gia đình, cho ba mẹ. Cach1 đây 4 tháng ba mình mổ tim bắt Stent, chính mình là người bỏ ra 100tr để ba mổ nhưng ba mình vẫn thương anh hơn. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Mình ko hiểu mình đã sai ở đâu? Mình làm tội tình gì để bị đối xu như vậy? Có phải mình là con gái nên có tội không? Nhiều lúc mình còn nghĩ ôm con 44. Ba mình còn nói chết ở đâu đừng chết ở nhà. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;-Anh mình rất tệ, còn thao túng tâm lý ba mẹ, thích xài sang và ra vẻ là giỏi trong khi 1 phụ giúp gì trong nhà dù là cầm chổi quét. Anh còn xài trước tiền của Mẹ, bán đất của ba để cung phụng cho gái và mượn nợ trade forex. Cứ như anh sợ sau này phải chia cho mình vậy. Anh mình còn nói ko có ba mẹ anh em chỉ là người dưng, con cái là ruột rà nhưng nó cũng có gia đình riêng còn vợ là người bên cạnh mình suốt đời (sau đó anh li dị, con vợ ôm 2 tỷ theo trai để anh nuôi con nhưng thật chất là mẹ mình để lại quán cho anh sống).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Đời trả xong nợ, mình cũng muốn đi. Minh2 không than thở nhưng đời là bi kịch trong gia đình mình&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Outside-Law3455"&gt; /u/Outside-Law3455 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxtdt9/mình_cảm_thấy_lạc_lõng_trong_gia_đình_vì_anh_trai/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxtdt9/mình_cảm_thấy_lạc_lõng_trong_gia_đình_vì_anh_trai/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxtdt9/mình_cảm_thấy_lạc_lõng_trong_gia_đình_vì_anh_trai/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T15:02:30+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1pxoscq</id>
    <title>30 tuổi, dân kỹ thuật ở Sài Gòn, có nhà Q7 có xe đi lại, chỉ cần vợ biết điều mà khó quá</title>
    <updated>2025-12-28T11:02:39+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/No_Reality_6047</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/No_Reality_6047</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình sinh năm 95, dân tỉnh lẻ vào Sài Gòn lập nghiệp. Mình làm kỹ thuật, cày cuốc công trình bục mặt hơn chục năm mới có được ngày hôm nay: Một căn chung cư ở Quận 7 đã trả hết và con Mazda 3 để che nắng che mưa, tiện về quê.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình cứ nghĩ đàn ông tu chí làm ăn, có cơ ngơi thì tình duyên sẽ thuận. Nhưng vừa rồi mình phải chia tay một em 98 (nhân viên văn phòng) vì tư duy lệch pha quá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình đi làm xa, chiều nào cũng lội dòng kẹt xe từ Thủ Đức về Quận 1 đón em, chỉ mong tối về có bữa cơm nhà nóng sốt. Nhưng 10 ngày như 1, em toàn đòi đi ăn hàng hoặc order về vì sợ &amp;quot;ám mùi dầu mỡ&amp;quot;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đỉnh điểm là mình đề nghị cưới xong kinh tế mình lo tất, em cứ đi làm tà tà hoặc ở nhà chăm sóc gia đình, học thêm nấu nướng. Mình nói thẳng, lương em 10-12 triệu ở cái đất Sài Gòn này chỉ đủ tiền son phấn, cafe, chứ gọi là sự nghiệp thì hơi quá. Mình muốn bao bọc để em đỡ vất vả, để em làm hậu phương cho mình yên tâm kiếm tiền.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thế mà em tự ái, bảo mình gia trưởng, coi thường phụ nữ. Em đòi độc lập, đòi bình đẳng. Nhưng nghịch lý là đi ăn, đi chơi, du lịch thì mặc định mình chi, quà cáp lễ tết thiếu chút là dỗi. Đòi quyền lợi của phụ nữ hiện đại nhưng lại muốn được chiều chuộng như bà hoàng?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thật sự mình không cần vợ đẹp như hoa hậu, mình cần người biết vun vén. Các em gái bây giờ tiêu chuẩn chọn chồng thì cao (phải có nhà, có xe hơi), nhưng bảo hy sinh cái tôi, vào bếp giữ lửa cho gia đình thì lại giãy nảy lên.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đàn ông xây nhà, đàn bà xây tổ. Mình đã lo xong cái nhà rồi, tìm người xây cái tổ mà sao chua chát quá. Hay do mình cổ hủ hả mọi người?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/No_Reality_6047"&gt; /u/No_Reality_6047 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxoscq/30_tuổi_dân_kỹ_thuật_ở_sài_gòn_có_nhà_q7_có_xe_đi/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxoscq/30_tuổi_dân_kỹ_thuật_ở_sài_gòn_có_nhà_q7_có_xe_đi/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1pxoscq/30_tuổi_dân_kỹ_thuật_ở_sài_gòn_có_nhà_q7_có_xe_đi/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-12-28T11:02:39+00:00</published>
  </entry>
</feed>
