<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/r/vozforums/.rss</id>
  <title>vOzforums</title>
  <updated>2025-11-25T09:44:33+00:00</updated>
  <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/" rel="alternate"/>
  <generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator>
  <icon>https://www.redditstatic.com/icon.png/</icon>
  <subtitle>Hello vOzers! Nội quy: cấm các nội dung không lành mạnh như sex, pbvm, toxic, chính trị, chất cấm, tin nhạy cảm... Cấm các thể loại ngôn từ thiếu văn minh, spam, chửi người khác, hoặc đưa các thông tin cá nhân nhạy cảm. Vi phạm sẽ bị xử lý tùy theo mức độ.</subtitle>
  <entry>
    <id>t3_1p5lrun</id>
    <title>Điều kiện miễn nghĩa vụ quân sự.</title>
    <updated>2025-11-24T16:35:11+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Junior-Lie2508</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Junior-Lie2508</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5lrun/điều_kiện_miễn_nghĩa_vụ_quân_sự/"&gt; &lt;img alt="Điều kiện miễn nghĩa vụ quân sự." src="https://b.thumbs.redditmedia.com/WumfMyV1-pUQguHykzXkLlPpOV6yfTnm8avzMwgr3Yo.jpg" title="Điều kiện miễn nghĩa vụ quân sự." /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/y50o3i05983g1.png?width=878&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=1a7a7e9cfa22ca2e29565cd62bac070dcf7218d9"&gt;https://preview.redd.it/y50o3i05983g1.png?width=878&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=1a7a7e9cfa22ca2e29565cd62bac070dcf7218d9&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/eg4eixeha83g1.png?width=1001&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=ef9f529e312aec03ed873e17c5cdb465ed47bcc2"&gt;https://preview.redd.it/eg4eixeha83g1.png?width=1001&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=ef9f529e312aec03ed873e17c5cdb465ed47bcc2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/4i9w886la83g1.png?width=909&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=d687a95f943c1296b096e46cc1c26e3ebe6de6e2"&gt;https://preview.redd.it/4i9w886la83g1.png?width=909&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=d687a95f943c1296b096e46cc1c26e3ebe6de6e2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/mynojv7oa83g1.png?width=951&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=a89081aeca7cfec59bf2d5519fe91995103a60f8"&gt;https://preview.redd.it/mynojv7oa83g1.png?width=951&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=a89081aeca7cfec59bf2d5519fe91995103a60f8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em xin phép được hỏi ạ. Em đã được gọi đi khám tuyển nghĩa vụ quân sự, sắp đến ngày đi khám nên em cần chuẩn bị hồ sơ bệnh án. Em có tiền sử phẫu thuật mổ phổi trái do chẩn đoán ung thư nguyên bào phổi. Em được miễn thể dục c1-2-3 và cả thể thao nặng trong hệ đại học (ctrinh quân sự). Năm lớp 9, phải điều trị 1 tháng vì áp xe gan (nghi do sán lá gan). .Đợt t3/2025 em có đi khám tại bv Bạch Mai và có kết quả bị hở van tim (không nằm trong bệnh được chấm điểm). Kết quả tại khoa phổi thì như đã post ảnh (ảnh kết luận chụp CT), và làm đo chức năng hô hấp thì được kết luận là hen phế quản (trung bình) (cấp thuốc định kỳ và thuốc khẩn cấp cho hen); bệnh phổi tắc nghẽn mãn tính (COPD-TRUNG BÌNH). Sau khi tổng kết em kiểm tra thấy em bị 4-5 mục bị dính điểm 5 và 6. Vậy em xin hỏi em cần chuẩn bị hồ sơ bệnh án như thế nào để khi đi khám em nộp cho họ ạ? Em cũng nghe nói bạn em đang đi nghĩa vụ thấy có trường hợp bị hở van tim hay là cuống phổi nhỏ nhưng vẫn phải đi như bình thường nên là em khá lo lắng ạ. Căn bản, do sức khỏe không đảm bảo sợ là đi ngỏm trong đấy ạ. Em cảm ơn mn ạ. (Tóm tắt câu hỏi: Vậy em xin hỏi em cần chuẩn bị hồ sơ bệnh án như thế nào để khi đi khám em nộp cho họ ạ?)&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Junior-Lie2508"&gt; /u/Junior-Lie2508 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5lrun/điều_kiện_miễn_nghĩa_vụ_quân_sự/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5lrun/điều_kiện_miễn_nghĩa_vụ_quân_sự/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5lrun/điều_kiện_miễn_nghĩa_vụ_quân_sự/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-24T16:35:11+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p61mva</id>
    <title>Những điều hiểu sai về người hướng nội</title>
    <updated>2025-11-25T03:10:21+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Interesting_Cash_783</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Interesting_Cash_783</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.blogger.com/blog/post/edit/7178874957399321252/4969295299409199670#"&gt;&lt;/a&gt;Rụt rè, ít nói, lầm lỳ, không năng nổ, trầm tính &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Luôn đưa phiếu bầu là không đi khi tổ chức các cuộc đi chơi nhóm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nếu bảo người hướng nội lên thuyết trình không khác gì là một cuộc tra tấn tinh thần mà không tốn sức&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lên thuyết trình tim đập như bom dội, thiếu điều muốn lòi ra khỏi lồng ngực, cảm giác lồng ngực không kiềm lại được &lt;strong&gt;tim đập bịch bịch&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Và họ rất ít bạn&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đối với họ chữ bạn là &lt;strong&gt;bạn thân&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;bạn yêu thương nhau&lt;/strong&gt; chứ không phải là bạn xã giao, mối quan hệ rộng&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dễ hiểu bạn của họ ít lại càng ít hơn theo năm tháng,&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Người hướng nội họ luôn đặt ý nghĩa trong mọi việc &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nếu không ý nghĩa, thấy xàm xàm, vô nghĩa nên họ sẽ không tham gia hoặc không hứng thú&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Và đó chính là tui một người hướng nội&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Một số người thân nói tui không phải hướng nội vì tui nói nhiều&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vì sao lại có chuyện này?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thật ra người hướng nội không phải là nói ít, họ chỉ nói nhiều với những người mà họ thân và quý, &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chỉ nói những điều mà bản thân họ thấy đúng, họ tâm đắc&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhất là tui chỉ thích nói về những gì bản thân đã làm được, đã trải qua, vì có như vậy không bị bảo là nổ hay chém gió&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Qua những ý trên chắc hẳn bạn cũng hiểu &lt;strong&gt;người hướng nội là gì?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tui không biết mình hướng nội cho đến khi đi làm, nơi bắt bản thân phải thể hiện và tiếp xúc nhiều hơn với bên ngoài&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đến một lúc thấy mình có vẻ khác với mọi người&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tìm hiểu thì mới nhận ra bản thân là người &lt;strong&gt;hướng nội&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cũng đọc sách người hướng nội xem có gì hay ho không và tìm hiểu thêm về bản thân mình thì lại thấy sách viết cũng chung chung không giải thích cặn kẽ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sách cũng ghi và một số nơi cũng ghi là những người này có những điểm mạnh riêng&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng lạ nỗi họ chỉ chăm chăm vào nhược điểm, những điểm hạn chế mà tính cách này mang lại&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Họ cũng muốn thay đổi, muốn hoà nhập&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng không được vì nếu làm vậy vô hình đang mang cho mình những lớp mặt nạ, ép bản thân phải làm điều mà họ không muốn, là cực hình&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thế giới của người hướng nội có gì?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhiều người nhìn vào thì sẽ chán ngắt thấy không có gì thú vị&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đại đa số thế giới của họ toàn là những hoạt động một mình&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Những hoạt động một mình&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Điều đó dẫn đến &lt;strong&gt;sở thích của người hướng nội&lt;/strong&gt; cũng chỉ một mình&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tập gym, chơi thể thao ưu tiên ít người, mà lạ nỗi tui lại mê môn bóng chuyền :))&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đọc sách&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thích những nơi yên tĩnh và không ồn ào&lt;/p&gt; &lt;p&gt;...&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nếu có khả năng họ muốn bản thân là người làm việc độc lập&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có làm việc nhóm thì đó là những người mà họ yêu quý, hoặc chí ít là mọi người thật sự vì mục tiêu chung chứ không phải là đùn đẩy. Nếu bạn nào đã từng làm việc nhóm sẽ hiểu nỗi đau khổ này, nói là làm việc nhóm nhưng thật chất một đứa ôm Xô hết, còn lại cũng làm nhưng làm cho có, làm như không làm. Chả hiểu chuyện này lại rất nhiều người gặp phải&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Có rất nhiều loại hướng nội&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng nội gì thì nội cũng phải ghé ngoại, không thể nào mà cứ mãi một mình hoài&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cũng phải gặp gỡ và kết nối với bên ngoài&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chứ cứ một mình hoài sẽ không ổn và ảnh hưởng đến tinh thần&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hướng nội nạp năng lượng bằng cách ở một mình, nhưng khi đầy rồi cũng phải xả ra&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chứ ứ năng lượng bị béo phì thì sao :))&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng họ rất nhanh tụt năng lượng ở nơi đông người hay nơi mà họ không thích. Y như bị chai pin :))&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Làm sao để &lt;strong&gt;hoá giải lời nguyền&lt;/strong&gt; bởi tính cách này mang lại?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Không cần phải nói, thời gian đầu chưa quen cảm giác tại sao mình lại là &lt;strong&gt;người như rứa nữa&lt;/strong&gt; (đây là giọng Huế, nghĩa là người như vậy nữa)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tính cách không muốn nói là toàn là những điều hạn chế&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nơi làm việc nào cũng muốn một người hoạt ngôn, năng nổ, bùng nổ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vậy phải làm sao?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hãy dùng chính nhược điểm thích một mình để hoá giải lời nguyền&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bằng cách nào?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sự tự ti đến từ không tự tin, mà không tự tin thì đến từ sự không hài lòng về bản thân&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hãy đi tập gym, &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đây lại là điểm mạnh, vì điều đầu tiên để thành công ở bộ môn này là sự kỷ luật&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chính vì ít bạn, ít mối quan hệ mà mềnh có thể đi tập một cách có kỷ luật mà không lo ảnh hưởng đến các mối quan hệ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có một số bạn thất bại trong việc đi tập, nguyên nhân cũng là vì các mối quan hệ rủ đi chơi, rủ gặp mặt vào đúng giờ đi tập, không đi thì sợ mất bạn, mất mối quan hệ nên bỏ tập&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3 năm sau: khi bản thân tăng cân tăng cơ rồi, mặc đồ bắt đầu đẹp rồi thì tự tin đến lúc nào không hay&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Từ việc chán ghét đi thử đồ vì mặc không đẹp&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thì nay lại thích mặc đồ ba lỗ, và cũng muốn đi biển&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Và vậy là giải quyết được tự ti và có tự tin&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thế còn ít nói, và không hoạt ngôn thì sao?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Không còn cách nào khác ngoài việc phải bắt bản thân phải nói chuyện&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vì có muốn hay không cuộc sống cũng phải nói chuyện và giao tiếp với mọi người xung quanh&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đi làm bán hàng rồi cũng sẽ quen&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đọc sách về một vấn đề mà bản thân quan tâm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hay một chuyện mà bản thân muốn giải quyết&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đọc chỉ vài cuốn thôi tự nhiên cứ miệng giựt giựt muốn tìm người để chém gió những điều mà bản thân biết&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Như tui thấy việc nói chuyện với mọi người hạn chế quá, nên lập hẳn cái blog để viết ra,&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ôi trời không biết nói cái quần gì mà cũng viết được 84 bài rồi&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Không biết là có hữu ích hay không hay lại xàm xàm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hướng nội có một điều là họ mang trong mình nhiều nỗi sợ to lớn&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Không thể nào trốn tránh được, phải đối mặt và vượt qua&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Interesting_Cash_783"&gt; /u/Interesting_Cash_783 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p61mva/những_điều_hiểu_sai_về_người_hướng_nội/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p61mva/những_điều_hiểu_sai_về_người_hướng_nội/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p61mva/những_điều_hiểu_sai_về_người_hướng_nội/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T03:10:21+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p66b79</id>
    <title>Thói quen sạc</title>
    <updated>2025-11-25T07:29:15+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/ScaredRecover9405</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/ScaredRecover9405</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mọi người cho em hỏi, em có thói quen sạc đt = dock sạc của Belkin, ra ngoài đường thì xài power bank của Anker thay vì cắm dây bào thẳng đt sạc như truyền thống, về lâu về dài có ảnh hưởng đến máy nhiều ko nhỉ, tại sạc chậm vậy máy nóng lên nhanh, em có xài case vải cũng đỡ hơn tí. Sạc như vậy lâu dài ổn không mn&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/ScaredRecover9405"&gt; /u/ScaredRecover9405 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66b79/thói_quen_sạc/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66b79/thói_quen_sạc/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66b79/thói_quen_sạc/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T07:29:15+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p66d66</id>
    <title>Nghề tài xế</title>
    <updated>2025-11-25T07:32:40+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Hungry-Aside-5934</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Hungry-Aside-5934</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Các anh đang làm nghề tài xế có thế chia sẻ cảm nhận về nghề được không ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Hungry-Aside-5934"&gt; /u/Hungry-Aside-5934 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66d66/nghề_tài_xế/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66d66/nghề_tài_xế/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66d66/nghề_tài_xế/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T07:32:40+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p66qkd</id>
    <title>Khó khăn đến mức nào để 1 người có thể tuyệt vọng về khả năng của mình</title>
    <updated>2025-11-25T07:56:43+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Odd-Cucumber-6780</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Odd-Cucumber-6780</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Tôi không phải là 1 người tài giỏi trong ngành của mình, tuy nhiên tôi yêu việc học hỏi và tìm hiểu những điều mới. Nhưng đôi khi nằm suy nghĩ liệu, biết nhiều quá liệu có tốt khi bạn không thể chuyển đổi nó thành tiền, thành vật chất, liệu mục đích của việc biết nhiều chỉ là để nuôi sống mình sao....&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Odd-Cucumber-6780"&gt; /u/Odd-Cucumber-6780 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66qkd/khó_khăn_đến_mức_nào_để_1_người_có_thể_tuyệt_vọng/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66qkd/khó_khăn_đến_mức_nào_để_1_người_có_thể_tuyệt_vọng/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66qkd/khó_khăn_đến_mức_nào_để_1_người_có_thể_tuyệt_vọng/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T07:56:43+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p66tna</id>
    <title>Recommend web tra từ điển Anh - Việt</title>
    <updated>2025-11-25T08:01:51+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Adorable_Produce_125</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Adorable_Produce_125</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Các bác dùng web nào để tra từ điển Anh - Việt mà mượt mà, sang xịn không ạ?&lt;br /&gt; Ngoại trừ &lt;a href="https://dictionary.cambridge.org/"&gt;https://dictionary.cambridge.org/&lt;/a&gt; và &lt;a href="https://www.oxfordlearnersdictionaries.com/"&gt;https://www.oxfordlearnersdictionaries.com/&lt;/a&gt; ra ạ, mỗi lần vào cái em đơ máy luôn. &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Adorable_Produce_125"&gt; /u/Adorable_Produce_125 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66tna/recommend_web_tra_từ_điển_anh_việt/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66tna/recommend_web_tra_từ_điển_anh_việt/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66tna/recommend_web_tra_từ_điển_anh_việt/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T08:01:51+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p5pwe6</id>
    <title>Tâm sự của người đã cắm sừng</title>
    <updated>2025-11-24T19:03:42+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Own_Government5043</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Own_Government5043</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Đêm nay đau đầu quá nhưng muốn viết ra những điều đã nặng lòng suốt bấy lâu nay. Mình vừa chúc người yêu hiện tại ngủ ngon, thật sự muốn anh có một giấc ngủ thật ấm áp&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trước kia mình thích người yêu hiện tại nhưng nghĩ anh không thích mình nên buồn quá. Anh kia trong nhóm chung thấy mình buồn nên có an ủi và nói đùa rằng anh ghen tị. Trong lúc buồn, mình hỏi vu vơ “thế anh có muốn làm quen em không”. Anh nói anh không muốn làm người thay thế, còn mình thì lại nghĩ &amp;quot;muốn thích một người cũng thích mình&amp;quot;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình cố gắng mở lòng với anh ấy, nhưng mỗi khi nhìn lại người mình thật sự thích, trong lòng nhói lên. Muốn quên nhưng không thể. Mình cũng vô tâm khiến anh bị tổn thương, rồi lại dùng những lời hứa để an ủi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đêm đấy không chịu nổi nữa mình nhắn hỏi người mình thích rằng anh có từng thích mình không. Anh bảo có, nhưng giờ hết rồi. Mình cũng thú thật rằng mình không có cảm xúc với người đang quen. Anh chỉ trách nhẹ thôi chứ biết nói gì giờ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sau đêm đấy mình lại day dứt hơn. Giá như lúc đầu tỏ tình bị từ chối cho rồi, còn hơn làm tổn thương một người thật lòng với mình. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Được vài ngày mình lại làm người yêu buồn, ổng đăng vài story lên mạng, người kia tưởng mình đã chia tay nên đã bắt chuyện lại. Mình cũng chỉ đáp lại vài câu đùa, rồi lún sâu, tâm sự. Bản thân nói dối rằng đã chia tay. Nhưng đồng thời mình lại thương xót người yêu và xin lỗi, làm lành với ảnh.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hai ngày đó mình dây dưa giữa hai người, cảm giác tội lỗi đến mức không chịu nổi. Cuối cùng mình chia tay người yêu và quen người kia - là người yêu hiện tại của mình. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sau này mình cũng thú nhận rằng lúc mới tìm hiểu mình chưa dứt khoát với người cũ. Anh ấy khó xử nhưng cũng bỏ qua.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình mang cảm giác tội lỗi đó rất lâu. Rồi mình chia tay vì thấy không xứng đáng được yêu, coi đó như quả báo. Sáu tháng sau, tụi mình quay lại (mình tiếp tục yêu người trước giờ mình thích) và yêu nhau đến giờ được hơn một năm. Trước khi thích nhau, chuyện tình của chúng mình từng rất đẹp nhưng chỉ vì một đoạn hiểu lầm mà lại đi quen người khác.. Mỗi khi nhớ lại, tội lỗi vẫn còn nguyên, mỗi khi hạnh phúc bên người yêu lại tự hỏi không biết người cũ còn hận mình không ?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhớ lại những lúc người yêu cũ nôn nao chuẩn bị quà bất ngờ, hay sắp xếp với anh hai để gặp mình bất ngờ vì chúng mình quen xa. Lòng mình lại nhói, thấy buồn cười chính bản thân rẻ rách này&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Own_Government5043"&gt; /u/Own_Government5043 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5pwe6/tâm_sự_của_người_đã_cắm_sừng/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5pwe6/tâm_sự_của_người_đã_cắm_sừng/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5pwe6/tâm_sự_của_người_đã_cắm_sừng/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-24T19:03:42+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p676f4</id>
    <title>giúp em chỉ ra lỗi sai và chỉnh sửa lại đoạn mã trong R-Studio vói ạ</title>
    <updated>2025-11-25T08:24:44+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Individual_Cow_4850</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Individual_Cow_4850</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p676f4/giúp_em_chỉ_ra_lỗi_sai_và_chỉnh_sửa_lại_đoạn_mã/"&gt; &lt;img alt="giúp em chỉ ra lỗi sai và chỉnh sửa lại đoạn mã trong R-Studio vói ạ" src="https://b.thumbs.redditmedia.com/W2t3AFzY1SiHLNWE4XcdxzltmBG_Gq653VtXop2Sa3Y.jpg" title="giúp em chỉ ra lỗi sai và chỉnh sửa lại đoạn mã trong R-Studio vói ạ" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em đang làm đoạn mã trong R-Studio mà vẫn chưa biết phần trên đoạn so sánh AIC &amp;amp; BIC sai chỗ nào mà chạy mãi không ra. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Với các yêu cầu như sau:&lt;strong&gt;Mô hình chu kỳ (Lãi suất vay)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Kiểm định tính dừng, xác định các chỉ số ACF và PACF.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Chọn mô hình phù hợp để dự báo AR(p), MA(q) hoặc ARMA(p;q).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Dự báo cho giai đoạn 2026 – 2034.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Và dưới đây là toàn bộ, đoạn mã và phần báo lỗi ạ. Em cũng không chắc chắn toàn bộ phần trên của em đều đúng cả đâu ạ. mong mọi người chỉ ra lỗi sai và hướng dẫn em chình sửa với ạ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/jtvyfvf7xc3g1.png?width=1256&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=c01c089a103980f314ae47de34947a19d0cd65da"&gt;https://preview.redd.it/jtvyfvf7xc3g1.png?width=1256&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=c01c089a103980f314ae47de34947a19d0cd65da&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/kf2fbajixc3g1.png?width=892&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=4175b4b2698abb2dcd9ce91290afdea5ee0cd7d4"&gt;https://preview.redd.it/kf2fbajixc3g1.png?width=892&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=4175b4b2698abb2dcd9ce91290afdea5ee0cd7d4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/gtwh1apjxc3g1.png?width=1332&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=3baff29c55798fbde7b11f1802dd7c953a55f601"&gt;https://preview.redd.it/gtwh1apjxc3g1.png?width=1332&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=3baff29c55798fbde7b11f1802dd7c953a55f601&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Individual_Cow_4850"&gt; /u/Individual_Cow_4850 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p676f4/giúp_em_chỉ_ra_lỗi_sai_và_chỉnh_sửa_lại_đoạn_mã/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p676f4/giúp_em_chỉ_ra_lỗi_sai_và_chỉnh_sửa_lại_đoạn_mã/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p676f4/giúp_em_chỉ_ra_lỗi_sai_và_chỉnh_sửa_lại_đoạn_mã/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T08:24:44+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p63i9p</id>
    <title>du học dinh dưỡng ở Nhật</title>
    <updated>2025-11-25T04:45:55+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Jena0319</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Jena0319</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;có bác nào du học ngành dinh dưỡng tại Nhật ko ? ngành này cơ hội tìm việc sau khi ra trường ntn nhỉ ? nhờ các bác lên tiếng chỉ giáo hộ &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Jena0319"&gt; /u/Jena0319 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p63i9p/du_học_dinh_dưỡng_ở_nhật/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p63i9p/du_học_dinh_dưỡng_ở_nhật/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p63i9p/du_học_dinh_dưỡng_ở_nhật/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T04:45:55+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p63qiq</id>
    <title>Chỗ sửa máy tính hà nội quanh khu đống đa</title>
    <updated>2025-11-25T04:58:14+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Extreme_Document_959</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Extreme_Document_959</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em có cái máy pc dell từ đời tống, nãy nó kêu bíp bíp bíp mà màn hình không chạy. Mọi người biết chỗ suear pc nào uy tín không em xin phát&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Extreme_Document_959"&gt; /u/Extreme_Document_959 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p63qiq/chỗ_sửa_máy_tính_hà_nội_quanh_khu_đống_đa/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p63qiq/chỗ_sửa_máy_tính_hà_nội_quanh_khu_đống_đa/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p63qiq/chỗ_sửa_máy_tính_hà_nội_quanh_khu_đống_đa/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T04:58:14+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p67k85</id>
    <title>Thơ of the day#2</title>
    <updated>2025-11-25T08:50:11+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/C-man-177013</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/C-man-177013</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Học luân niên tắc tự nhi tiến, &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đản tiếp thời chí sự khả thành. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đôi khắc cơ mệnh tòng sinh thủ, &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Gian nan việt tất ắt vạn diên.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/C-man-177013"&gt; /u/C-man-177013 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p67k85/thơ_of_the_day2/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p67k85/thơ_of_the_day2/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p67k85/thơ_of_the_day2/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T08:50:11+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p5xmlr</id>
    <title>Khảo sát ý kiến của ae về một con app có khả năng đưa ra dự báo tài chính, dự đoán xác suất, dự đoán khả năng may rủi.</title>
    <updated>2025-11-25T00:05:18+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Wise_Doughnut8828</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Wise_Doughnut8828</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5xmlr/khảo_sát_ý_kiến_của_ae_về_một_con_app_có_khả_năng/"&gt; &lt;img alt="Khảo sát ý kiến của ae về một con app có khả năng đưa ra dự báo tài chính, dự đoán xác suất, dự đoán khả năng may rủi." src="https://b.thumbs.redditmedia.com/-syxBEHjP6ttm1n4zmfmhysi85uKnZlYqbsCspGzHIo.jpg" title="Khảo sát ý kiến của ae về một con app có khả năng đưa ra dự báo tài chính, dự đoán xác suất, dự đoán khả năng may rủi." /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em vừa dùng gemini viết ra một con app như vậy hiện tại em đang dùng cá nhân nhưng thấy app có tiềm năng hỗ trợ cộng đồng nên muốn khảo sát ý kiến anh em để có thể tiến hành những bước chỉnh sửa giao diện và public app ạ. App hoạt động trên công thức toán xác suất và phân tích. Có thể áp dụng kết quả để kham khảo và đưa ra quyết định cho đời sống hàng ngày hay quản trị rủi ro. Dưới đây là một trong số những case mà app em đã test. Mong ae cho feedback.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Wise_Doughnut8828"&gt; /u/Wise_Doughnut8828 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reddit.com/gallery/1p5xmlr"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5xmlr/khảo_sát_ý_kiến_của_ae_về_một_con_app_có_khả_năng/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5xmlr/khảo_sát_ý_kiến_của_ae_về_một_con_app_có_khả_năng/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T00:05:18+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p5owzu</id>
    <title>Dating apps</title>
    <updated>2025-11-24T18:27:57+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Overall_Elephant6120</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Overall_Elephant6120</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Có ai đã có mqh nghiêm túc lâu dài qua dating app chưa? Mình nữ 21t, dùng dating app on off (xóa rồi tải lại) chắc cũng gần 5-6 năm gì đó rồi. Mình cũng gặp 1 vài người nhưng chưa có 1 mqh nào kéo dài quá 3 tháng, mình cảm thấy mệt mỏi quá, mình chỉ muốn 1 mqh tình cảm nghiêm túc lành mạnh. Nhưng hễ nói chuyện vs ai hợp hợp thì gặp dc vài lần người ta bắt đầu lòi ra những red flags -&amp;gt; tranh cãi -&amp;gt; cả 2 im lặng rồi cuối cùng là chấm dứt. Vì môi trường đi làm và đi học của mình ko có nhiều nam nên mình mới xài app, mình cảm thấy nó rút cạn năng lượng của mình quá, 1 vòng lặp luẩn quẩn :( &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Overall_Elephant6120"&gt; /u/Overall_Elephant6120 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5owzu/dating_apps/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5owzu/dating_apps/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5owzu/dating_apps/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-24T18:27:57+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p5fx4z</id>
    <title>Nam khóc nhớ nhà có phải yếu đuối</title>
    <updated>2025-11-24T12:36:06+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Agile_Psychology_484</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Agile_Psychology_484</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình là nam, năm nay 22 tuổi ms ra trg, nay xuống lại Sg để kiếm việc, mà lúc chuẩn bị đi mình hơi rưng rồi mà cố nén, do mình nhớ sinh hoạt thường nhật của gia đình vs a trai, ba mẹ. Lần nào mình cx vậy cứ ở nhà 1 tg rồi xuống lại sg đều khóc. Như vậy mn thấy mình có quá yếu đuối ko ạ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Agile_Psychology_484"&gt; /u/Agile_Psychology_484 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5fx4z/nam_khóc_nhớ_nhà_có_phải_yếu_đuối/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5fx4z/nam_khóc_nhớ_nhà_có_phải_yếu_đuối/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5fx4z/nam_khóc_nhớ_nhà_có_phải_yếu_đuối/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-24T12:36:06+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p612uv</id>
    <title>Build pc làm edit</title>
    <updated>2025-11-25T02:44:10+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/No_Temporary5227</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/No_Temporary5227</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mọi người, mình đang tính build 1 con pc để edit video capcut…. Mà ngân sách chỉ có 7 triệu( không tính màn) mọi người tư vấn giúp mình với và cho mình xin chỗ mua uy tín nhé&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/No_Temporary5227"&gt; /u/No_Temporary5227 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p612uv/build_pc_làm_edit/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p612uv/build_pc_làm_edit/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p612uv/build_pc_làm_edit/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T02:44:10+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p5j5jz</id>
    <title>Mình chỉ những nói ra những nghĩ suy</title>
    <updated>2025-11-24T14:56:14+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Delicious_Society735</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Delicious_Society735</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình nữ 29t. Thích một mình. Kiểu như mình thích tận hưởng việc ở một mình và ko bị làm phiền. Thích đi cafe một mình. Nhưng giữa đông người đi cafe với nhau, nữ đi cafe một mình trông kì nhỉ, kiểu mn nghĩ chắc nhỏ cô đơn, ế hoặc rảnh. Nên lâu rồi mình cũng ngại đi cafe. Chắc sẽ có những quán để người hướng nội ngồi chill một mình một góc ít người qua lại. Nhiều khi buồn buồn. Có đứa con gái nào đi bộ ngoài đường ngắm cảnh như mình ko. Có đứa con gái 29t nào đi lên tiệm tạp hóa mua mấy gói bim bim về ăn và mở phim lên xem? Là mình đó. Ko biết ở đâu đó có ai cũng độc thân như mình ko. Nãy buồn buồn mình đem đồ makeup ra makeup chơi, chụp vài tấm ảnh rồi tẩy trang. Kiểu như lúc buồn chán, mình làm nhiều gì mình thích, ăn gì đó mình thích và chill. Mình đã trải qua những lúc ko khí nặng nề, hoảng loạn, sợ hãi. Và mình thích những lúc bình yên đc ngồi chill với những gì mình thích. Mình muốn sóng yên biển lặng. Mình sợ sóng gió đến. Vì mình ko vững vàng đối diện. Mình ước gì mình có thể mạnh mẽ gấp nhiều lần bây giờ. Cứng cỏi, tự tin, bớt suy nghĩ nhiều và lo lắng, bớt sự chán nản. Mình ước gì mình có thể sống vui vẻ ở hiện tại. Mình ước gì mình kiếm đc nhiều tiền hơn. Mình ko tin là mình có thể làm đc. Người ta kiếm đc trăm triệu bt còn mình cứ lèo tèo 5 10 triệu thôi. Mình còn thích làm việc độc lập. Lúc làm việc tập thể. Một mình mình vẫn có thể làm tốt (vì đứa làm cùng mình nó lười). Với lại mình hướng nội tự ti mình dễ ngộp ở môi trường tập thể. Giống như nơi đó mình ko thuộc về. Mình đã có cv làm chủ. Mình còn đang nghĩ nếu ko lấy chồng ko sinh con thì mình sẽ sống sau này như thế nào. Ở đâu? Với một mình mình sao? Có đc ko? Từ một đứa một thời thất nghiệp, sợ đi làm, đi xin việc người ta nhận là mừng, sau đó có vốn tập buôn bán. Rồi mua sắm đc đủ thứ đồ, tự lo đc chi tiêu cá nhân. Nhưng để mà nói mua đc nhà thì thật xa vời khi tk e lèo tèo 5 10 tr . Có ai đi lên từ bàn tay trắng, từ mindset cầm nhân vật yếu, mà làm nên sự nghiệp, thay đổi cuộc đời cho mình review đi. Mình cũng có thể làm đc đúng ko. Và làm như thế nào. Có thể bắt đầu từ những gì mình thích làm ko. Đôi khi mình nghĩ mình 29t đã lớn tuổi để làm mấy cái cảm tính, theo đuổi cv theo sở thích rồi, vì nó có thể ko ra tiền và ko nên cơm cháo gì. Mình cũng đang nghĩ. Có phải độc thân là phước báu và mình nên tận hưởng chứ đừng nhìn cs hp của người khác mà thấy cô đơn. Đôi khi có gđ, có người thân mà lại cô độc, đau khổ đó thôi. Vậy nên độc thân mà từng giây phút tự làm mình vui vẻ chill tận hưởng cuộc sống, kiếm tiền làm điều mình thích là đủ. Mình chỉ muốn nói ra...&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Delicious_Society735"&gt; /u/Delicious_Society735 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5j5jz/mình_chỉ_những_nói_ra_những_nghĩ_suy/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5j5jz/mình_chỉ_những_nói_ra_những_nghĩ_suy/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5j5jz/mình_chỉ_những_nói_ra_những_nghĩ_suy/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-24T14:56:14+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p66q4t</id>
    <title>Xin tư vấn địa điểm first date</title>
    <updated>2025-11-25T07:55:57+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Due-Canary-4316</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Due-Canary-4316</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chả là tối thứ 5 đang có hẹn với e 2k4 thực tập đi ăn tối sau khi tan làm. Các fen cho xin một vài địa điểm khu vực cầu giấy, mỹ đình, trần duy hưng. budget tầm 2 củ đổ lại. &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Due-Canary-4316"&gt; /u/Due-Canary-4316 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66q4t/xin_tư_vấn_địa_điểm_first_date/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66q4t/xin_tư_vấn_địa_điểm_first_date/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p66q4t/xin_tư_vấn_địa_điểm_first_date/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T07:55:57+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p67ool</id>
    <title>Cách giao tiếp mượt</title>
    <updated>2025-11-25T08:58:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/PhanHoangAnhh</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/PhanHoangAnhh</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mn biết quyển sách nào liệt kê được các tình huống trong giao tiếp và cách xử lý không ạ?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E nhiều lúc nói chuyện cứ bị bí từ, gặp người khác bất ngờ lại ko biết bắt chuyện làm không khí trở nên ngượng ngùng.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thật sự ngưởng mộ những bạn nói chuyện cả ngày ko hết chuyện.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/PhanHoangAnhh"&gt; /u/PhanHoangAnhh &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p67ool/cách_giao_tiếp_mượt/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p67ool/cách_giao_tiếp_mượt/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p67ool/cách_giao_tiếp_mượt/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T08:58:30+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p67p3c</id>
    <title>mang jui sang châu âu</title>
    <updated>2025-11-25T08:59:12+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Euphoric-Aardvark575</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Euphoric-Aardvark575</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;các bác cho em hỏi là có được mang jui qua hải quan việt nam k ạ, ở châu âu 20ni là max ping, e có mấy ông anh mang cả 50 qua k hiểu mang kiểu gì&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Euphoric-Aardvark575"&gt; /u/Euphoric-Aardvark575 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p67p3c/mang_jui_sang_châu_âu/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p67p3c/mang_jui_sang_châu_âu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p67p3c/mang_jui_sang_châu_âu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T08:59:12+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p5yy2d</id>
    <title>Góp ý về kiếm việc làm thêm</title>
    <updated>2025-11-25T01:03:42+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/phong462</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/phong462</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình năm nay 25 tuổi, cũng có công việc ổn định. Mình làm trong ngành nghề đặc thù nên cũng không có điều kiện ra ngoài làm thêm. Nhưng do cũng tự chủ động đc công việc nên thời gian rảnh nhiều. Các bạn trên này có gì góp ý cho mình công việc nào làm thêm onl ko ạ? Kiểu làm tối mà ko cần yêu cầu nhiều kinh nghiệm lắm ấy ạ. Mình có lương ổn định nên cũng ko yêu cầu cao về lương lậu lắm, chủ yếu muốn mở mang tầm nhìn với học cách làm việc của các bạn ở ngoài thôi. Mình cảm ơn ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/phong462"&gt; /u/phong462 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5yy2d/góp_ý_về_kiếm_việc_làm_thêm/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5yy2d/góp_ý_về_kiếm_việc_làm_thêm/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p5yy2d/góp_ý_về_kiếm_việc_làm_thêm/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T01:03:42+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p65b97</id>
    <title>Hẹn người hay hỏi cảm xúc</title>
    <updated>2025-11-25T06:27:38+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/TheSilentOfLife</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/TheSilentOfLife</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chuyện là mình mới vừa kết bạn và nhắn tin nhiều người có vấn đề về cuộc sống và cần tâm sự. Mình thì kì lạ là thích tiếp xúc những người tiêu cực có vấn đề nhỏ hoặc lớn về cảm xúc hay tâm lý, ví dụ những người hay buồn, gặp chuyện khó khăn trong cuộc sống,chia tay người yêu,...Rồi mình thì hay hỏi đi sâu vào tâm lý của họ vì mình tin rằng cái gì cũng có gốc rễ của nó. Mình thì không phải chuyên gia tâm lý mà chỉ đưa ra lời khuyên dựa vào kinh nghiệm xã hội đã trải qua thôi, nhưng dần nhiều người không thèm reep mình luôn, cảm giác mình đã vô tình đi quá sâu vào cái Tôi của họ nên họ không thèm trả lời. Dù gì mình cũng thích tâm sự để khám phá thêm nhiều điều mới cần học về cuộc sống, vậy mình nên tránh xa những người tiêu cực có vấn đề không nhỉ ? &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/TheSilentOfLife"&gt; /u/TheSilentOfLife &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p65b97/hẹn_người_hay_hỏi_cảm_xúc/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p65b97/hẹn_người_hay_hỏi_cảm_xúc/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p65b97/hẹn_người_hay_hỏi_cảm_xúc/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T06:27:38+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p613sd</id>
    <title>Xin kinh nghiệm làm nhà phân phối sữa Vinamilk, TH và thực phẩm khô</title>
    <updated>2025-11-25T02:45:19+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Tungnguoilao</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Tungnguoilao</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình hiện tại đang làm mảng KHDN tại ngân hàng có vốn nhà nước mà stress quá nên dự tính sang năm nghỉ việc về quê vợ để làm nhà phân phối các nhãn hàng sữa, thực phẩm khô, bia rược nước giải khát. Hiện tại mình có vốn tầm 1 tỷ và chưa có kinh nghiệm kinh doanh bao giờ. Mọi người cho mình xin chút lời khuyên và kinh nghiệm trong ngành này với. 🥳&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Tungnguoilao"&gt; /u/Tungnguoilao &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p613sd/xin_kinh_nghiệm_làm_nhà_phân_phối_sữa_vinamilk_th/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p613sd/xin_kinh_nghiệm_làm_nhà_phân_phối_sữa_vinamilk_th/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p613sd/xin_kinh_nghiệm_làm_nhà_phân_phối_sữa_vinamilk_th/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T02:45:19+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p65x3y</id>
    <title>Cách giữ phong độ</title>
    <updated>2025-11-25T07:04:15+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/AwardWitty7711</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/AwardWitty7711</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mn có để ý là có những ngày mình thông minh lanh lợi, thần thái khí chất ngút trời, khoẻ như trâu sức như voi, đánh đông dẹp bắc, năng suất cái gì cũng vượt trội hẵng như dc buff í. Đúng kiểu goat. Các bác có bt tại sao như vậy và cách duy trì thể trạng đấy ko ạ. &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/AwardWitty7711"&gt; /u/AwardWitty7711 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p65x3y/cách_giữ_phong_độ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p65x3y/cách_giữ_phong_độ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p65x3y/cách_giữ_phong_độ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T07:04:15+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p65a64</id>
    <title>Em xin các bác chỉ em cách làm cho vợ chăm lên</title>
    <updated>2025-11-25T06:25:48+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/mikelowrey16</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/mikelowrey16</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Trong này có bác nào lấy vợ mà vợ bị bệnh lười không.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Điểm xấu:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Cơm không nấu&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Quần áo em giặt, vợ gấp (nhà có máy giặt thì chỉ vắt vì giặt tay quần áo đẹp hơn)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Ăn hàng nhiều hơn ăn ở nhà&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Nhà cửa không dọn, chỉ dọn phòng ngủ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Không đi làm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Tiêu hoang&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Hơi tí là mệt mỏi stress mặc dù không đi làm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Kêu cực nhiều, hơi khó 1 tí là kêu&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Điểm tốt:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Quan tâm con cái&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Ăn mặc đẹp, xinh gái&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Các bác chỉ em cách làm cho vợ chăm lên ạ, chứ em hết cách, nói không thấy sửa, mặt cứ nhâng nhâng nháo nháo không hợp tác.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/mikelowrey16"&gt; /u/mikelowrey16 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p65a64/em_xin_các_bác_chỉ_em_cách_làm_cho_vợ_chăm_lên/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p65a64/em_xin_các_bác_chỉ_em_cách_làm_cho_vợ_chăm_lên/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p65a64/em_xin_các_bác_chỉ_em_cách_làm_cho_vợ_chăm_lên/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T06:25:48+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1p62j5n</id>
    <title>Ai hiểu phần này chỉ cho em với</title>
    <updated>2025-11-25T03:54:48+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Puzzleheaded-Way2611</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Puzzleheaded-Way2611</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p62j5n/ai_hiểu_phần_này_chỉ_cho_em_với/"&gt; &lt;img alt="Ai hiểu phần này chỉ cho em với" src="https://preview.redd.it/wq0hfds6tb3g1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=d92da6d26950cb0ae6ae1d6a7c7601c7ad823eaf" title="Ai hiểu phần này chỉ cho em với" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Trên là R3+R3/199 xuống dưới là thành 200.R3 vậy ạ &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Puzzleheaded-Way2611"&gt; /u/Puzzleheaded-Way2611 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/wq0hfds6tb3g1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p62j5n/ai_hiểu_phần_này_chỉ_cho_em_với/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1p62j5n/ai_hiểu_phần_này_chỉ_cho_em_với/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-11-25T03:54:48+00:00</published>
  </entry>
</feed>
