<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/r/vozforums/.rss</id>
  <title>vOzforums</title>
  <updated>2025-09-11T07:17:20+00:00</updated>
  <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/" rel="alternate"/>
  <generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator>
  <icon>https://www.redditstatic.com/icon.png/</icon>
  <subtitle>Hello vOzers! Nội quy: cấm các nội dung không lành mạnh như sex, pbvm, toxic, chính trị, chất cấm, tin nhạy cảm... Cấm các thể loại ngôn từ thiếu văn minh, spam, chửi người khác, hoặc đưa các thông tin cá nhân nhạy cảm. Vi phạm sẽ bị xử lý tùy theo mức độ.</subtitle>
  <entry>
    <id>t3_1ndbysm</id>
    <title>Xin kinh nghiệm sống ở Hà Nội ạ</title>
    <updated>2025-09-10T11:47:51+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Forsaken_Ad_1501</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Forsaken_Ad_1501</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em chào các anh/chị đi trước ạ em là tân sinh viên sắp lên Hà Nội học ạ em lên đây muốn các anh chị cho ít lời khuyên khi lên Hà Nội ạ em cả ơn ạ &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Forsaken_Ad_1501"&gt; /u/Forsaken_Ad_1501 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndbysm/xin_kinh_nghiệm_sống_ở_hà_nội_ạ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndbysm/xin_kinh_nghiệm_sống_ở_hà_nội_ạ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndbysm/xin_kinh_nghiệm_sống_ở_hà_nội_ạ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-10T11:47:51+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndd0me</id>
    <title>topic : những ngày còn 17,18t</title>
    <updated>2025-09-10T12:36:56+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Logical_Kangaroo_520</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Logical_Kangaroo_520</uri>
    </author>
    <content type="html">&amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Logical_Kangaroo_520"&gt; /u/Logical_Kangaroo_520 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndd0me/topic_những_ngày_còn_1718t/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndd0me/topic_những_ngày_còn_1718t/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndd0me/topic_những_ngày_còn_1718t/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-10T12:36:56+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndvgpq</id>
    <title>Vấn đề người nước ngoài làm cccd</title>
    <updated>2025-09-11T00:58:19+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/BananaRepulic</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/BananaRepulic</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Ai chỉ mình cách làm cccd với mình có cmnd cũ cùng mã định danh, về vn làm cccd ở quận tân bình, nơi mình thuê ở, đã có giấy tạm trú tạm vắng mà công an đòi sổ hộ khẩu trong khi đã bỏ rồi. Mình có thể làm bằng app vneid đc ko nhỉ?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/BananaRepulic"&gt; /u/BananaRepulic &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndvgpq/vấn_đề_người_nước_ngoài_làm_cccd/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndvgpq/vấn_đề_người_nước_ngoài_làm_cccd/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndvgpq/vấn_đề_người_nước_ngoài_làm_cccd/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T00:58:19+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nczfa2</id>
    <title>Không biết đúng chỗ và thời điểm</title>
    <updated>2025-09-10T00:06:09+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Forward-Divide8898</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Forward-Divide8898</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nczfa2/không_biết_đúng_chỗ_và_thời_điểm/"&gt; &lt;img alt="Không biết đúng chỗ và thời điểm" src="https://b.thumbs.redditmedia.com/geTt4Y5jZTQYB9CHr-ckb_33gTF5dCIt-L6EjqVWodM.jpg" title="Không biết đúng chỗ và thời điểm" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/6nsd8lmtf8of1.jpg?width=1080&amp;amp;format=pjpg&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=184f72a9490a627253808e14c3619070cfa67286"&gt;https://preview.redd.it/6nsd8lmtf8of1.jpg?width=1080&amp;amp;format=pjpg&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=184f72a9490a627253808e14c3619070cfa67286&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình có người bạn đang học ở Melbourne, Úc thì lúc 2 tháng 9, nó và mấy đứa bạn du học chung tổ chức bật nhạc to đùng, vẫy cờ, nhảy nhố nhăng ở trước ga tàu trung tâm. Nhìn mà thấy nó sao sao, thử tưởng tượng người nước ngoài cầm cờ nước người ta, tập trung ở trung tâm Sài Gòn mà làm điều y chang với tụi du học sinh sẽ bị dân chửi thì tụi du học sinh làm vậy ở nước người ta cũng sẽ bị người chửi y chang như vậy. Đặc biệt là dám vẫy cờ nước ngoài ở Úc trong thời điểm căng thẳng là không ổn rồi. Cho nên ăn mừng quốc khánh là quyền mỗi người nhưng đừng làm ở chỗ công cộng và đông người vì người ta sẽ nhìn tiêu cực cho mà coi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhiều người sẽ nói sắc dân khác cũng ăn lễ này nọ, nhưng vấn đề là người ta ăn mừng lễ dân tộc người ta mà dân địa phương biết đó là gì. Còn tụi sinh viên này là ăn mừng lễ mà dân địa phương không biết là gì &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Forward-Divide8898"&gt; /u/Forward-Divide8898 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nczfa2/không_biết_đúng_chỗ_và_thời_điểm/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nczfa2/không_biết_đúng_chỗ_và_thời_điểm/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nczfa2/không_biết_đúng_chỗ_và_thời_điểm/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-10T00:06:09+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nctj28</id>
    <title>Làm ơn mắc oán</title>
    <updated>2025-09-09T20:05:15+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/luubi1945</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/luubi1945</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nctj28/làm_ơn_mắc_oán/"&gt; &lt;img alt="Làm ơn mắc oán" src="https://preview.redd.it/k44uhly447of1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=8ae7b1c4889fd81963fc34e33fd2c8bdbdd94dbb" title="Làm ơn mắc oán" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Giờ nói chung gặp ai bị nạn thì gọi cứu thương tới chứ đừng giúp. Dân ngu ngoài kia nhiều lắm, không biết đúng sai. Như bầy khỉ đột.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/luubi1945"&gt; /u/luubi1945 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/k44uhly447of1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nctj28/làm_ơn_mắc_oán/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nctj28/làm_ơn_mắc_oán/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-09T20:05:15+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1nd6z97</id>
    <title>Đang thất nghiệp, rảnh rỗi share cho ae Cloud Synology hơn 100Tb Games bom tấn, Film đủ thể loại update liên tục</title>
    <updated>2025-09-10T06:40:41+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Medical_Effort9398</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Medical_Effort9398</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nd6z97/đang_thất_nghiệp_rảnh_rỗi_share_cho_ae_cloud/"&gt; &lt;img alt="Đang thất nghiệp, rảnh rỗi share cho ae Cloud Synology hơn 100Tb Games bom tấn, Film đủ thể loại update liên tục" src="https://a.thumbs.redditmedia.com/T0isbrOJ6f_FhUov3tpiyyqFzzw39wqv9y7yGaXv3v8.jpg" title="Đang thất nghiệp, rảnh rỗi share cho ae Cloud Synology hơn 100Tb Games bom tấn, Film đủ thể loại update liên tục" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Vừa nâng lên gói NET 2.5Gbs cho ae trải nghiệm hơn 100Tb Game offline, Phim truyền hình VTV, phim bộ, chiếu rap, Phim Uncen, Censored 4k, Nhạc Lossless, Ảnh girls Collection update liên tục…tuyển chọn&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hướng dẫn xem phim trên điện thoại. (Không lo quảng cáo, virus, nhảy tab)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;B1: Tải ứng dụng &lt;strong&gt;DS file&lt;/strong&gt; (Synology) trên Appstore hoặc CH Play.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;B2: Nhập thông tin như hình. ID: &lt;strong&gt;Reddit&lt;/strong&gt; - Pass: &lt;strong&gt;Synology1525&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;(Điền đủ 3 dòng như hình)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;B3: Sign in. (Quá trình đăng nhập tầm 30 giây, 1 số đinh dạng ts, wmv… điện thoại không xem được thì ae tải ứng dụng &lt;strong&gt;Arc video Player&lt;/strong&gt; là xem được)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;AE thấy hợp gu ib để m tạo User Private &lt;strong&gt;full nội dung, sử dụng lâu dài&lt;/strong&gt;, tốc độ không giới hạn &lt;strong&gt;Ủng hộ m ly cf là dc&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Medical_Effort9398"&gt; /u/Medical_Effort9398 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reddit.com/gallery/1nd6z97"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nd6z97/đang_thất_nghiệp_rảnh_rỗi_share_cho_ae_cloud/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1nd6z97/đang_thất_nghiệp_rảnh_rỗi_share_cho_ae_cloud/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-10T06:40:41+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndy430</id>
    <title>Xin lời khuyên ở tuổi 23</title>
    <updated>2025-09-11T03:10:53+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Usual-Sleep-6555</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Usual-Sleep-6555</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mọi người, em 23 tuổi, mới ra trường và hiện đang làm DevOps ở một công ty IT cũng khá lớn tại HCM. Em được nhận vào để thay thế vị trí của một anh có 5 năm kinh nghiệ, nên dù còn mới nhưng em đang gánh một khối lượng công việc khá lớn. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em vẫn đang làm tốt khi được giao task, nhưng thật sự em không cảm thấy hứng thú với ngành. Em cũng không nghĩ mình có thể gắn bó lâu dài, vì không có đủ đam mê để đi sâu và phát triển ở lĩnh vực này và em đang cân nhắc rẽ sang hướng khác nhưng cũng không biết thật sự mình đam mê gì và thích gì.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em nghĩ kỹ năng bản thân giỏi nhất đó là giải quyết vấn đề và việc giỏi thích nghi và em nghĩ mình có thể làm trong nhiều lĩnh vực khác nhau. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mục tiêu dài hạn của em không chỉ là có một công việc ổn định, mà là trở nên giàu có và xây dựng điều gì đó lớn hơn thay vì chỉ đi làm công ăn lương. Em đang nghĩ đến việc chuyển sang các ngành có giá trị cao như bất động sản, sales B2B, hoặc tài chính.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có anh/chị nào từng trải qua tình huống tương tự chưa? Em rất mong nhận được lời khuyên từ mọi người.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Usual-Sleep-6555"&gt; /u/Usual-Sleep-6555 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndy430/xin_lời_khuyên_ở_tuổi_23/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndy430/xin_lời_khuyên_ở_tuổi_23/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndy430/xin_lời_khuyên_ở_tuổi_23/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T03:10:53+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndcacx</id>
    <title>Đứa trẻ sinh ra không thuộc về bạn. Chúng là những sinh linh tự do.</title>
    <updated>2025-09-10T12:03:20+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/PureProgrammer3085</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/PureProgrammer3085</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chẳng ai cho phép con cái mình thoải mái nhảy múa, hát hò, gào thét cả vì những lý do tầm thường: có thể làm hỏng thứ gì đó, có thể bọn trẻ sẽ bị ướt. Thế mà một phẩm chất tâm linh tuyệt vời – tính thích vui đùa – đã hoàn toàn bị tiêu diệt. Đứa trẻ biết nghe lời được bố mẹ, thầy cô và mọi người khen ngợi; đứa trẻ nghịch ngợm bị chê trách. Sự vui đùa của trẻ có thể hoàn toàn vô hại, nhưng trẻ bị chê trách vì nó tiềm ẩn một sự nổi loạn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nếu đứa trẻ lớn lên và được hoàn toàn tự do vui đùa, nó có thể sẽ trở thành một kẻ nổi loạn; nó sẽ không dễ dàng bị biến thành nô lệ, không dễ dàng bị ra lệnh đi tiêu diệt người khác. Một đứa trẻ nổi loạn sẽ trở thành một thanh niên nổi loạn; khi đó bạn sẽ không thể ép thanh niên ấy kết hôn theo ý bạn, không thể ép anh ta làm công việc theo ý bạn, cũng không thể ép anh ta thực hiện những khát vọng và ước muốn mà bố mẹ chưa hoàn thành. Người thanh niên nổi loạn ấy sẽ đi con đường riêng của mình; anh ta sẽ sống một cuộc đời theo những khát vọng sâu thẳm trong lòng mình chứ không theo lý tưởng của bất kỳ ai khác.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vì tất cả những nguyên nhân này mà tính thích vui đùa bị dập tắt và nghiền nát ngay từ trong trứng nước. Bản chất của bạn không bao giờ được phép cất lên tiếng nói. Dần dần, bạn bắt đầu mang trong mình một đứa trẻ không còn sức sống; đứa trẻ ấy tiêu diệt óc hài hước của bạn. Bạn không thể cười bằng cả trái tim, không thể chơi đùa, không thể tận hưởng những điều nhỏ bé trong cuộc sống; bạn trở nên nghiêm túc đến mức cuộc đời bạn, thay vì mở rộng, lại bắt đầu co lại.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Từng khoảnh khắc của cuộc sống nên là một sự sáng tạo vô giá; không quan trọng bạn tạo ra cái gì – có thể chỉ là lâu đài cát trên biển – nhưng mọi hành động của bạn nên xuất phát từ sự vui tươi và hứng khởi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thông minh – trí thông minh – không phải là thứ cứ cố gắng là đạt được; nó có sẵn, bẩm sinh, cố hữu. Không chỉ trẻ em mới thông minh; động vật cũng thông minh theo kiểu của chúng, cây cỏ thông minh theo kiểu của cây cỏ. Tất nhiên, mỗi loài thông minh theo một kiểu khác nhau vì nhu cầu khác nhau; nhưng hiện nay người ta đã khẳng định rằng tất cả sự sống đều thông minh: không thể có sự sống nếu không có trí thông minh; sự sống và trí thông minh là một.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng loài người lại gặp phải một tình thế tiến thoái lưỡng nan vì một lý do đơn giản: con người không chỉ thông minh mà còn nhận thức được trí thông minh của mình. Đó là một điều độc đáo chỉ có ở chúng ta – đặc ân, đặc quyền, vinh quang của con người – nhưng nó có thể dễ dàng biến thành nỗi thống khổ. Con người ý thức được rằng mình thông minh, và ý thức ấy mang theo những vấn đề của nó.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vấn đề đầu tiên là: nó tạo ra cái tôi – thứ không tồn tại ở bất cứ đâu khác ngoài loài người. Cái tôi bắt đầu lớn lên khi đứa trẻ lớn lên. Bố mẹ, trường học, tất cả đều giúp củng cố cái tôi vì một lý do đơn giản: trong nhiều thế kỷ con người đã phải chật vật để tồn tại, và trong tiềm thức sâu xa đã bị áp đặt rằng chỉ những cái tôi mạnh mẽ mới có thể tồn tại trong cuộc vật lộn với đời. Cuộc đời đã thành ra chỉ còn là một cuộc đấu tranh sinh tồn, và các nhà khoa học đã củng cố ý tưởng này bằng lý thuyết “loài sống sót là loài thích nghi nhất”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thế là chúng ta giúp mọi đứa trẻ có được cái tôi ngày càng mạnh mẽ hơn, và chính ở đó vấn đề nảy sinh. Khi cái tôi trở nên mạnh mẽ, nó bắt đầu bao quanh trí thông minh như một bức màn tối tăm dày đặc. Trí thông minh là ánh sáng; cái tôi là bóng tối. Trí thông minh rất mong manh; cái tôi rất cứng rắn. Trí thông minh giống như một bông hồng, trong khi cái tôi giống một tảng đá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nếu bạn muốn sống sót, những người được cho là hiểu biết nói rằng bạn phải trở nên cứng rắn như đá; bạn phải mạnh mẽ, không dễ bị tổn thương; bạn phải trở thành một pháo đài đóng kín bất khả xâm phạm. Nhưng rồi bạn trở nên khép kín; trí thông minh của bạn bắt đầu chết dần chết mòn, bởi trí thông minh cần bầu trời rộng mở, cần gió, không khí, mặt trời để phát triển, mở rộng và tuôn chảy. Để tồn tại, nó cần tuôn chảy không ngừng; nếu bị tù đọng, dần dần nó trở thành một hiện tượng chết.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vậy có nên cho phép con trẻ thông minh? Thứ nhất, nếu thông minh, chúng sẽ dễ bị tổn thương, mong manh, cởi mở. Nếu thông minh, chúng có thể nhận ra dối trá ở bất cứ đâu; chúng sẽ trở nên nổi loạn; chúng sẽ là những cá thể độc lập; chúng sẽ không dễ dàng bị dắt mũi; bạn không thể biến chúng thành nô lệ, bạn không thể ép chúng thỏa hiệp. Một mặt, trí thông minh rất mềm mại như bông hồng; nhưng mặt khác, nó có sức mạnh riêng – sức mạnh tinh tế, không thô thiển – đó là sức mạnh của thái độ không thỏa hiệp: người thông minh không muốn bán linh hồn mình cho ai cả.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ngây thơ – trẻ em ngây thơ – nhưng không phải chúng cố gắng đạt được phẩm chất ấy; đó là bản chất. Chúng có thể “ngốc nghếch”, nhưng sự “ngốc nghếch” ấy đôi khi còn lành mạnh hơn so với một số người được học hành cẩn thận, vì những người đã qua học hành chỉ đang che đậy sự rỗng tuếch của mình bằng lời nói, học thuyết, triết lý, giáo lý, tín điều. Chỉ cần cào nhẹ là thấy bên trong chẳng có gì ngoài bóng tối. Trẻ em ở trạng thái tốt hơn rất nhiều, vì chúng nhìn rõ mọi thứ; dù “ngốc nghếch”, chúng vẫn ngẫu hứng, và vẫn nhìn thấu những điều giá trị.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bạn cứ vô thức sinh ra những bản sao của chính mình. Trước tiên, hãy suy nghĩ: bạn có đang ở trạng thái mà nếu sinh ra một đứa trẻ, bạn sẽ mang lại cho thế giới một món quà không? Bạn là một phước lành cho thế giới hay là một lời nguyền? Rồi hỏi tiếp: bạn có sẵn sàng làm mẹ hay bố của một đứa trẻ không? Bạn có sẵn sàng trao đi tình yêu vô điều kiện không?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhờ có bạn mà con được sinh ra, nhưng chúng không thuộc về bạn. Bạn có thể trao cho chúng tình yêu, nhưng không nên áp đặt tư tưởng của bạn lên chúng; đừng trao cho chúng cách sống điên khùng của bạn. Bạn sẽ cho phép chúng nở rộ theo cách riêng chứ? Bạn sẽ cho phép chúng tự do là chính mình chứ? Nếu bạn sẵn sàng thì đã đến lúc; nếu không, hãy đợi đến khi sẵn sàng.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Với con người, sự tiến hóa có ý thức đã diễn ra – đừng giống như cầm thú chỉ biết sinh sản vô thức. Bây giờ, hãy chuẩn bị sẵn sàng trước khi quyết định có con: tỉnh thức hơn, trở nên tĩnh lặng và bình yên hơn; rũ bỏ những rối loạn bên trong; đợi đến thời điểm trong sạch rồi mới sinh con; sau đó, trao cuộc sống và tình yêu của mình cho con – như vậy là bạn đang giúp tạo ra một thế giới tốt đẹp hơn.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/PureProgrammer3085"&gt; /u/PureProgrammer3085 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndcacx/đứa_trẻ_sinh_ra_không_thuộc_về_bạn_chúng_là_những/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndcacx/đứa_trẻ_sinh_ra_không_thuộc_về_bạn_chúng_là_những/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndcacx/đứa_trẻ_sinh_ra_không_thuộc_về_bạn_chúng_là_những/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-10T12:03:20+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndzdmu</id>
    <title>Build PC THNS.</title>
    <updated>2025-09-11T04:19:05+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Successful-Leg-8445</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Successful-Leg-8445</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndzdmu/build_pc_thns/"&gt; &lt;img alt="Build PC THNS." src="https://preview.redd.it/nx2uxtm5pgof1.jpeg?width=320&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=6fdbd3a4cb3bab979d18e039cb316eb17258b86c" title="Build PC THNS." /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Ngân sách của e khoảng từng này và được THNS recommended build máy như này thì đã hợp lý chưa ạ? Nhu cầu chơi Cs2 fps cao nhất có thể ạ. Ảnh hơi mờ mn thông cảm.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Successful-Leg-8445"&gt; /u/Successful-Leg-8445 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/nx2uxtm5pgof1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndzdmu/build_pc_thns/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndzdmu/build_pc_thns/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T04:19:05+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndze9u</id>
    <title>Học TOEIC</title>
    <updated>2025-09-11T04:20:08+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/GlitteringFace455</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/GlitteringFace455</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;chuyện là mình dạy TOEIC mà dạo này đang vắng quá :)))) dạo này mấy ní sinh viên đi học IELTS hết rồi hả mọi người :&amp;lt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/GlitteringFace455"&gt; /u/GlitteringFace455 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndze9u/học_toeic/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndze9u/học_toeic/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndze9u/học_toeic/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T04:20:08+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndilog</id>
    <title>Mn có tin vào chuyện tâm linh ko?</title>
    <updated>2025-09-10T16:14:40+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/demenphieuluuky</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/demenphieuluuky</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Nay em chuyển vô phòng mới, phòng thì mặt đằng trước là cửa ra vào và 1 cái cửa sổ bên cạnh, mặt sau thì có 2 cái cửa sổ, 2 bên ko có gì, e thì thích để cái bàn học và giường cạnh nhau để học xong thì ngủ luôn, nhưng nếu để thế thì đầu đuôi giường sẽ hướng về phía cửa ra vào và cửa sổ và bố mẹ e bảo người ta kiêng để vậy. E thì ko chưa bao h tin vào chuyện này cả, các bác có ý kiến sao, e có nên giữ nguyên hay để ra chỗ khác không?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/demenphieuluuky"&gt; /u/demenphieuluuky &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndilog/mn_có_tin_vào_chuyện_tâm_linh_ko/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndilog/mn_có_tin_vào_chuyện_tâm_linh_ko/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndilog/mn_có_tin_vào_chuyện_tâm_linh_ko/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-10T16:14:40+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ne009z</id>
    <title>Làm sao thay đổi các thiết lập trong “Adjust desktop size and position” của NVIDIA Control Panel mà không cần mở NVIDIA Control Panel?</title>
    <updated>2025-09-11T04:55:17+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Former_Cover2663</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Former_Cover2663</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne009z/làm_sao_thay_đổi_các_thiết_lập_trong_adjust/"&gt; &lt;img alt="Làm sao thay đổi các thiết lập trong “Adjust desktop size and position” của NVIDIA Control Panel mà không cần mở NVIDIA Control Panel?" src="https://b.thumbs.redditmedia.com/MGKHJjgIUTw9TK94bJqViCrsjo_7ONnWI5sTRJ5sDuM.jpg" title="Làm sao thay đổi các thiết lập trong “Adjust desktop size and position” của NVIDIA Control Panel mà không cần mở NVIDIA Control Panel?" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình muốn thay đổi một số thiết lập trong NVIDIA Control Panel (mục Adjust desktop size and position) mà không cần phải mở giao diện Control Panel&lt;br /&gt; Cụ thể:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/w8r1x740vgof1.png?width=960&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=c471923b872c67513479cf065dc9fbe1cdf23044"&gt;https://preview.redd.it/w8r1x740vgof1.png?width=960&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=c471923b872c67513479cf065dc9fbe1cdf23044&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Chỉnh &lt;strong&gt;Scaling mode&lt;/strong&gt; sang Full-screen&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Đổi &lt;strong&gt;Perform scaling on&lt;/strong&gt; từ Display → GPU&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Bật tùy chọn &lt;strong&gt;Override the scaling mode set by games and programs&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Lý do là chỉnh cái này để chơi game Fps 4:3 ko bị black bars , và mỗi lần ra nét phải vào đây chỉnh thủ công khá là phiền , thay vì lúc nào cũng phải mở lên và chỉnh thì muốn tích hợp thành 1 dạng code hay gì đó chỉ cần click là xong&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có ai biết giải pháp nào cho việc này không?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Former_Cover2663"&gt; /u/Former_Cover2663 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne009z/làm_sao_thay_đổi_các_thiết_lập_trong_adjust/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne009z/làm_sao_thay_đổi_các_thiết_lập_trong_adjust/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne009z/làm_sao_thay_đổi_các_thiết_lập_trong_adjust/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T04:55:17+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndl1ci</id>
    <title>Hỏi ý kiến các pro về dự án code cá nhân</title>
    <updated>2025-09-10T17:42:47+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/SirCryALot2609</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/SirCryALot2609</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các anh chị em,&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình mới tốt nghiệp IT vào tháng 3, trc đấy đã đi thực tập ở 1 công ty được gần 1 năm, tháng 6 mình nghỉ ở công ty đó sau đó do k xin được việc nên làm trái ngành 1 thời gian, giờ mình nghiêm túc lại với sự nghiệp code.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình đi phỏng vấn thì có vẻ họ k ấn tượng với cv của mình lắm, tại mình cũng nói thẳng luôn là role của mình ở cty cũ chỉ làm CRUD cơ bản thôi (cty rất bé nên tech stack ko hoành tráng) nên họ cũng ko hỏi thêm gì về kiến thức mình biết (dù mình cũng có học lý thuyết tương đối ổn và có kiến thức nền về logic code và frame work tạm ổn) nhiều khi họ gọi mình đến hỏi đã được làm gì rồi đuổi về? Cay vl công việc ghi 1 năm kn???&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trình bày dài dòng tóm lại baay giờ mình đang phát triển 1 dự án cá nhân, sẽ generate ra template code CRUD + business logic theo clean architecture. Cụ thể là đầu vào là dbdiagram dạng json + business logic gồm các template build sẵn. Hiện tại dự án được khoảng 30% backend, nhưng khối lượng công việc tương đối khổng lồ. Nên mình muốn hỏi là dự án này có đủ sức làm phỏng vấn viên ấn tượng hơn không? Không cần quá wow nhưng ít ra có cái cho họ hỏi là mình biết gì và làm đc gì. Mình đang phân vân giữa việc tiếp tục hoàn thành dự án hoặc học cho kỹ năng thật nét r fake bừa cv lên để nhận cơ hội phỏng vấn hơn ạ? Anh chị em tư vấn giúp mình và nhận xét về dự án cá nhân này xem nó có viển vông hay k nhé &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cảm ơn mng đã đọc&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/SirCryALot2609"&gt; /u/SirCryALot2609 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndl1ci/hỏi_ý_kiến_các_pro_về_dự_án_code_cá_nhân/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndl1ci/hỏi_ý_kiến_các_pro_về_dự_án_code_cá_nhân/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndl1ci/hỏi_ý_kiến_các_pro_về_dự_án_code_cá_nhân/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-10T17:42:47+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ne1kp7</id>
    <title>Xin ý kiến du học</title>
    <updated>2025-09-11T06:31:35+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Turbulent_Arrival_55</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Turbulent_Arrival_55</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em 2k9 nam hiện có bằng 8.0 IELTS, Huy chương bạc giải HKICO Huy chương đồng giải HKIMO Giải 3 cờ vua quân đội Hà Nội, ngoài ra em có GPA trung bình tầm 9,5+&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ban đầu em định học ở trg TU Darmstadt tại đức nhg vì tiếng đức khó quá nên em quyết từ bỏ ý định đó&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hiện em thấy CV em cũng ổn nên em xin ý kiến các anh chị về một số trường đại học nc ngoài (châu âu, úc, canada hay gì cũng được), tầm 3-4 chỗ mà nổi tiếng có giáo dục tốt, môi trường sống thân thiện, không bị thương mại hóa (cái này quan trọng nhất) và giá cả thì cũng phù hợp. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em muốn một ngôi trường khóa tiếng anh về khoa học máy tính nổi tiếng ạ &lt;/p&gt; &lt;p&gt;(à nếu đc thì khu có chỗ cầu lông hay bóng đá nhé :))) thực ra thì k liên quan nhg mà nếu đc thì tốt)&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Turbulent_Arrival_55"&gt; /u/Turbulent_Arrival_55 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1kp7/xin_ý_kiến_du_học/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1kp7/xin_ý_kiến_du_học/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1kp7/xin_ý_kiến_du_học/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T06:31:35+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ne1p36</id>
    <title>Ngành nghề xây dựng</title>
    <updated>2025-09-11T06:39:43+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Affectionate_Day7639</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Affectionate_Day7639</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em hỏi thật các bác trong nghề xây dựng, em hiện năm nhất em thấy yêu thích ngành nhưng nhiều bác kêu bỏ nghề với nghề rất bạc.v.v.. liệu có một tương lai nào tươi sáng với nghề không ạ, em cảm ơn mn( e hiện đang học kỹ thuật xây dựng của trường uah )&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Affectionate_Day7639"&gt; /u/Affectionate_Day7639 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1p36/ngành_nghề_xây_dựng/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1p36/ngành_nghề_xây_dựng/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1p36/ngành_nghề_xây_dựng/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T06:39:43+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ne1vxo</id>
    <title>Đa nghi</title>
    <updated>2025-09-11T06:52:05+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Working_Builder_4892</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Working_Builder_4892</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Có cách nào không đa nghi suy nghĩ được không mọi người? Em có yêu xa 1 bạn nhưng lúc nào em cũng đa nghi, nghi ngờ mình là người dự phòng, lúc nào cũng suy nghĩ 2 người yêu nhau như thế nhưng biết đâu bạn còn một người chính thất nữa thì sao? &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em đã trải qua vài lần, không yêu nhưng ở mức tìm hiểu, mới hôm qua nhắn tin tình cảm ngọt nào, ngày mai công khai người yêu nên em có chút cảnh giác và nghi ngờ, em từng nói thẳng là nghi ngờ bạn, bạn ấy buồn và khóc nhiều nhưng em cũng không thể không nghi ngờ được. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cảm ơn mọi người!!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Working_Builder_4892"&gt; /u/Working_Builder_4892 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1vxo/đa_nghi/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1vxo/đa_nghi/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1vxo/đa_nghi/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T06:52:05+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ne1z1b</id>
    <title>Có nên chuyển sang Linux với cấu hình máy tính của mình không?</title>
    <updated>2025-09-11T06:57:54+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/MiniatureLegionary</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/MiniatureLegionary</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Sang tháng sau thì Win10 sẽ không còn được hỗ trợ nữa, với mình cũng hơi tò mò về việc dùng Linux để gaming và làm việc khi cần, và mình muốn máy của mình chạy Linux cho nó đỡ nhàm với Windows do sau này mình đi làm thì sẽ dùng máy tính công ty thường xuyên. Mình có nên cài Bazzite lên chiếc PC để tiếp tục sử dụng chúng không?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cấu hình PC: i7 8700, GTX1060 6GB, 16GB RAM, 1 ổ SSD 120GB, 1 ổ HDD 2TB&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/MiniatureLegionary"&gt; /u/MiniatureLegionary &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1z1b/có_nên_chuyển_sang_linux_với_cấu_hình_máy_tính/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1z1b/có_nên_chuyển_sang_linux_với_cấu_hình_máy_tính/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1z1b/có_nên_chuyển_sang_linux_với_cấu_hình_máy_tính/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T06:57:54+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndfktf</id>
    <title>Vốn ít, đồng tiền mất giá, nên đầu tư gì?</title>
    <updated>2025-09-10T14:22:07+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Dreamer-31</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Dreamer-31</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chuyện là em năm nay 25 tuổi, có khoản tiết kiệm khoảng 50 triệu. Em mới được promote. Dự kiến mỗi tháng tới em sẽ kiết kiệm được khoảng 25 triệu VND. Đối với em số tiền đó lớn quá, em không biết cách đầu tư sao để giữ của. Em có thể xin kính nghiệm từ anh chị được không? &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Dreamer-31"&gt; /u/Dreamer-31 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndfktf/vốn_ít_đồng_tiền_mất_giá_nên_đầu_tư_gì/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndfktf/vốn_ít_đồng_tiền_mất_giá_nên_đầu_tư_gì/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndfktf/vốn_ít_đồng_tiền_mất_giá_nên_đầu_tư_gì/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-10T14:22:07+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndvgbz</id>
    <title>Định hướng lại do không yêu thích ngành học</title>
    <updated>2025-09-11T00:57:47+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Mobile-Union-161</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Mobile-Union-161</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Các bác cho em hỏi, nếu không yêu thích ngành học hiện tại, ra trường rồi nhưng mãi không kiếm được việc phù hợp. Em có nên đi học lại 1 cái nghề khác ko ạ ( em con trai 25t), mn giới thiệu cho em một số nghề có thể bắt đầu lại với ạ. &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Mobile-Union-161"&gt; /u/Mobile-Union-161 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndvgbz/định_hướng_lại_do_không_yêu_thích_ngành_học/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndvgbz/định_hướng_lại_do_không_yêu_thích_ngành_học/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndvgbz/định_hướng_lại_do_không_yêu_thích_ngành_học/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T00:57:47+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndtkbw</id>
    <title>Bán nước hoa lời 50k / đơn tầm này có nên tham gia thị trường không</title>
    <updated>2025-09-10T23:27:01+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/KaCon_Perfume</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/KaCon_Perfume</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình tính tập tành nhập hàng về bán vốn khoảng 90k/chai mình bán 160k freeship liêu có ổn k. Về kênh bán thì mình dự tính build kênh trên fb và các nền tảng xh sau đó kéo về zalo để chốt. Mình chơi free traffic ko dùng ADS. Đang rất hào hứng nhưng mình đang lo khoản thuế do mình chưa kinh doanh bao giờ mà thuế thì đang rất phức tạp. Mn đi trước cho mình xin ý kiến với ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/KaCon_Perfume"&gt; /u/KaCon_Perfume &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndtkbw/bán_nước_hoa_lời_50k_đơn_tầm_này_có_nên_tham_gia/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndtkbw/bán_nước_hoa_lời_50k_đơn_tầm_này_có_nên_tham_gia/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndtkbw/bán_nước_hoa_lời_50k_đơn_tầm_này_có_nên_tham_gia/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-10T23:27:01+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ne1uyo</id>
    <title>Thắc mắc về viêc nhiều cựu chiến binh trong kỷ niêm 80 năm có phải từng tham gia chiến tranh không ?</title>
    <updated>2025-09-11T06:50:21+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/jackjackqk</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/jackjackqk</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1uyo/thắc_mắc_về_viêc_nhiều_cựu_chiến_binh_trong_kỷ/"&gt; &lt;img alt="Thắc mắc về viêc nhiều cựu chiến binh trong kỷ niêm 80 năm có phải từng tham gia chiến tranh không ?" src="https://preview.redd.it/puys2q45ghof1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=e612ed3b09003ebf41c3ccac6633304424dbff69" title="Thắc mắc về viêc nhiều cựu chiến binh trong kỷ niêm 80 năm có phải từng tham gia chiến tranh không ?" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chỉ là thắc mắc không có ý định cãi nhau vấn đề nam bắc hay VNCH CS&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Kỷ niệm 80 năm quốc khánh, độ tuổi mình nghĩ xuất hiện trên chiến trường năm ấy tầm 20 tuổi, nếu thông thường thì giờ đã là 100t trong lễ năm nay, cho dù độ tuổi thấp hơn cũng tầm trên đươi 95 tuổi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nếu thế thì sao mình xem truyền thông các cựu chiên binh không đến độ tuổi đó, theo mình tầm 70 80 tuổi hoặc thấp hơn vẫn còn rất khoẻ có thể tự đi một mình vẫy cờ và nhảy múa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có nhiều kênh truyền thông hãnh diện giơi thiêu đó là các cựu chiến binh đã từng tham gia chiến dịch năm đó &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cho dù năm đó ra đời hay 10t tham gia chiến đấu ngay thì giờ cũng đã 80t hay 90t mình chỉ là thấy hơi bất hợp lý .&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ngay cả việc các cựu chiến binh 95 - 100t xuất hiện trong sự kiện ngoài trời lâu như thế cũng là một vấn đề sức khoẻ lớn&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nếu mình sai thì các cựu chiến binh đó là ai sao lại có thể tham gia chiến đấu trong trận chiến năm đó&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có thể giúp mình giải đáp không ?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/jackjackqk"&gt; /u/jackjackqk &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/puys2q45ghof1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1uyo/thắc_mắc_về_viêc_nhiều_cựu_chiến_binh_trong_kỷ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne1uyo/thắc_mắc_về_viêc_nhiều_cựu_chiến_binh_trong_kỷ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T06:50:21+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndyoxi</id>
    <title>Sợ hãi muốn cầu cứu</title>
    <updated>2025-09-11T03:41:45+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Ok-Patient7409</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Ok-Patient7409</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em đi du học cấp 3 sang Mỹ một trường nội trú tư thục. Em cùng các học sinh quốc tế khác sống trong ký túc xá. Trong số đó lũ tây ban nha quậy nhất. Gần đây có hai thằng tây ban nha nó bị trường đuổi học ngay hôm nay. Tuy nhiên hai thằng đó cực kỳ nguy hiểm, có 1 thằng chơi ma tuý. Em khẳng định nguy cơ cao thằng đó sẽ cầm giao và .... gì hiẻu rồi đêm nay. Ngay bây giờ em đang trong phòng em với bạn cùng phòng đã ngủ say, khá hiền. Em nhắn dòng này trong bóng tối trong phòng. Em ko dám làm gì hết. Quản dorm họ trong phòng riêng ngủ hết rồi. Họ ko quan tâm gì hết. Em chưa thể gọi 911 vì chưa biết em cảm tính đúng hay ko chứi giờ sợ quá. Với lại em ở vùng quê nước mỹ nữa. Xung quanh toàn rừng, dân cư thưa thớt. Mọi người giúp qua đêm nay đi ạ :((((((((((&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Ok-Patient7409"&gt; /u/Ok-Patient7409 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndyoxi/sợ_hãi_muốn_cầu_cứu/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndyoxi/sợ_hãi_muốn_cầu_cứu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndyoxi/sợ_hãi_muốn_cầu_cứu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T03:41:45+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndyf2h</id>
    <title>Ngân hàng thêm số dư</title>
    <updated>2025-09-11T03:26:58+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/haizzizzzz</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/haizzizzzz</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chuyện là người nhà mình chuyển cho mình 10tr đi rút tiền dùm thế nào về nhà mình lại thấy số dư +10.000.000 là số dư 20.000.000 thay vì trừ 10.000.000 mình thấy vậy chuyển liếm hết 20.000.000 về momo rồi làm vậy có sao không mn &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Edit: Nghe mấy bác nói sợ quá nên mình đã chuyển hết tiền về lại ngân hàng rồi và mình ra ngân hàng làm việc lại rồi họ bảo lỗi họ kêu mình kí tên các thứ rồi -20.000.000 rồi&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/haizzizzzz"&gt; /u/haizzizzzz &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndyf2h/ngân_hàng_thêm_số_dư/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndyf2h/ngân_hàng_thêm_số_dư/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndyf2h/ngân_hàng_thêm_số_dư/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T03:26:58+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ne0d1r</id>
    <title>Mình bị hack toàn bộ tài khoản và bị theo dõi nhiều năm, nghi ngờ hacker có mục đích phá hoại có chủ đích đối với cá nhân mình. Mình cần cv để</title>
    <updated>2025-09-11T05:16:27+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/securelife88</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/securelife88</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Xin chào các bác.&lt;br /&gt; Mình đã cân nhắc rất nhiều về việc có nên đăng lên diễn đàn này không về vấn đề khá nan giải cho bản thân mình. Tuy vậy, khi trải qua được một thời gian, thì mình nhận thấy, mục tiêu phá hoại có liên quan đến công việc, tiền bạc và quyền riêng tư của mình, cũng như không biết nên liên hệ ai để nhờ giúp đỡ.&lt;br /&gt; Mình xin phép được nhận lời khuyên và giúp đỡ ạ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình 21M tại TPHCM, sống trong gia đình không mấy khá giả. Mình cũng có thời gian khá dài được bảo bọc, tuy vậy giờ đây mình không còn muốn được bảo bọc và bảo phải làm gì khi mà biến cố nó vượt quá tầm mọi người có thể hiểu được. Mình rất muốn theo đuổi ngành của mình cho xong, tuy vây&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng mà thời gian thay đổi, dịch đến mình vào đại học học online như bao người, có MXH như FB, Tw, đại loại như vậy. Có điều lúc này mình không ngờ là từ năm 2021 trở đi, thì Tw mình bị hack, đổi mk, 2 bước kiểu gì cũng không ăn thua. Sau đó bỏ xài 1 thời gian bẳng tới 2022. Mình cũng có lượng follow lớn nhưng Tw lúc này của mình cũng lùm xùm quá nên muốn bỏ luôn cho rồi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2022 thì hết dịch nên vào lại trường, mình có khởi đầu yên ả, cho đến cuối T4/2022, thì mình bị hack sạch toàn bộ lần đầu, và hacker này khá là hung dữ và raci nên mình bị động hoàn toàn. Mình có nghi ngờ là máy nhiễm virus hay gì gì rồi nên mình chủ động lấy lại tk. Nhưng mà nói thật mình biết là toi rồi, vì bọn này cao tay hơn khả năng phòng thủ của bản thân mình.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18 tháng sau đó, mình nghĩ là đã yên ổn rồi. Nhưng lúc đó mình nhận ra giả thuyết dưới đây chính xác:&lt;br /&gt; &amp;quot;Nếu chúng nó nắm được hết rồi, nếu chúng chưa hành động thì đó không phải mục đích của chúng nó&amp;quot;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình cũng có đã có thời gian nghĩ rằng mình bị paranoid ấy chứ, chạy theo các dịch vụ bảo mật, browser bảo mật VPN các thứ không &lt;a href="https://www.reddit.com/r/vozforums/comments/1m6d3kv/b%E1%BA%A3n_th%C3%A2n_b%E1%BB%8B_m%E1%BA%AFc_paranoid_ocd/"&gt;khác gì bạn này lắm đâu.&lt;/a&gt; ( 1,2,3,5,6,8 ).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đó là cho tới T10/2023, mình bị hack tiếp toàn bộ các tài khoản sau khi nạp tiền qua GPlay, và trước đó mình bị đe dọa qua DM trong game bằng tiếng Nga cơ. Mình chỉ nghĩ chỉ là spam thôi, cho tới khi mình bị hack thì mình kiểu, toi rồi, là IP Nga. Mình cũng xóa luôn tk này vì cũng bị dọa tái mặt rồi, hack trực tiếp khi đang chơi luôn mà rồi phá cho nát tk luôn. Còn bao nhiêu tk khác, gmail, facebook, tw, không phá thì cũng đổi mk.&lt;br /&gt; Không thì chúng gửi spam đến chục người còn tk trường mình thì chúng gửi thư ransomware. Trường bảo tk bị hack rồi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vâng để mình thêm vào, mình có sử dụng AV, quét máy và kỹ tính trong việc tải này và nọ, 2FA đổi mk hết mỗi khi mình nghĩ mình bị hack. Đt mình là con Oppo Reno 7.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;NHƯNG KHÔNG ĂN THUA.&lt;br /&gt; &amp;quot;Vấn đề là không quan trọng là thiết bị nào, mình ở đâu, làm gì, quan trọng mình là đứa như thế nào&amp;quot;.&lt;br /&gt; Mình còn phải nv chính trong bộ anime nào nhưng mà.. chuyện quái này đang xảy ra với mình, và mình tin rằng vẫn còn có người bị phá tương tự như mình.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vì trong khoảng thời gian từ lúc đấy đến nay, mình để ý tài khoản Google của mình luôn hoạt động bất bình thường so với mọi người, ví dụ như xác minh thiết bị thì nó sinh ra thêm 1 session, rồi 1 session nữa này. Không thì cookies google của mình trên browser PC thường xuyên bay màu mà không rõ lí do này.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Nhưng mình nhận ra giả thiết của mình đã đúng, mình bị theo dõi thật. Nếu không nhờ bạn bè mình gửi mã xác minh và 5p sau router nhà mình đột nhiên LOS ( Loss of Signal ) thì chắc mình vẫn nghĩ mình đang điên thật. Qua log Wireshark mình vì cũng không rành nhiều về CNTT nên giữ đó và tham khảo AI và kết quả cho thấy cách thức tấn công vào router nhà cho thấy dấu hiệu khá tương đồng với lần T10/2023, mục tiêu vẫn là phá tk.. Holy hell, mình đã thay máy và nhà mạng rồi cơ đấy..&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Nhưng cái chết nhất đối với mình là khi mình đi xin việc online vào cửa hàng tiện lợi ấy. 2 ngày sau, nó hack browser của mình rồi ném trojan vào máy rồi DDOS cho sập mạng. Nếu mà mình không check cái tk Google của mình thì chắc mình không nhận ra là tk đã tự liên kết với FB mặc dù không hề cho phép liên kết bên thứ 3. Tận sau này mình mới biết nó có liên quan đến tính năng login = Google để đổi mk.&lt;br /&gt; ( FB thật sự có tính năng này sao ? )&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cái mình lo ngại là đt của mình dính spyware hay phần mềm theo dõi rồi và nó đã đúng, và trải qua 3 năm rồi.&lt;br /&gt; Mình tin rằng 80, 90% mọi ngưởi xung quanh sẽ xem nhẹ vấn đề này vì tâm lý &amp;quot;không có gì để mất&amp;quot;. Nhưng mà đối với mình, có phần mình vô cùng lo khi mà vẫn còn bị phá như trên và vô tình sẽ ảnh hưởng đến các mqh của mình khi mà các dấu hiệu bị theo dõi vẫn còn nhưng không dứt được.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Khó khăn ở chỗ mình còn học tí nữa là xong, kiếm việc thì cũng cố gắng kiếm part-time ở trung tâm để trang trải cho bản thân mình. Dính cái nhà mình bảo thủ với lowtech nên kế ra dự định và những gì mình trải qua họ không thể hiểu nỗi. Khổ thân mình giờ không biết ai đủ giỏi để giúp mình ca này.&lt;br /&gt; Nhưng mà điều chắc chắn là mình nghĩ mình cần trợ giúp và mqh để giúp mình dứt ra hoàn cảnh này và mình sẵn sàng hợp tác để thay đổi chính mình.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình cũng có đọc trên diễn đàn nước ngoài, nghe cũng tội nhưng mình hiểu mình cũng rơi vào cảnh như họ rồi. &lt;a href="https://www.reddit.com/r/cybersecurity_help/comments/1i8n9k0/ive_got_a_persistent_hacker_who_can_do_stuff_i/"&gt;Có nhiều ca như thế này.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình thì được gợi ý như thế này:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Thuê ai làm về digital forensic hay chuyên gia về cybersecurity, có mạng riêng máy riêng và đặt dưới sự theo dõi của các chuyên gia, xem coi có điều gì bất thường hay sự cố như mình đã trải qua lặp lại hay không, từ đó có thể truy vết sâu hơn, vì tiên quyết phải có bằng chứng công an mới chịu vào cuộc.&lt;br /&gt; -&amp;gt; Tuy vậy chi phí rất là đắt cho cá nhân mình, người cũng chưa có tìm được việc, mà còn chưa chắc là sẽ tìm ra được dấu vết hay tiến xa hơn.&lt;br /&gt; -&amp;gt; Mà còn chưa kể mình vẫn chưa thể tính tới trường hợp phải bảo vệ mình làm sao khi mà mọi biện pháp giờ đây không cản nỗi chúng.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Xin cảm ơn, mình cần được trợ giúp trong thời gian sớm nhất ạ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/securelife88"&gt; /u/securelife88 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne0d1r/mình_bị_hack_toàn_bộ_tài_khoản_và_bị_theo_dõi/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne0d1r/mình_bị_hack_toàn_bộ_tài_khoản_và_bị_theo_dõi/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ne0d1r/mình_bị_hack_toàn_bộ_tài_khoản_và_bị_theo_dõi/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-11T05:16:27+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ndfgzf</id>
    <title>Phụ huynh Việt Nam liệu có đang lạm dụng đòn roi?</title>
    <updated>2025-09-10T14:18:05+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/C4TISREAL</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/C4TISREAL</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndfgzf/phụ_huynh_việt_nam_liệu_có_đang_lạm_dụng_đòn_roi/"&gt; &lt;img alt="Phụ huynh Việt Nam liệu có đang lạm dụng đòn roi?" src="https://preview.redd.it/bdlgpl34jcof1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=19f49911c0412c0033c7aa808bc877d3e2aabf1c" title="Phụ huynh Việt Nam liệu có đang lạm dụng đòn roi?" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Theo mình thấy phụ huynh Việt Nam đang quá lạm dụng bạo lưc, trẻ chỉ cần phạm sai lầm nhỏ thôi cũng phải tát phát, quất phát. Điều này có thể khiến cho trẻ bình thường hóa bạo lực, tạo nên nhiều phần tử nguy hiểm như giang hồ hay &amp;quot;boy phố&amp;quot;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Anh em nghĩ gì về vấn đề này?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/C4TISREAL"&gt; /u/C4TISREAL &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/bdlgpl34jcof1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndfgzf/phụ_huynh_việt_nam_liệu_có_đang_lạm_dụng_đòn_roi/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ndfgzf/phụ_huynh_việt_nam_liệu_có_đang_lạm_dụng_đòn_roi/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-09-10T14:18:05+00:00</published>
  </entry>
</feed>
