<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/r/vozforums/.rss</id>
  <title>vOzforums</title>
  <updated>2026-01-10T07:38:57+00:00</updated>
  <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/" rel="alternate"/>
  <generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator>
  <icon>https://www.redditstatic.com/icon.png/</icon>
  <subtitle>Hello vOzers! Nội quy: cấm các nội dung không lành mạnh như sex, pbvm, toxic, chính trị, chất cấm, tin nhạy cảm... Cấm các thể loại ngôn từ thiếu văn minh, spam, chửi người khác, hoặc đưa các thông tin cá nhân nhạy cảm. Vi phạm sẽ bị xử lý tùy theo mức độ.</subtitle>
  <entry>
    <id>t3_1q8b4fq</id>
    <title>23 tuổi mới bắt đầu ra đời có quá muộn</title>
    <updated>2026-01-09T15:24:01+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Human-Reach5423</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Human-Reach5423</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình là nam năm nay 23 tuổi mới tốt nghiệp được hơn 2 năm nhưng tính ra đi làm hơn được một năm. Từ lúc dịch bùng phát mình gần như thu hẹp chỉ giao tiếp và cập nhật thông tin qua internet nên tính của mình dần dần nhút nhát và thiếu đi phần trưởng thành. Trong time gian dịch và thất nghiệp mình gần như mình tìm hiểu về sức khỏe và ngành học rất nhiều nhưng do không có định hướng nên mình học nhiều mà chẳng ứng dụng cũng không có dự án thực tế để được va chạm. Mình học kỹ thuật cần thực chiến rất nhiều nên khi mình quyết định đi làm tại KCN gần nhà và việc có phần đơn giản nên lương khá thấp mục đích của mình cũng chỉ làm để lấy kinh nghiệm sống. Bẵng đi một thời gian công việc hiện tại đã được gần 2 năm mà mình chưa có biến chuyển gì, mối quan hệ giữa mình và anh quản lý cũng dần không được tốt đẹp do mình cũng chưa xác định gắn bó lâu dài nên bản thân mình không nhiệt huyết, môi trường cũng đầy tị nạnh và có phần toxic vì đa số ở đây bằng cấp mình cũng gần như cao và là dân có trình độ nhưng làm trái ngành nên mình không ganh đua hay nói xấu. Đây là môi trường xưởng kỹ thuật nhưng gần như là một xã hội thu nhỏ có đủ loại người, mình thì lần đầu ra đời bước vào đây với mong muốn được làm việc như một người kỹ thuật đơn thuần để có thể phát triển cá nhân cũng như hiểu hơn về môi trường làm việc tư bản. Ở đây đa số là người bắc và công việc lao động nên họ rất thủ đoạn và có phần khôn lỏi. Nhiều khi mình biết họ chơi xấu bắt nạt mình nhưng cái tính thanh cao của mình gần như chẳng quan tâm và đến lấy lòng quản lý mình cũng gần như chẳng muốn. Hiện tại mình bắt đầu thấy bản thân phải trở lại ngành nhưng nếu trở lại ngành thì gần như thời gian mình ở nhà sẽ ít đi thay vào đó là những ngày nắng nóng ở hiện trường hay trên bàn nhậu để hoàn thành dự án nói chung mình phải va chạm với rất nhiều yếu tố môi trường đời. Mình lo mình chưa đủ giỏi để họ cứu vớt, mình lo mình chưa đủ kiến thức để chịu trách nhiệm những gì mình làm với dự án, mình lo với môi trường mình đag làm có phần dễ mình cũng chưa đột phá cũng như làm chủ các mối quan hệ thì ra ngoài làm sao để người giỏi họ chơi với mình. Đặc biệt là mình chuyển mình từ người ngoại tỉnh thành ra nội thành làm việc mọi văn hóa mình sẽ bị ngợp vì gần như mình làm ở quê từ lúc ra trường đến nay. Về quê làm mình cũng không can tâm vì mình muốn bản thân phải mới hơn mỗi ngày. Một vài dòng tâm sự của mình có ai đã từng trải qua cho mình lời khuyên.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Human-Reach5423"&gt; /u/Human-Reach5423 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8b4fq/23_tuổi_mới_bắt_đầu_ra_đời_có_quá_muộn/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8b4fq/23_tuổi_mới_bắt_đầu_ra_đời_có_quá_muộn/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8b4fq/23_tuổi_mới_bắt_đầu_ra_đời_có_quá_muộn/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T15:24:01+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q7zf5v</id>
    <title>Các bác update kiến thức từ đâu?</title>
    <updated>2026-01-09T05:09:17+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Delicious_Ice_6288</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Delicious_Ice_6288</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em thấy bạn em hay xem video trên youtube các kiến thức kiểu tâm lý học, triết học, lịch sử,… nhưng em thấy mấy nguồn kiểu từ youtube thì ko uy tín lắm, nhưng bảo đọc nguyên cuốn sách thì đúng là hơi khó với em. Còn các bác thì ntn? Có kênh hay blog hay sách gì các bác thấy hay, có thể chia sẻ dc ko ạ?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Delicious_Ice_6288"&gt; /u/Delicious_Ice_6288 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q7zf5v/các_bác_update_kiến_thức_từ_đâu/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q7zf5v/các_bác_update_kiến_thức_từ_đâu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q7zf5v/các_bác_update_kiến_thức_từ_đâu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T05:09:17+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q81kx3</id>
    <title>Cần lời khuyên, chỉ dẫn</title>
    <updated>2026-01-09T07:07:09+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/dandelion_wind</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/dandelion_wind</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em là Nữ (22t) bỏ ngang đại học vì ngành quá áp lực với em và em cũng không giỏi với ngành đó (IT). Hiện tại em đang rất mông lung về cuộc đời, em đang thất nghiệp và chẳng tìm được việc gì để làm được 3 4 tháng qua rồi thật sự rất là stress. Em cũng đăng các bài tìm việc làm full time part time có đủ cả nhưng sau thời gian dài trải nghiệm thì em đã ngán với cái cảnh lúc nào cũng về nhà với đôi chân tê rần tê dại. Em cũng nghĩ đến các mảng như cskh hay tư vấn online nhưng em không tìm được việc nào (vì quá xa nhà và đa số toàn treo cskh xong rẽ sang sale áp KPI điên khùng). Em tìm việc đến khùng luôn rồi các bác ạ sáng nào cũng mở mắt dậy việc đầu tiên làm là ghé vào các gr tuyển dụng mà chỉ toàn đa cấp hoặc treo đầu dê bán thịt chó. Em thật sự cũng đã nhờ ba mẹ giúp mình cho có cái bằng nào đó thì họ cũng đồng ý cho em được thi IETLS (vì tiếng Anh em khá giỏi nhất trong mấy môn thời cấp 3 của em). Đáng lẽ cũng không có gì quan ngại nếu như em đang không nợ công ty tài chính 3tr nên em không thể nào chuyên tâm cho việc học được mà phải ráng tìm việc để trả nợ(do bản thân em cũng tâm lý yếu nên có nợ nần gì là em lo lắm). Hiện tại các bác có hướng nào cho em không thật sự em rất cần chỉ dẫn làm sao để tất toán cho xong khoản nợ chứ em tìm việc đến khùng rồi chẳng có tý tâm trí nào cho việc nâng cấp bản thân thêm.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/dandelion_wind"&gt; /u/dandelion_wind &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q81kx3/cần_lời_khuyên_chỉ_dẫn/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q81kx3/cần_lời_khuyên_chỉ_dẫn/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q81kx3/cần_lời_khuyên_chỉ_dẫn/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T07:07:09+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q829fn</id>
    <title>Lên MXH nói xấu em gái ruột học cấp 2</title>
    <updated>2026-01-09T07:49:12+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Sweet-Matter-9523</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Sweet-Matter-9523</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Con chị hơn con em 10t lên mxh nói xấu em ruột của mình, và tui chính là con chị đó đây, tui uất nghẹn quá mà khi tui nói với mẹ tui thì mẹ bảo &amp;quot; em nó còn nhỏ&amp;quot;, tui cạn khô hết lời rồi&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bối cảnh là tui mới đẻ em bé hơn 1 tháng, bị cảm nên hơi mệt trong người, ba mẹ ruột có công việc gấp nên cả 2 phải về quê 1 tuần. Ở nhà còn 2 chị em thôi, tối thì chồng tui sẽ ở cùng còn ban ngày đi làm. Và ở với bé em ối dồi ôi cuộc đời luôn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ở nhà trong hoàn cảnh vậy mà con bé chả hề động tay vào việc nha. Chị nhắc kệ chị ta đây không làm, cơ bản vài việc thôi như nấu bữa cơm, rửa chén, cho gà chó ăn, nhà 2 ngày lau 1 lần, đồ 2 ngày gom đi giặt cũng có máy giặt.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Xong đến lúc tui cũng phải tự tay đi làm, có khi tui mang cái roi lên quất vào tường thì mới xuống rửa đc cái bát. Thứ 7, cn ở nhà chỉ chơi không thôi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mà từ bé đến lớn 2 đứa cũng thương nhau lắm . Chả hiểu 4 năm đi học đh xa nhà về cái nó đổi cm nết hay sao ấy, tui cũng hay cho nó tiền mua đồ ăn vặt, cũng hay quan tâm hỏi han. Vậy mà có hôm cháu khóc đến 12h đêm cũng không hề sang ngó lấy 1 lần.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chị nó vừa trông cháu vừa nấu vội bữa ăn nó còn bảo &amp;quot; chị ơi đừng luộc bí nữa em ngán lắm rồi, nấu canh bí đi chị&amp;quot;. Má lạy luôn&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhớ đến lúc bầu to 9 tháng, bảo nó lau nhà từ sớm mà đến lúc trời tối thui rồi, nhà chưa lau. Tui mới bảo con bé &amp;quot; thôi m đi tắm đi, t lau nhà cho&amp;quot; vậy mà tui lau nhà xong phát hiện nó nằm trong phòng bấm đt cười hahah hố hố chứ cũng chưa có đi tắm :)))&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em tui nó có được bình thường không vậy? Do tuổi dậy thì hay bản chất nó vậy trời&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Sweet-Matter-9523"&gt; /u/Sweet-Matter-9523 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q829fn/lên_mxh_nói_xấu_em_gái_ruột_học_cấp_2/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q829fn/lên_mxh_nói_xấu_em_gái_ruột_học_cấp_2/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q829fn/lên_mxh_nói_xấu_em_gái_ruột_học_cấp_2/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T07:49:12+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q84ki2</id>
    <title>Có ai đang đối mặt với khủng hoảng hiện sinh không? Mọi người “đối diện” với nó như nào vậy?</title>
    <updated>2026-01-09T10:12:29+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/0_n14</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/0_n14</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chập chững bước vào cái tuổi mà đời người tuyệt không có lần 2. Đáng lẽ ra mình phải sống đúng bản chất cái tuổi thật của mình hơn. Nhưng thực sự mình cảm thấy quá nhàm chán với cuộc sống này. Mọi thứ… mình không còn cảm thấy hứng thú với điều gì cả, xã hội loài người quá đỗi phức tạp, việc phải chung sống trong một môi trường mà bản chất phần con trong họ đã lấn chiếm phần người khiến mình phát ngán. Và đương nhiên đơn độc không phải một lựa chọn tốt ở một thế giới như này, nhưng mình không còn lựa chọn khác, và đây cũng là điều khó khăn nhất với mình, thật sự quá khó để níu giữ một ai đó mà bản thân muốn ở lại thế giới của mình.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/0_n14"&gt; /u/0_n14 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q84ki2/có_ai_đang_đối_mặt_với_khủng_hoảng_hiện_sinh/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q84ki2/có_ai_đang_đối_mặt_với_khủng_hoảng_hiện_sinh/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q84ki2/có_ai_đang_đối_mặt_với_khủng_hoảng_hiện_sinh/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T10:12:29+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8tv44</id>
    <title>Mỗi lần Việt Nam thắng là hôm sau phải đi mua cờ mới...thôi kệ đi, VIỆT NAM VÔ ĐỊCH</title>
    <updated>2026-01-10T03:54:36+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/RiskIcy4065</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/RiskIcy4065</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://reddit.com/link/1q8tv44/video/3hs35uf13gcg1/player"&gt;https://reddit.com/link/1q8tv44/video/3hs35uf13gcg1/player&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/RiskIcy4065"&gt; /u/RiskIcy4065 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8tv44/mỗi_lần_việt_nam_thắng_là_hôm_sau_phải_đi_mua_cờ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8tv44/mỗi_lần_việt_nam_thắng_là_hôm_sau_phải_đi_mua_cờ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8tv44/mỗi_lần_việt_nam_thắng_là_hôm_sau_phải_đi_mua_cờ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-10T03:54:36+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8qdkf</id>
    <title>mình cần xin tư vấn các cách tăng traffic cho website nội thất</title>
    <updated>2026-01-10T01:13:36+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/CPT_HOME</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/CPT_HOME</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Bên mình đang làm website bán nội thất. Traffic hiện tại khá thấp, nên muốn xin vài lời khuyên.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình đã thử SEO cơ bản, cải thiện tốc độ web, viết vài bài blog và đăng lên mạng xã hội, nhưng vẫn chưa hiệu quả.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ngoài cách làm SEO, đăng MXH thì còn cách nào nữa không ạ ? Và có bí kíp nào hiệu quả hơn k ạ ?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Website bên mình đang làm : &lt;a href="https://cpthome.com"&gt;https://cpthome.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/CPT_HOME"&gt; /u/CPT_HOME &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qdkf/mình_cần_xin_tư_vấn_các_cách_tăng_traffic_cho/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qdkf/mình_cần_xin_tư_vấn_các_cách_tăng_traffic_cho/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qdkf/mình_cần_xin_tư_vấn_các_cách_tăng_traffic_cho/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-10T01:13:36+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8qmla</id>
    <title>Em đang định mua máy in màu Hp smart tank 580. Cho em xin hỏi về kinh nghiệm khi mua máy in ( hoặc kinh nghiệm về máy in Hp) và sử dụng như thế nào ? Nếu lâu lâu in thì cách dùng như thế nào để ko bị tắt đầu phun ạ ?</title>
    <updated>2026-01-10T01:24:54+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Most-Setting6985</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Most-Setting6985</uri>
    </author>
    <content type="html">&amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Most-Setting6985"&gt; /u/Most-Setting6985 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qmla/em_đang_định_mua_máy_in_màu_hp_smart_tank_580_cho/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qmla/em_đang_định_mua_máy_in_màu_hp_smart_tank_580_cho/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qmla/em_đang_định_mua_máy_in_màu_hp_smart_tank_580_cho/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-10T01:24:54+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q87pwi</id>
    <title>Bình thường hẹn hò thì mọi người sẽ làm gì</title>
    <updated>2026-01-09T13:04:20+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Apart_Ad1965</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Apart_Ad1965</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hiện tại mình sắp tỏ tình với một chị, hơn mình vài tuổi. Mình và chị ấy đã có tình cảm với nhau khá lâu và mình muốn tỏ tình với chị ấy. Nhưng trước giờ mình chưa từng có kinh nghiệm hẹn hò với ai nên cũng không biết phải làm gì khi hẹn hò. Mọi người có thể gợi ý giúp mình được không&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Apart_Ad1965"&gt; /u/Apart_Ad1965 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q87pwi/bình_thường_hẹn_hò_thì_mọi_người_sẽ_làm_gì/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q87pwi/bình_thường_hẹn_hò_thì_mọi_người_sẽ_làm_gì/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q87pwi/bình_thường_hẹn_hò_thì_mọi_người_sẽ_làm_gì/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T13:04:20+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q88nax</id>
    <title>Lương BA</title>
    <updated>2026-01-09T13:46:06+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Abject_Creme_79</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Abject_Creme_79</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mn cho e tham khảo lương BA bậc 1.1 ở MB được khoảng bn tiền thế ạ. Mai đi phỏng vấn rồi mà không biết range lương để deal&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Abject_Creme_79"&gt; /u/Abject_Creme_79 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q88nax/lương_ba/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q88nax/lương_ba/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q88nax/lương_ba/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T13:46:06+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8ck88</id>
    <title>Sai thời điểm</title>
    <updated>2026-01-09T16:17:37+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/congchuabantaphoa</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/congchuabantaphoa</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em buồn mà không biết kể ở đâu nên viết lên đây. Chuyện tình cảm nên mn thấy đồng cảm thì chia sẻ. Nếu định đánh giá em hay người em kể thì mong mn lướt qua.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em và anh quen biết nhau 7 tháng qua mxh. Ban đầu chỉ nch như bạn bè thôi. Bọn em chia sẻ, tâm sự đủ thứ từ cuộc sống cho đến quan điểm, sở thích. Sau dần em cũng có cảm tình nhưng mà em không chắc chắn là mình quý như bạn hay là tình cảm nam nữ. Mấy tháng cuối 2025 thì em hiểu rõ lòng mình. Sau thời gian dài phân vân thì em đã tỏ tình vào cuối tháng 12. Lúc tỏ tình suy nghĩ duy nhất trong em là em nói ra tình cảm và em biến mất. Chủ động em cũng phân vân lắm tại em sợ mất tình bạn này, tụi em có nhiều thứ hợp nhau. Nhưng khi em nghĩ sau này, anh ấy bên người khác mà em chưa kịp thổ lộ thì em không chịu nổi. Tỏ tình xong thì hóa ra anh cũng có cảm tình với em, lúc ấy cảm xúc em nó vỡ òa luôn. Đâu gì hạnh phúc bằng người mình thích cũng thích mình. Tụi em quyết định tìm hiểu nhau.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Như mọi cô gái trong tình yêu em nghĩ đến nhiều thứ ở tương lai. Em lên kế hoạch cho sinh nhật anh, valentine, giáng sinh. Em đặt cả quà cho first date. Mà cuối cùng mọi thứ nó chấm hết vào hôm nay. Quay ngược câu chuyện một chút. Lúc em tỏ tình anh em phân vân không chỉ vì em sợ mất tình bạn mà còn vì lúc đó anh đang có nhiều vấn đề cuộc sống ( về gia đình anh ấy).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em nghĩ anh không thích em, anh chỉ quý em như bạn. Nên em muốn tỏ tình vào thời gian về sau, tại em không muốn làm rối thêm cuộc sống của anh. Nhưng mà em khóc nhiều, u buồn nhiều quá nên em quyết định nói ra để đặt dấu chấm hết. Để em tập trung vào chính mình Lúc anh đáp lại tình cảm của em, em cũng biết rủi ro em phải đối mặt là gì nhưng khát khao hạnh phúc của em nó lớn hơn. Và đến hôm nay thì nỗi sợ của em thành thật. Hạnh phúc mong manh, ngắn ngủi. Em yêu và thương anh nên em chẳng trách anh. Có trách em chỉ trách sao hoàn cảnh nó lại trớ trêu đến thế.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Anh nhắn cho em, để em lựa chọn, em quyết định dừng lại. Thật sự em vẫn muốn làm bạn, không yêu cũng được, em vẫn muốn có anh trong hiện tại. Nhưng nhìn về tương lai em biết níu kéo nó làm mọi thứ thêm tệ. Em bảo dừng lại nhưng em tiếc nuối lắm. Lần anh đáp lại tình cảm của em em khóc vì hạnh phúc, lần này em khóc vì tình cảm không có cái kết đẹp. Lâu lắm em mới có tình cảm với một người. Tiếc là không có được nhau. Cảm ơn mọi người đã đọc đến đây.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/congchuabantaphoa"&gt; /u/congchuabantaphoa &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8ck88/sai_thời_điểm/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8ck88/sai_thời_điểm/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8ck88/sai_thời_điểm/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T16:17:37+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8em9q</id>
    <title>Mặc cảm về gia đình, mình có nên dừng lại không?</title>
    <updated>2026-01-09T17:32:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Otherwise-Hurry5562</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Otherwise-Hurry5562</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mọi người, đêm muộn buồn quá không dám tâm sự với bạn bè nên mình dùng acc clone lên đây trải lòng.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình 22F, lẽ ra ở cái tuổi này cuộc sống sẽ trôi qua bình thường như bao người khác, nhưng biến cố lớn ập tới khiến gia đình mình tan vỡ. Ba mẹ phải bán hết nhà cửa đất đai và sắp tới sẽ ly hôn sau hơn 20 năm chung sống. Chỉ sau một đêm, từ một đứa luôn tự hào về gia đình, giờ mình cảm thấy mất tất cả.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Là con một, mình xác định sẽ ở cùng mẹ, dùng chút vốn còn lại sau khi trả nợ cho ba để làm lại từ đầu. Mình cũng đã chủ động xin làm 2 công việc cùng lúc để dành tiền xây lại căn nhà khác và cũng để lo lắng cho tương lai và san sẻ cùng bạn đời.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Điều mình suy nghĩ nhất bây giờ là chuyện tình cảm. Anh người yêu rất thương mình, nhưng nhà anh cũng không khá giả. Mình thì mặc cảm vì hoàn cảnh hiện tại, sợ anh dính vào mình sẽ thêm vất vả. Mình đang định chia tay để anh tìm được người tốt hơn, đỡ gánh nặng. Em rất mong nhận được lời khuyên của mọi người để em biết em nên làm gì với ạ?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Otherwise-Hurry5562"&gt; /u/Otherwise-Hurry5562 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8em9q/mặc_cảm_về_gia_đình_mình_có_nên_dừng_lại_không/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8em9q/mặc_cảm_về_gia_đình_mình_có_nên_dừng_lại_không/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8em9q/mặc_cảm_về_gia_đình_mình_có_nên_dừng_lại_không/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T17:32:30+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q83st1</id>
    <title>Bạn đến thăm nhưng nhà mình nghèo</title>
    <updated>2026-01-09T09:24:20+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/cantien</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/cantien</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em là hs cuối cấp tết này bạn em muốn qua nhà em chơi nhưng em không muốn tí nào, ba mẹ bạn em thì giàu cất nhà to còn bà mẹ em làm nông nhà nhỏ toàn gạch với xi măng lại thêm đứa em trong nhà bày bừa nên rất tự ti không muốn chúng nó tới. Trong lớp em không giỏi cũng không thân với các bạn trong lớp, kiểu luôn cô đơn ý ạ. Dù gì thì tụi nó cũng biết nhà em nghèo rồi nhưng em vẫn không muốn tụi nó thấy rồi bình phẩm cho mấy đứa khác nghe dù tụi nó rất tốt em nghĩ nó sẽ không nói xấu chuyện em nghèo nhưng em vẫn thấy tự ti, xấu hổ. Giờ em nên làm như nào ạ:((&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/cantien"&gt; /u/cantien &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q83st1/bạn_đến_thăm_nhưng_nhà_mình_nghèo/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q83st1/bạn_đến_thăm_nhưng_nhà_mình_nghèo/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q83st1/bạn_đến_thăm_nhưng_nhà_mình_nghèo/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T09:24:20+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8ky5x</id>
    <title>Có nên tìm lại info mối quan hệ cũ hay không ( tâm sự đêm khuya)</title>
    <updated>2026-01-09T21:30:34+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Fluffy-Bat-8742</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Fluffy-Bat-8742</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8ky5x/có_nên_tìm_lại_info_mối_quan_hệ_cũ_hay_không_tâm/"&gt; &lt;img alt="Có nên tìm lại info mối quan hệ cũ hay không ( tâm sự đêm khuya)" src="https://preview.redd.it/4dxeexjk6ecg1.jpeg?width=216&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=9b810bcc2959575f7c4a4f494f61ef4c5108ce16" title="Có nên tìm lại info mối quan hệ cũ hay không ( tâm sự đêm khuya)" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;như tiêu đề thì em đang phân vân không biết có nên tìm lại một mối quan hệ cũ hay không, hay là thôi, coi như chuyện đã qua rồi tiếp tục sống. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Khoảng tháng 3 năm ngoái, em có làm thời vụ ở một sự kiện hobby gundam trong siêu thị, làm tầm 3 tuần. công việc chủ yếu là quan sát hàng hóa, check xu máy gacha, bưng xếp hàng mới lên, chỉnh lại hàng cho gọn và tư vấn khách. Ngày thường buổi sáng với trưa khá vắng nên tụi em cũng hay đứng nói chuyện giết thời gian, tối thì đông hơn do có sự kiện. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trong lúc làm chung em quen một bạn nữ tên T, nhỏ hơn em 1–2 tuổi. Tính cách dễ nói chuyện, khá dễ thương trong mắt em và có vài hobby chung. Mỗi lần làm chung ca tụi em nói chuyện khá nhiều nên em cũng muốn quen biết thêm, vừa để giết thời gian vừa để hiểu nhau hơn. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đến tuần thứ 3, vào một buổi làm chung ca cuối, trước khi tan ca em có rủ T đi xem đàn rồi ăn uống gì đó, em bao cũng được. T nói tuần đó bận thi giữa kỳ, học thêm rồi đi làm nên khá mệt, để T xem tuần sau ngày nào rảnh mai lên làm chung rồi lên kế hoạch. Em thấy hợp lý vì vẫn còn gặp nhau thêm vài buổi nên đồng ý , nhưng lại quên xin info của T. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sang ngày hôm sau thì em bất ngờ bị cho thôi việc. Lý do xàm để cho em nghỉ còn lý do đúng thì chị nhân sự (người quen hơi thân) kể là do em trả lời những sự cố phàn nàn khách của bên event và ngoài tầm của em thì em đều nói do quản lý quyết định.Thế là khách lên group gundam,phản ánh quản lý và tụi quản lý event,và quản lý cũng ghim em nên cho em nghỉ. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chuyện này làm em vừa buồn vừa tức, phải lo giải quyết tiền lương với phía nhân sự nên em cũng quên mất chuyện của T lúc đó. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mãi tới gần đây, em ra công viên chill nghĩ lại nguyên năm qua mình đã làm được gì cho cuộc sống, em tự nhiên nhớ lại T và bắt đầu tự hỏi: tại sao lúc đó mình không xin info, sao không lên sự kiện để gặp lại? Những suy nghĩ này cứ ở trong đầu em mấy ngày liền. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giờ đã hơn 10 tháng trôi qua, em nghĩ chắc T cũng quên em rồi, có khi đã có người yêu. Em cũng từng nghĩ tới việc nhắn hỏi chị nhân sự để xin info của T, nhưng lại thấy trễ quá và hơi kỳ. Chắc gì T lại thích mình &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nên em muốn lên đây tâm sự và xin ý kiến: &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em có nên thử tìm lại và nhắn hỏi thăm T không, hay là bớt ảo tưởng lại chấp nhận cay đẳng rồi tập chung học và làm? ;-;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Fluffy-Bat-8742"&gt; /u/Fluffy-Bat-8742 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/4dxeexjk6ecg1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8ky5x/có_nên_tìm_lại_info_mối_quan_hệ_cũ_hay_không_tâm/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8ky5x/có_nên_tìm_lại_info_mối_quan_hệ_cũ_hay_không_tâm/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T21:30:34+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q84zgr</id>
    <title>Là con gái thì càng phải cố gắng hơn con trai</title>
    <updated>2026-01-09T10:37:59+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Tough-Ad6688</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Tough-Ad6688</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mk là nữ vừa bước qua tuổi 26. Tiêu đề mk viết có thể hơi chướng tai gai mắt :)) Gia tộc mk trọng nam khinh nữ nặng, họ coi phụ nữ như người khác máu tanh dòng mặc dù cùng ruột thịt, sinh ra con gái giống như chén nước hất đi chứ chẳng cần phải đợi nó lấy chồng. Những thứ ngon, những gì tốt nhất luôn dành cho con trai và con trai luôn được ưu tiên. Cha mẹ mk chỉ sinh ra mk là nữ, trong gần 20 năm qua gia đình mk luôn bị làm phiền. Họ nói cha mẹ mk tiệt giống, ko thể sinh đẻ (trong khi thực tế cha mẹ mk có con gái là mk). Từ nhỏ đến lớn, câu nói quen thuộc nhất mà mọi người nói với mk là về khuyên cha mẹ sinh thêm em trai. Anh em họ hàng luôn dòm ngó tài sản mà tổ tiên để lại, gia đình mk cũng ko quan tâm vì ông bà cho ai đất là phúc phần của người đó, anh em trong nhà ai lại giành giật vì đất đai tổ tiên mà lại ko do mk làm ra. Nhưng họ còn dòm ngó cả tài sản mà cha mẹ mk đổ máu tự làm ra. Ông bà nội mk luôn thì thầm vào tai mk về bảo cha mẹ nhường đất cho các bác vì họ có nhiều con và có con trai. Ông mk thì khuyên cha mk bỏ mẹ để lấy người phụ nữ khác sinh con trai. Anh họ mk còn nói với cha mẹ mk cho anh đất để sau này anh chăm sóc cha mẹ mk lúc già, coi đứa em gái họ này như không khí vậy :)) Cảm giác mỗi lần về quê các cháu gái như người tàng hình, đàn ông trong nhà thì gia trưởng, bát đĩa vỡ suốt ngày. Ông nội mk ngồi mâm trên và có tiếng ác ở làng, ông còn dắt gái về nhà và lừa bà mk. Ngày ông mất mk không hề buồn chút nào. Cha mk là con út, sinh ra khi bà nội mk đã lớn tuổi và gia đình cũng khó khăn nên cha mk bị suy dinh dưỡng nặng. Lớn lên tay chân cha mk lèo khèo vì vậy ông bà nội không thích cha mk.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cha mẹ mk về quê để chăm ông bà ngoại bị bệnh hoặc ông bà ngoại mất thì ở quê đồn ầm lên rằng cha mẹ mk về để cướp đất. Lúc mk và mẹ qua bên ngoại để chăm ông ngoại thì ông bà nội tỏ ý không vui, họ muốn 2 mẹ con mk phải ở nhà bên nội. Hồi cha mk còn sống chung với ông bà nội, cha mk bị stress và thường xuyên đau đầu do ông nội suốt ngày tiền tiền và chửi bới vì kiếm dc ít tiền. Trong những người con dâu thì mẹ mk là người mà ông bà mk ko dám nói xấu trước mặt vì mẹ mk là con gái nhà giàu, các bác dâu còn lại ông mk rất khinh vì con gái nhà nghèo. Bên nội còn khuyên mẹ mk sang bên ngoại đề giành giật đất với các bác. Các bác bên nội đối xử rất tệ với ông bà nội nhưng mk ko hiểu sao ông bà lại rất yêu quý họ, thậm chí sau khi các bác dc chia đất và đuổi ông bà ra khỏi nhà, chỉ có cha mẹ mk là chăm sóc và đưa về nhà thì ông bà mk vẫn ko ưa cha mẹ mk.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Từ lúc mk nhỏ đã phải thấy cảnh dòng họ giành giật nhau, nhiều lúc mk điên lên, mk ko cần tài sản gì cả chỉ cần bình yên thôi. Mãi sau này cha mẹ mk sinh thêm em trai thì gia đình mk mới yên ổn. Từ nhỏ đến lớn mk luôn cố gắng học thật giỏi để ông bà thấy mk ko hề thua kém con trai. Cha mẹ mk luôn dạy mk ko ai cho không mk cái gì cả, ai cũng có mục đích riêng, vì vậy khi mk có người yêu mk cũng khá sòng phẳng tiền bạc và ko đòi hỏi gì, thậm chí mk đã trải qua 3 mối tình nhưng chưa bao giờ mk dc tặng 1 món quà nào nhưng bạn trai luôn dc mk tặng quà. Thà người khác mắc nợ mk chứ mk ko bao giờ muốn mắc nợ người khác. Nhiều khi mk nghĩ nếu mk lấy ck thì liệu có yên ổn khi vk ck ko có con hoặc chỉ sinh ra toàn con gái? Nếu 2 vk ck ko đủ tiền để làm ivf? Nếu chỉ sinh ra con gái và mỗi lần trên bàn nhậu, ck mk bị bạn bè, họ hàng nói này nói kia, liệu gia đình mk có tan vỡ? Nghĩ thôi mk đã sợ rồi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ngta bảo ko nên vạch áo cho người xem lưng nhưng mk biết có nhiều người trải qua hoàn cảnh giống mk. Ngay cả khi mk bị phát hiện ra danh tính mk cũng cảm thấy thật bình thường so với những điều mk đã trải qua. Trong lòng mk chỉ có sự độc ác, thù hận và tức giận. Nhiều người nghĩ genz, hoặc trong miền này miền kia sẽ ko xảy ra tình trạng này thì câu chuyện của mk và những người khác đã chứng minh nó vẫn xảy ra nhé. Mk thấy xung quanh mk nhiều bạn nữ suốt ngày mơ tưởng lấy ck giàu, rồi xem cha mẹ người yêu có miếng đất rộng bao nhiêu. Các bạn nữ đang dòm ngó tài sản của bên ngoại hoặc của gia đình ck thì nên suy nghĩ kỹ nhé. Họ truyền cho con trai ruột hoặc cháu ruột họ, bạn phận nữ hoặc là con dâu thì ko nên mơ tưởng, thậm chí là tài sản riêng của ck. Các bạn nữ nên có đóng góp hoặc tự mk làm ra nha, chứ ít trường hợp nào tự nhiên lộc lá trời tự rụng xuống cho mk, bởi vậy rủi ro cao và tệ nhất là ko có nơi ở, xong lại than trách sao lấy ck giàu, đẻ cho nhà ck vài đứa con trai mà ko dc hưởng gì. Nếu bạn ăn dc của người ta thì bạn cũng khó nuốt trôi lắm, rất nhiều trường hợp bị khinh sau lưng, bị rè bỉu nói xấu, đánh đập. Thực tế rất phũ phàng bạn ạ, thứ mk tự làm ra là bền nhất và ít rủi do nhất, ko cần phải nhìn sắc mặt của người khác thoải mái biết bao. Cái trường hợp mà bạn ngồi ko làm gì hoặc làm ít mà hưởng nhiều của ck (chênh lệch lớn) nhưng hạnh phúc vẫn có nhưng rất hiếm nhé.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;*Bonus: Mk cũng ko rảnh đâu mà quan tâm hay nhớ dai chuyện họ hàng, nhưng vì các bạn cmt bảo sao mk ko bơ đi mà sống thì mk xin viết phần bonus này. Thỉnh thoảng họ đến tận nhà cha mẹ mk (nhà riêng) để nói này nói kia thay vì chỉ đến chơi. Gọi điện thoại quấy nhiễu, mở miệng ra câu nào cũng là chia đất chia đai mặc dù ông bà mk đã chia xong từ lâu rồi. Ai trong nhà cãi cọ nhau là lại lôi luôn cả chuyện đất đai ra. Họ còn hạ bệ chị em mk, kiểu sau này sẽ bất hiếu các kiểu, họ mặc định mọi đứa con sinh ra đều bất hiếu ấy, nên đất đai phải quyên góp này kia. Mk thấy họ nói cùn quá tính cãi mà mẹ mk ngăn lại. Chắc do họ bất hiếu nên họ nghĩ ai cũng bất hiếu giống họ. Bác trai xây lấn đất sang nhà cha mk (đất có giấy tờ), ban đầu lấn 1m, sau đó là 2m chạy dài cả đám đất luôn. Bà mk muốn dùng điện nước bác trai và bác dâu cũng cắt ko cho dùng mặc dù là mẹ ruột. Bà mk muốn dùng, cha mẹ mk phải xì tiền ra. Buồn cười là đứa con trai và con dâu mà bà mk yêu quý nhất lại là người đối xử tệ nhất với bà. Cha mk trọng chữ hiếu nên chẳng dám cắt liên lạc, lỡ ông bà ở quê ốm đau/mất sẽ ko biết gì cả. Bà mk bị bác dâu cấm ko cho dùng điện thoại, thỉnh thoảng lén gọi cho cha mk, cha mẹ mk khuyên bà đi nhưng bà ko chịu, hiện tại bà đang sống nhà cha mk ở quê sát vách với nhà bác. Bác còn thả chó ỉ*a trước sân nhà cha mẹ mk. Khi ông bệnh nặng cha mk là người duy nhất chăm sóc, các bác chỉ đến thăm, nhìn mặt rồi về. Tiền của ông bà dưỡng già bị bác lấy mất, còn lừa cha mk tiền bảo hiểm đóng cho bà. Họ còn tìm cách khuyên cha mk bán đất của cha mẹ mk để về quê xây nhà thờ tổ, cha mk thừa biết lý do họ khuyên vậy. Bởi vì cha mk cũng có 1 người bạn trót dại như vậy xong bị anh em cướp mất đất. Họ viện cớ nhà thờ là nơi linh thiêng rồi cấm cản ko cho bán mặc dù đó là tài sản riêng của bác ấy, và xung quanh toàn là nhà anh em, họ hàng cả. Họ sẽ làm đủ mọi cách quấy nhiễu như ỉ*a đá*i, thả ch*ó, chửi bới, tung tin đồn các kiểu để ko bán dc cũng ko cho thuê dc. Buộc phải bán rẻ hoặc cho họ đất luôn.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Tough-Ad6688"&gt; /u/Tough-Ad6688 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q84zgr/là_con_gái_thì_càng_phải_cố_gắng_hơn_con_trai/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q84zgr/là_con_gái_thì_càng_phải_cố_gắng_hơn_con_trai/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q84zgr/là_con_gái_thì_càng_phải_cố_gắng_hơn_con_trai/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T10:37:59+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8xyfk</id>
    <title>Nên học kinh tế lượng hay Phân tích kinh doanh ạ?</title>
    <updated>2026-01-10T07:32:29+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/ominous_fineshyt</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/ominous_fineshyt</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Anh chị nào có kinh nghiệm đi trước cho em xin vài lời khuyên với ạ. Em có ý định học BA, nhưng nhiều người bảo ngành này lại khá rộng và nên học kinh tế lượng, vì nó cung cấp thông tin về thống kê sâu hơn ạ. Tuy nhiên major này lại khá nặng toán, nên em vẫn đang cân nhắc ạ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Anh chị cho em xin kinh nghiệm với ạ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/ominous_fineshyt"&gt; /u/ominous_fineshyt &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8xyfk/nên_học_kinh_tế_lượng_hay_phân_tích_kinh_doanh_ạ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8xyfk/nên_học_kinh_tế_lượng_hay_phân_tích_kinh_doanh_ạ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8xyfk/nên_học_kinh_tế_lượng_hay_phân_tích_kinh_doanh_ạ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-10T07:32:29+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q7yvxf</id>
    <title>Có thằng bạn dần tách mình khỏi xã hội dạng Hikikomori</title>
    <updated>2026-01-09T04:43:08+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/tymmmmmm</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/tymmmmmm</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mn. Em nay 21, có thằng bạn bằng tuổi đang có xu hướng sống theo dạng Hikikomori bên Nhật. Ban đầu thì lâu lâu thì ae có gặp nhau nói chuyện, dần 2 năm trở lại đây thì hầu như không, cuối tuần vừa rồi em vô tình gặp mẹ nó thì mới biết chuyện.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thằng này ngày trước đậu đại học KHTN ,vẫn gym gủng, có ny vẫn đi ăn đi chơi bth, đi học được năm đầu xong vì lí do gì đó mà cúp học dần rồi giờ bỏ học luôn. Giờ chỉ nhốt mình trong phòng chơi game rồi ngủ, chẳng ra ngoài hay đi làm/đi chơi, nhắn tin cũng không trả lời.&lt;br /&gt; Em tính ghé qua thăm đặng hỏi thăm tình hình nhưng thành thật cũng không rõ mình nên làm gì. Em mong được mọi người cho xin lời khuyên, em cũng không nghĩ mình nên can thiệp quá nhiều, nhưng nhìn nó vậy cũng cảm thấy không ổn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em cảm ơn.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/tymmmmmm"&gt; /u/tymmmmmm &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q7yvxf/có_thằng_bạn_dần_tách_mình_khỏi_xã_hội_dạng/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q7yvxf/có_thằng_bạn_dần_tách_mình_khỏi_xã_hội_dạng/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q7yvxf/có_thằng_bạn_dần_tách_mình_khỏi_xã_hội_dạng/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T04:43:08+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q87uqr</id>
    <title>Làm thế nào để có động lực kiếm tiền và loại bỏ sự lười biến, trì hoãn</title>
    <updated>2026-01-09T13:10:48+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/ImpossibleTone5233</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/ImpossibleTone5233</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mn cho e xin lời khuyên làm sao để có động lực kiếm tiền và loại bỏ tính lười và trì hoãn với ạ. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em học IT, nghĩ về cha mẹ khó khăn kết hợp với việc lúc trước có quen bạn kia nhưng cảm thấy bản thân không đủ kinh tế để lo nên không dám thổ lộ và bây giờ bạn ấy thuộc về người khác rồi nên em lấy đó làm động lực kiếm tiền. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ban ngày thì em đi làm trên công ty ban đêm muốn học thêm edit video kể nhận job freelance kiếm thêm. Mà ngặc nỗi mỗi khi bắt tay vào học thì không biết học như nào, không biết làm sao, không biết bắt đầu từ đâu. Em có tự học qua video trên ytb nhưng được 1 2 video lại bắt đầu nản, kiểu như mình đã nắm được cơ bản rồi, nhưng khi học mấy cái nâng cao thì cái cơ bản chưa nắm vững lại chả biết gì hết, kiểu muốn học được nhanh và phải kiếm được tiền liền.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em biết tư duy như thế là không tốt nhưng làm sao để thay đổi đây, đến nay đã hơn 2 tuần kể từ khi em bắt tay vào học rồi mà vẫn không đâu vào đầu. Mặc dù trong đầu cứ hôm nay phải học để có thể có thêm thu nhập nhưng rồi cứ nằm lướt tiktok, fb rồi đến giờ đi ngủ thế là 1 ngày lại trôi qua.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em đang viết bài post này sau khi vừa bắt đầu học được 5p và bây giờ cái động lực ấy đã biến mất tiêu rồi, NÃO nó lại bắt đầu lười vận động rồi. EM PHẢI LÀM SAO ĐÂY&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/ImpossibleTone5233"&gt; /u/ImpossibleTone5233 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q87uqr/làm_thế_nào_để_có_động_lực_kiếm_tiền_và_loại_bỏ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q87uqr/làm_thế_nào_để_có_động_lực_kiếm_tiền_và_loại_bỏ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q87uqr/làm_thế_nào_để_có_động_lực_kiếm_tiền_và_loại_bỏ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T13:10:48+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8qbwv</id>
    <title>Mọi người thường mua pin ở đâu nhỉ? Làm sao để tránh hàng fakè?</title>
    <updated>2026-01-10T01:11:37+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Acrobatic-Hearing476</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Acrobatic-Hearing476</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Kì rồi em có đặt mấy cục pin eneloop của pana trên sàn S, bữa nay mới đem ra sài, đánh flash thấy chậm gấp mấy lần cục lỏm thì sinh nghi, lên mạng xem cách test thì thấy fake lòi :(((&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nghĩ tiếc ghê, bằng tiền ăn cả tuần của sinh viên luôn:((((, em thắc mắc bình thường mọi người mua pin trực tiếp hay sao ạ, tự nhiên nay đặt online dính phải hàng fake tức quá trời quá đất!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Acrobatic-Hearing476"&gt; /u/Acrobatic-Hearing476 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qbwv/mọi_người_thường_mua_pin_ở_đâu_nhỉ_làm_sao_để/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qbwv/mọi_người_thường_mua_pin_ở_đâu_nhỉ_làm_sao_để/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qbwv/mọi_người_thường_mua_pin_ở_đâu_nhỉ_làm_sao_để/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-10T01:11:37+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8qu53</id>
    <title>Xin review phỏng vấn golang backend developer CMC Global</title>
    <updated>2026-01-10T01:34:21+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Many-Lion7612</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Many-Lion7612</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mn cho e xin review về pv CMC vị trí BE golang với ạ. Cho e xin một số câu hỏi đc k ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Many-Lion7612"&gt; /u/Many-Lion7612 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qu53/xin_review_phỏng_vấn_golang_backend_developer_cmc/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qu53/xin_review_phỏng_vấn_golang_backend_developer_cmc/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8qu53/xin_review_phỏng_vấn_golang_backend_developer_cmc/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-10T01:34:21+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8w026</id>
    <title>Một người lạ hoàn cảnh vô tình kết bạn và mong được giúp đỡ.</title>
    <updated>2026-01-10T05:42:34+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/OkAfternoon5455</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/OkAfternoon5455</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Như tiêu đề, có một bạn nữ (single mom) vô tình kết bạn với mình. Hoàn cảnh thì con nhỏ tuổi, bạn lại không có nghề nghiệp và đang đi học nghề. Ban đầu bạn thỉnh thoảng xin 200k để có tiền ăn, tiền thuốc cho con (Thỉnh thoảng là 1-2 tuần). Sau này thì bạn lại xin tiền mua hộp sữa cho con (tầm 550k). &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bạn nhắn tin mình cảm thấy rất tội (thật lòng là như vậy), nhưng mình không biết có thật sự vậy không. Mình cũng có gia đình, dĩ nhiên là giúp thôi và có vụ lợi gì cả. Nhưng mình bị vướng mắc là có nên giúp nữa không, mình hiểu giúp vì hoàn cảnh nhưng bản thân mình cũng có nhiều chuyện phải lo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Note là mình và bạn ấy cũng không gặp nhau lần nào cả, tất cả tin nhắn chỉ là chủ động từ bạn í khi cần giúp. Ko có nhắn tin bậy bạ hay yêu đương hay gì hết cả.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Viết lên đây để xin một góc nhìn tích cực. Mình nên xử lý như thế nào?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/OkAfternoon5455"&gt; /u/OkAfternoon5455 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8w026/một_người_lạ_hoàn_cảnh_vô_tình_kết_bạn_và_mong/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8w026/một_người_lạ_hoàn_cảnh_vô_tình_kết_bạn_và_mong/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8w026/một_người_lạ_hoàn_cảnh_vô_tình_kết_bạn_và_mong/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-10T05:42:34+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8d7cd</id>
    <title>Nhiều người đến năm 50-60t mới giàu mà sao ở VN cứ áp lực 3x tuổi phải giàu ? 2x tuổi phải cưới xin, con cái … ???</title>
    <updated>2026-01-09T16:41:13+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Ok_Pollution1769</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Ok_Pollution1769</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Thoải mái mà sống ?!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Ok_Pollution1769"&gt; /u/Ok_Pollution1769 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8d7cd/nhiều_người_đến_năm_5060t_mới_giàu_mà_sao_ở_vn_cứ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8d7cd/nhiều_người_đến_năm_5060t_mới_giàu_mà_sao_ở_vn_cứ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8d7cd/nhiều_người_đến_năm_5060t_mới_giàu_mà_sao_ở_vn_cứ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T16:41:13+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8uv19</id>
    <title>MẸ CHỒNG, EM CHỒNG HAY VÒI TIỀN THÌ LÀM NHƯ NÀO</title>
    <updated>2026-01-10T04:43:42+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Ok_Disaster_5878</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Ok_Disaster_5878</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em xin phép tâm sự chút, mong mọi người cho em lời khuyên.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vợ chồng em cưới nhau được gần 2 năm, hiện đang ở riêng nhưng nhà chồng thì cùng thành phố nên qua lại khá thường. Từ lúc cưới tới giờ, mẹ chồng và em chồng em hay có thói quen nhắn tin mượn tiền, lúc thì vài trăm, lúc thì vài triệu, lý do thì đủ kiểu: thiếu tiền đóng học, mua đồ, trả nợ, rồi sinh hoạt phí trong nhà…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ban đầu em nghĩ người nhà với nhau, giúp được thì giúp nên cũng không để ý. Nhưng dần dần tần suất nhiều hơn, mà mượn thì ít khi thấy trả, hoặc có trả thì cũng rất lâu. Nhiều lúc em vừa lãnh lương xong là lại có tin nhắn hỏi mượn, trong khi vợ chồng em cũng đang phải trả tiền nhà, tiền sinh hoạt, chưa kể em cũng muốn để dành phòng khi ốm đau.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em có nói với chồng thì ảnh bảo “thôi mẹ với em có khó khăn thì giúp chút”, nhưng thật sự em thấy mệt vì cảm giác như mình có bao nhiêu cũng không được yên. Em không muốn mang tiếng là keo kiệt hay tính toán với nhà chồng, nhưng nếu cứ thế này mãi thì tài chính vợ chồng em cũng không ổn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giờ em rất phân vân, không biết nên thẳng thắn nói chuyện với chồng và gia đình chồng như thế nào cho khéo, hay là từ chối dần, hay đưa hết cho chồng xử lý để em khỏi phải đứng giữa. Em sợ nói ra thì mất lòng, mà im lặng thì trong lòng ức chế, lâu dài lại ảnh hưởng đến hôn nhân.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mong mọi người từng gặp trường hợp giống em cho em xin lời khuyên với ạ, chứ thật sự em đang rất áp lực.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Ok_Disaster_5878"&gt; /u/Ok_Disaster_5878 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8uv19/mẹ_chồng_em_chồng_hay_vòi_tiền_thì_làm_như_nào/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8uv19/mẹ_chồng_em_chồng_hay_vòi_tiền_thì_làm_như_nào/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8uv19/mẹ_chồng_em_chồng_hay_vòi_tiền_thì_làm_như_nào/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-10T04:43:42+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8o7rn</id>
    <title>Series hẹn hò</title>
    <updated>2026-01-09T23:40:47+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Infinite-Passage-851</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Infinite-Passage-851</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Đã chính thức dừng lại rồi các bác à 😞 Buổi hẹn cuối tuần em dẫn bạn đi uống nước, rồi hai đứa đi trong vô định đến 22h00 thì ngừng lại chỗ một cây cầu gãy, xung quanh không 1 bóng người, bầu trời đầy sao sáng 🌟. Em thề chỉ biết là địa điểm này mà tỏ tình thì 90% dính nhưng mà lại là ko phải 🥲. Em chưa nói ngay mà để bạn vui vẻ một lát sau đó đi lạnh quá mới lên xe để tâm sự. Em mở lời chia tay, bạn khóc, khóc rất nhiều 😭. Lý do dù gì thì cũng là lý do, tất cả đều do người con trai. Em đã dỗ bạn rất lâu, xém nữa là vượt mức luôn, may mà trời lạnh kiềm lại 😞. Kết quả đưa về nhà cũng gần sáng rồi. Về gặp người nhà của bạn em trình bày lý do chia tay là vì em, tối qua chỉ đi tâm sự, không gì hơn. Bây giờ bạn vẫn còn nhắn tin em, em không muốn yếu lòng cũng ko muốn ghost. Hãy cho em lời khuyên để buông hết đoạn tình cảm này cũng như xử lý tin nhắn đây ạ. 😭&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Infinite-Passage-851"&gt; /u/Infinite-Passage-851 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8o7rn/series_hẹn_hò/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8o7rn/series_hẹn_hò/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8o7rn/series_hẹn_hò/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-09T23:40:47+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q8x883</id>
    <title>Bác sĩ làm content</title>
    <updated>2026-01-10T06:49:34+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Few-Leader5324</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Few-Leader5324</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8x883/bác_sĩ_làm_content/"&gt; &lt;img alt="Bác sĩ làm content" src="https://preview.redd.it/6r6t6uoaygcg1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=176b872bbf1a5412edf821d52449cb2d95b8053a" title="Bác sĩ làm content" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Dạo gần đây cứ thấy ông bs Huy Cận này trên feed suốt, đứt dây chằng thay khớp mà rao như bán rau.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Khoan bàn về chuyên môn bác sĩ nhưng các bác có tin tưởng các bác sĩ hay làm content không? &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em thì thấy bs người ta bận lắm không có nhiều thời gian để nghỉ ngơi chứ đừng nói là làm content. &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Few-Leader5324"&gt; /u/Few-Leader5324 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/6r6t6uoaygcg1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8x883/bác_sĩ_làm_content/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q8x883/bác_sĩ_làm_content/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-10T06:49:34+00:00</published>
  </entry>
</feed>
