<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/r/vozforums/.rss</id>
  <title>vOzforums</title>
  <updated>2026-01-03T23:18:43+00:00</updated>
  <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/" rel="alternate"/>
  <generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator>
  <icon>https://www.redditstatic.com/icon.png/</icon>
  <subtitle>Hello vOzers! Nội quy: cấm các nội dung không lành mạnh như sex, pbvm, toxic, chính trị, chất cấm, tin nhạy cảm... Cấm các thể loại ngôn từ thiếu văn minh, spam, chửi người khác, hoặc đưa các thông tin cá nhân nhạy cảm. Vi phạm sẽ bị xử lý tùy theo mức độ.</subtitle>
  <entry>
    <id>t3_1q2wsrs</id>
    <title>Mang giày boot</title>
    <updated>2026-01-03T15:05:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/CalligrapherFlaky245</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/CalligrapherFlaky245</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình là con trai chỉ thích mang giày boot khi ra ngoài đường. Nhưng ko thằng bạn nào mang giày boot như mình. Mình thấy vậy cảm giác khác biệt với bạn bè mình.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/CalligrapherFlaky245"&gt; /u/CalligrapherFlaky245 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2wsrs/mang_giày_boot/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2wsrs/mang_giày_boot/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2wsrs/mang_giày_boot/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T15:05:30+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2x77a</id>
    <title>Website nội thất mới, cần mọi người review giúp</title>
    <updated>2026-01-03T15:22:08+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/CPT_HOME</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/CPT_HOME</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mọi người,&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bên mh đang làm trong lĩnh vực nội thất và và đang xây dựng website: &lt;a href="https://cpthome.com"&gt;https://cpthome.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mong mọi người xem qua và cho mình xin ý kiến để cải thiện thêm. Cảm ơn nhiều ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/CPT_HOME"&gt; /u/CPT_HOME &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2x77a/website_nội_thất_mới_cần_mọi_người_review_giúp/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2x77a/website_nội_thất_mới_cần_mọi_người_review_giúp/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2x77a/website_nội_thất_mới_cần_mọi_người_review_giúp/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T15:22:08+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2xzfw</id>
    <title>Tìm laptop tầm 25 26tr đổ xuống</title>
    <updated>2026-01-03T15:53:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Lower-Physics-5597</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Lower-Physics-5597</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mn, mình đang cần tìm 1 con laptop mới tầm 25tr đổ xuống &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhu cầu: Code (competitive), chơi game visual novel (bắt buộc Windows, chip x86, có thể dual boot cùng linux cx đc) + Roblox, không chơi game nặng, xem phim, làm nghiên cứu&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mong muốn: 16gb ram+, 512gb ssd+ (1tb nếu hàn chết), màn ppi càng cao càng tốt, khoảng 14&amp;quot; là vừa&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ưu tiên build &amp;gt; SSD &amp;gt;= RAM &amp;gt;= res &amp;gt;= pin &amp;gt; CPU &amp;gt;= cân nặng &amp;gt;&amp;gt; GPU&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình newbie nên muốn mua mới, từ các hãng lớn như thegioididong, cellphones, ... cho chắc ăn&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Lower-Physics-5597"&gt; /u/Lower-Physics-5597 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2xzfw/tìm_laptop_tầm_25_26tr_đổ_xuống/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2xzfw/tìm_laptop_tầm_25_26tr_đổ_xuống/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2xzfw/tìm_laptop_tầm_25_26tr_đổ_xuống/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T15:53:30+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2yfne</id>
    <title>Các bác gặp vấn đề về sẹo rỗ, sẹo mụn, sẹo lồi .v.v đang tự ti</title>
    <updated>2026-01-03T16:10:59+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Artistic-Prior-7329</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Artistic-Prior-7329</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em đang điều trị sẹo ở một phòng khám da liễu ở TP HCM, em xin review như sau : + Background có bác sĩ nội trú chuyên môn cao, đã điều trị nhiều cho rất nhiều bạn .&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;Phòng khám giá cả điều trị nhẹ hơn rất nhiều so với mặt bằng chung. ( Lúc trước em trị sẹo ở một phòng khám khác ở GV- giá khá cao ~9tr/ buổi, nhưng chẳng đâu vào đâu - thái độ của bác sĩ không tốt cho lắm - trải nghiệm rất tệ , sau đó em được bạn giới thiệu qua chị bác sĩ này ) &lt;/p&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;Tư vấn , phương pháp điều trị và thời gian điều trị rõ ràng. ( Không đốc thúc , không seeding). &lt;/p&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;Hiệu quả khá tốt ( sẹo của em là sẹo rất lâu năm ) khoảng 60-70% sau 2 lần điều trị.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Bác chưa được nhiều người biết đến cho lắm nên muốn em giới thiệu cho nhiều người hơn. Đơn giản là các bạn học sinh sinh viên gặp vấn đề về sẹo , mụn .v.v Mong muốn các bạn, các anh các chị ở TP HCM được tiếp cận các phương pháp cải thiện da với mức giá hợp lý nhất.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em lên bài này, các bác nào muốn điều trị sẹo mà chưa tìm được chỗ nào uy tín, chuyên môn cao thì nhắn em ( Người thật việc thật ạ ) &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Artistic-Prior-7329"&gt; /u/Artistic-Prior-7329 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yfne/các_bác_gặp_vấn_đề_về_sẹo_rỗ_sẹo_mụn_sẹo_lồi_vv/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yfne/các_bác_gặp_vấn_đề_về_sẹo_rỗ_sẹo_mụn_sẹo_lồi_vv/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yfne/các_bác_gặp_vấn_đề_về_sẹo_rỗ_sẹo_mụn_sẹo_lồi_vv/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T16:10:59+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2yn3c</id>
    <title>Phân vân</title>
    <updated>2026-01-03T16:19:14+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/nuocruataysatkhuan</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/nuocruataysatkhuan</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Có anh, chị nào trong group đã từng chờ đợi ny hay sau 1 thời gian dài không gặp và có 1 khởi đầu mới lại với nyc mình không ạ. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chuyện là, em và bạn (nữ) đã từng có 1 mối quan hệ kéo dài hơn 1 năm và tụi em chia tay vào khoản năm 2024, lí do chia tay thì cũng chỉ là lí do về tính cách 2 đứa. Lúc đó em có tự hứa với bản thân là sau khi học đại học, mình sẽ tìm lại b ấy 1 lần nữa và em không cho bạn ấy biết chuyện này. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tụi em học ở 2 môi trường cách xa nhau nhưng chung quê, em học ở đn còn bạn ấy thì ở HCM, thi thoảng vào một vài dịp đặc biệt như Tết về quê, tụi em có gặp nhau chia sẻ về một số chuyện đời sống nhưng sau 1 thời gian thì lại mất liên lạc ( huỷ facebook, instagram nhưng sau 1 thời gian thì bạn ấy lại add em lại), em có chủ động hỏi thì bạn ấy bảo đôi lúc bạn ấy ko muốn dây dưa nữa với em và theo em có tìm hiểu thì từ sau lúc chia tay bạn ấy cũng ko quen thêm ai mới. Em tự hỏi là nếu em chờ đợi bạn ấy và sau này khi em chủ động liên lạc và tìm lại bạn ấy thì liệu có ổn không ạ, vì qua vài lần nói chuyện cả tính cách của em và bạn đều đã thay đổi ko còn dễ bất đồng như xưa nên em đang phân vân thực sự mình có nên chờ vậy ko, các bác có lời khuyên hay ai đã từng có suy nghĩ như em thì chia sẻ cho em biết với.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/nuocruataysatkhuan"&gt; /u/nuocruataysatkhuan &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yn3c/phân_vân/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yn3c/phân_vân/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yn3c/phân_vân/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T16:19:14+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2yrf5</id>
    <title>Tư vấn chỗ khám, chữa lệch mắt.</title>
    <updated>2026-01-03T16:23:45+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Khoixam</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Khoixam</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;HPNY mọi người, chúc mọi người năm mới nhiều sức khoẻ. Nhân tiện cho em xin tư vấn chỗ khám mắt bị lệch ở Tp HCM. Tình trạng của em: - Bị cận MP=4.25, MT=3.5, MT loạn 0.75. - MT đang thấp hơn MP, MT khi nháy mắt dễ, còn MP thì phải nhăn trắn, nhếch má mới nheo được. Cả 2 mắt đều không đau hay cộm khó chịu gì. Em có thói quen hay nằm nghiêng xem điện thoại(hay nghiêng bên phải) vào ban đêm khoảng 3-4 năm gần đây. Em nghĩ đây cũng là nguyên do dẫn đến mắt em bị lệch như thế. Mong mọi người tư vấn chỗ khám, chữa mắt lệch uy tín ở tp HCM với ạ. Ngoài ra nếu có cách nào khắc phục bằng tập luyện thì mong mọi người chia sẻ với ạ. Cảm ơn mọi người.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Khoixam"&gt; /u/Khoixam &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yrf5/tư_vấn_chỗ_khám_chữa_lệch_mắt/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yrf5/tư_vấn_chỗ_khám_chữa_lệch_mắt/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yrf5/tư_vấn_chỗ_khám_chữa_lệch_mắt/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T16:23:45+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2yswy</id>
    <title>Các anh/chị/bạn đi trước có thể cho em xin một ít lời khuyên được không?</title>
    <updated>2026-01-03T16:25:25+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Physical-Lab9995</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Physical-Lab9995</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Xin chào vozforums, chúc mọi người có một năm mới thật thuận lợi, gặp nhiều may mắn và quan trọng nhất vẫn là giữ gìn sức khỏe thật tốt. Em/mình đã theo dõi mọi người qua nhiều threads trên nền tảng này, nay em có cơ hội chia sẻ về bản thân mình sau thời gian dài suy nghĩ và đắn đo về việc mất định hướng, không biết mình nên làm gì. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Về bản thân em/mình&lt;/strong&gt;, hiện tại đang là sinh viên năm 2 một ngành về Kinh tế Quốc tế, cũng đang đi làm cho một công ty Úc về lĩnh vực đầu tư. Cấp 3 em học chuyên Hóa, xong em thuộc loại ưa tự do và thích gì đó phóng khoáng nên không thích môi trường kỹ thuật hoặc quân đội/công an, song tính cách em khá ôn hòa và thật sự về khía cạnh kinh tế/tài chính em cũng khi đó em cũng không quá đặt nặng vì căn bản từ bé dù gia đình cũng không quá khá giả nhưng em cũng chưa phải lo lắng gì về vấn đề bữa đói, bữa no. Khi đó em mong mình sẽ trở thành một giáo viên, để có một cuộc sống vừa đủ, để mình có thể tận hưởng những khía cạnh khác của đời sống mà không cần quá bon chen, và một phần em cũng mong tạo được giá trị gì đó cho xã hội, em thích thiện nguyện vì có thể giúp được cho mọi người, nên em nghĩ dù sao này mình có không khá giả về mặt vật chất nhưng vẫn có thể cho đi giá trị về tri thức, âu cũng là điều đáng quý. Song, một phần bản thân muốn bước ra khỏi vùng an toàn (vì em vốn khá là mọt sách, và không quảng giao cho lắm, có phần nhút nhát vì ngoại hình em có đôi chút bất lợi về chiều cao), một phần vì nghĩ rằng dù sao giúp người khác qua giá trị về vật chất cũng sẽ thực tế hơn, nên càng dồi dào về khía cạnh tài chính, kinh tế thì sẽ giúp được nhiều người hơn. Do đó, em đã chọn một môi trường tương đối năng động tại Hà Nội, nơi giúp em gặp được nhiều người giỏi, tư duy tốt. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cho đến nay thì đối với cá nhân việc học hành em cũng không có trở ngại gì nhiều, thậm chí thấy việc học khá là nhàn, và bản thân cũng một chút may mắn khi được đi làm và trải nghiệm văn hóa doanh nghiệp, cũng đồng thời buổi tối em cũng dạy thêm. Song, việc cuộc sống diễn ra theo một vòng xoay lặp đi lặp lại, dù về mặt tài chính cũng khá ổn, song, bản thân em thấy khá là nhàm, thậm chí đôi lúc em thấy cuộc sống sao mà tẻ nhạt thế. Về cơ bản em cũng không quá thích công việc của em, mặc dù đúng là có thể mang lại một số lợi ích về mặt kinh tế, nhưng từ ngày xưa, em đã mong rằng mình có thể làm một Youtuber, hay Vlogger gì đấy (cực kỳ hâm mộ JVevermind, Toàn Shinoda,...), vì đơn giản em muốn chia sẻ, muốn được tiếp xúc với mọi người và đôi khi là chia sẻ những giá trị gì đó. Em cũng khá ưa viết lách, nó là một phần cuộc sống của em. Nhưng thật sự em không biết bắt đầu từ đâu, không biết nên làm content về mảng gì,... vì chí ít em cũng mong là việc mình đầu tư vào đam mê thì nó cũng có thể mang lại cho mình một số lợi ích nhất định, sau cùng là lợi ích về mặt kinh tế. Hoặc em có thể tìm hiểu về một số ngách nghề nghiệp nào về business để có thể học hỏi và dần bắt đầu sinh lợi từ các hoạt động đó không. Một phần nữa về khía cạnh phát triển bản thân nói riêng, không biết em nên làm gì để phát triển và có một nền tảng vững chắc khi theo học ngành Kinh doanh Quốc tế, vì khoảng vài năm nữa cho tới khi ra trường, rất có thể thị trường nghề nghiệp nói chung sẽ có nhiều biến động, thậm chí mức độ bão hòa của các nhóm ngành có thể tăng mạnh, nếu như em không trang bị trước cho mình một nền tảng vững chắc, em sợ mình sẽ bị bỏ lại. Hiện trình độ Tiếng Anh của em ở mức B2-C1, Tiếng Trung em mới bắt đầu học trên trường, nhưng cũng lười nên điểm không cao. Em mong sẽ nhận được lời khuyên từ các anh chị, mặc dù biết việc hiểu mình là ai, muốn gì và tự định hướng bản thân qua các trải nghiệm vẫn là điều kiện tiên quyết. Nhưng, em rất mong nhận được những lời chia sẻ từ các tiền bối ạ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chúc mọi người ngủ ngon!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Physical-Lab9995"&gt; /u/Physical-Lab9995 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yswy/các_anhchịbạn_đi_trước_có_thể_cho_em_xin_một_ít/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yswy/các_anhchịbạn_đi_trước_có_thể_cho_em_xin_một_ít/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2yswy/các_anhchịbạn_đi_trước_có_thể_cho_em_xin_một_ít/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T16:25:25+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2ywrc</id>
    <title>Tư vấn điện thoại</title>
    <updated>2026-01-03T16:29:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/luoivlra</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/luoivlra</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác, tình hình là tui đang dùng ip 13 prm và đã bị xanh màn 01 lần, giờ fix lại và vẫn đang dùng ổn, bây giờ có nên tranh thủ bán đi trước khi nó bị xanh tiếp (để được giá hơn) để update lên không các bác nhỉ? Và nếu update thì lên 15 (tối thiểu) hay lên hẳn 17 ( để có 120hz) các bác ha, cảm ơn các bác nhiều!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/luoivlra"&gt; /u/luoivlra &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2ywrc/tư_vấn_điện_thoại/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2ywrc/tư_vấn_điện_thoại/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2ywrc/tư_vấn_điện_thoại/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T16:29:30+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2zsom</id>
    <title>Mọi người nghĩ sao về….</title>
    <updated>2026-01-03T17:03:06+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/okokok133435</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/okokok133435</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mn nghĩ sao về việc 1 người có 10 cho em 5 và 1 người có 100 cho em 5..???&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/okokok133435"&gt; /u/okokok133435 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2zsom/mọi_người_nghĩ_sao_về/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2zsom/mọi_người_nghĩ_sao_về/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2zsom/mọi_người_nghĩ_sao_về/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T17:03:06+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2qvhn</id>
    <title>Fujifilm xt-20 có đáng mua trong năm 2026?</title>
    <updated>2026-01-03T09:57:59+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Curious_Present_2902</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Curious_Present_2902</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2qvhn/fujifilm_xt20_có_đáng_mua_trong_năm_2026/"&gt; &lt;img alt="Fujifilm xt-20 có đáng mua trong năm 2026?" src="https://preview.redd.it/vv2gb7gix3bg1.png?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=c0cd947feed16963a084ecf6e7ccc2cafc08acbd" title="Fujifilm xt-20 có đáng mua trong năm 2026?" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Xin chào mọi người, chuyện là em đang có dự định đổi máy ảnh. Hiện tại em đang xài nikon d3400 và muốn lên đời máy ảnh. Em đang phân vân giữa xt-20, A7ii và z30.&lt;br /&gt; Trong số 3 con trên, em thích nhất là xt-20 nhưng nghe dạo này con máy này đang bị đẩy giá quá cao. Budget của em khoảng từ 13tr-15tr cho body, em chỉ mua body với lens cũ thôi. Các bác cho em xin ý kiến tham khảo với ạ.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Curious_Present_2902"&gt; /u/Curious_Present_2902 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/vv2gb7gix3bg1.png"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2qvhn/fujifilm_xt20_có_đáng_mua_trong_năm_2026/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2qvhn/fujifilm_xt20_có_đáng_mua_trong_năm_2026/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T09:57:59+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2l5o6</id>
    <title>Mọi người cho mình lời khuyên với..</title>
    <updated>2026-01-03T04:36:40+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/No_Acanthisitta7417</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/No_Acanthisitta7417</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chuyện là hôm 2/1 ba cha con mình có về quê nội chơi còn mẹ mình ở trên thành phố đi làm. Nhưng đúng tối ngày hôm đó ba mình check cam thì vô tình thấy mẹ dẫn bạn (nam) về nhà và mọi người cũng biết chuyện gì rồi đó. Ba mình có hỏi và mẹ mình cũng xin lỗi quá trời, xong cũng nhắn nhờ mình xoá camera nhưng mình ko xoá được. Đêm đó thấy ba mình buồn ko ngủ được mình cũng lo cho ba mình quá. Sáng hôm sau ba mình quyết định trưa về sớm luôn, giờ thật sự mình ko biết làm gì lúc mà đặt chân tới nhag, trường hợp xấu nhất là phải đứng giữa 2 lựa chọn 1 là ba 2 là mẹ mình.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/No_Acanthisitta7417"&gt; /u/No_Acanthisitta7417 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2l5o6/mọi_người_cho_mình_lời_khuyên_với/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2l5o6/mọi_người_cho_mình_lời_khuyên_với/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2l5o6/mọi_người_cho_mình_lời_khuyên_với/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T04:36:40+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2p676</id>
    <title>Cộng đồng Subber Việt Nam vào 1 thập kỷ trước</title>
    <updated>2026-01-03T08:12:17+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Skydroew</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Skydroew</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Nhớ lại cái thời 10-15 năm trc mà muốn xem phim free phải đi kéo torrent, lên sub scene kiếm phụ đề tiếng việt nó hoài niệm vãi. Thời đấy subber (Dịch phụ đề) nó là cả 1 hệ sinh thái lẫn cộng đồng luôn ấy. Thời đó đã có mấy web phâu lịm nào đa dạng mà lại còn HD như Phimmoi hay là Rổ phim đâu.&lt;br /&gt; Còn nhớ có đợt nhớ có một ông anh kêu &amp;quot;Nếu m làm phụ đề hay thì được quý, làm đểu thì bị vote bad.&amp;quot; ở bên HDBitsVn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bây giờ 2026 rồi, nhiều subber lão làng dần bỏ nghề mà thấy sót cho 1 thời kỳ internet VN&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Skydroew"&gt; /u/Skydroew &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2p676/cộng_đồng_subber_việt_nam_vào_1_thập_kỷ_trước/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2p676/cộng_đồng_subber_việt_nam_vào_1_thập_kỷ_trước/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2p676/cộng_đồng_subber_việt_nam_vào_1_thập_kỷ_trước/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T08:12:17+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2y9qf</id>
    <title>Cho e hỏi còn cíu được không ạ?</title>
    <updated>2026-01-03T16:04:33+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/New_Possibility_8275</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/New_Possibility_8275</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Các anh chị cho e hỏi có cách nào để có thể thực tập trong hơn tháng và được cấp dấu mộc không ạ? E hiện đang năm cuối và học ngành Ngôn ngữ Anh ạ, e cần nộp báo cáo thực tập trước Tết âm, do có một số vấn đề ở chỗ làm cũ nên em phải nghỉ việc và cũng chưa có dấu. Trường e thì sinh viên tự túc, em cũng rải CV nhưng đa phần yêu cầu tối thiểu 3 tháng. Anh chị cho e hỏi còn cách nào cứu được không ạ ..... &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/New_Possibility_8275"&gt; /u/New_Possibility_8275 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2y9qf/cho_e_hỏi_còn_cíu_được_không_ạ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2y9qf/cho_e_hỏi_còn_cíu_được_không_ạ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2y9qf/cho_e_hỏi_còn_cíu_được_không_ạ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T16:04:33+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2noe2</id>
    <title>Tư vấn về đầu tư</title>
    <updated>2026-01-03T06:46:28+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/averageAlex123</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/averageAlex123</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác, em muốn hỏi về đầu tư tài chính cá nhân, mong được chỉ giáo ạ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em năm nay 25 tuổi, nhân viên văn phòng, có để dành được 200tr từ lúc bắt đầu đi làm (mỗi tháng em để dành ra được khoảng 3-5tr). Trước đây thì em chỉ gửi tiết kiệm ngân hàng, nhưng đợt này em đang cân nhắc đầu tư vào các tài sản khác. Khẩu vị rủi ro của em thấp, cũng chưa có kinh nghiệm hay kiến thức gì ở các bộ môn chứng khoán hay coin, em tính chia ra 40% ngân hàng (để dự phòng lúc khẩn cấp có thể tất toán luôn), 30% vàng và 30% ngoại tệ (USD, Eur, bảng Anh) liệu có ổn không ạ?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Các bác cho em hỏi luôn kinh nghiệm mua vàng và ngoại tệ với ạ, em chưa từng đi mua bao giờ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cảm ơn mọi người nhiều!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/averageAlex123"&gt; /u/averageAlex123 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2noe2/tư_vấn_về_đầu_tư/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2noe2/tư_vấn_về_đầu_tư/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2noe2/tư_vấn_về_đầu_tư/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T06:46:28+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q36czw</id>
    <title>Nên tiếp tục hay dừng lại ?</title>
    <updated>2026-01-03T21:14:56+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/BunnyJumperSukhoi</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/BunnyJumperSukhoi</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình có học chung với 1 cô gái. 2 người chủ yếu bàn chuyện học tập, lâu lâu có nói chuyện phiếm với nhau, nhìn chung là thái độ mình cũng khá lạnh với gái (do chán cái quá khứ của bản thân mình). Ban đầu gái khá chủ động gợi chuyện nhưng sau đó có vẻ ít đi, chủ yếu là nói chuyện học tập, còn chuyện riêng tư thì mình là người gợi chuyện, gái cũng đáp lại bình thường. Do năng lực học tập tốt, gái có đề nghị vài ba lần là kỳ sau học chung. Nhìn chung gái khá hướng ngoại.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình có để ý gái. Nhưng mà do trong quá khứ khi mình tán tỉnh một ai đó đều kết thúc buồn, kiểu như biết gái ko thích mình nhưng do vướng học tập, công việc nên phải chạm mặt dây dưa, mỗi lần như vậy kéo dài vài năm khiến tâm trạng mình ko tốt. Mình ngại lặp lại quá khứ như vậy. Một phần mình ko biết gái có ai chưa nên, nếu có rồi mà chạm mặt liên tục mình cũng ko thích cho lắm. Mình thuộc tuýp overthinking.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Do suy nghĩ như vậy nên mình ko xin liên lạc của gái làm gì cả. H mình đang ko biết nên tiếp tục hay dừng lại ? Mình đang thiên về dừng lại coi như để lại ấn tượng tốt cho gái.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/BunnyJumperSukhoi"&gt; /u/BunnyJumperSukhoi &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q36czw/nên_tiêp_tuc_hay_dưng_lai/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q36czw/nên_tiêp_tuc_hay_dưng_lai/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q36czw/nên_tiêp_tuc_hay_dưng_lai/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T21:14:56+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2u4g3</id>
    <title>[Phỏng vấn IT] Các yêu cầu cơ bản và ưu tiên đối với Fresher SWE (AI)</title>
    <updated>2026-01-03T13:03:41+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Southern_Arm_5726</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Southern_Arm_5726</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lưu ý: Bài viết này tham khảo ý kiến của các chuyên gia/dân trong ngành, nên mọi người bỏ qua nếu không phải chuyên môn và tránh mất thời gian.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em chào anh/chị, em đang chuẩn bị cho buổi phỏng vấn vị trí Fresher SWE (kèm theo kĩ năng AI Engineering) nên cần anh chị hỗ trợ để chuẩn bị tốt nhất có thể.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Về công ty&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Phát triển game mobile, hoạt động gần 2 năm ở Sala quận 2, Việt Nam&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Công ty mẹ ở Sing thành lập 2017, quy mô toàn cầu khoảng dưới 200 người&lt;/li&gt; &lt;li&gt;(&lt;em&gt;Em không biết đánh giá thứ hạng của công ty nên chỉ có thể cung cấp được thông tin thế này&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Về mô tả công việc&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;Yêu cầu cơ bản:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Kiến thức tốt về OOP, REST APIs.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Thành thạo HTML, CSS, JS (Node.js, Express, Next.js, React), Python.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;Yêu cầu ưu tiên:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Docker, Container, Cloud services (Firebase, BigQuery).&lt;/li&gt; &lt;li&gt;LLM, RAG, VectorDB, Prompt Engineering, Fine-tuning, LLM APIs, MCP.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;API Gateway, queue systems (&lt;em&gt;lần đầu em nghe qua&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt; &lt;li&gt;(&lt;em&gt;công ty nói sẽ đào tạo, nhưng em không chắc lắm, dĩ nhiên sẽ ưu tiên ứng viên có kiến thức hơn&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Về bản thân&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Sinh viên mới học xong 4 năm đh, chuyên ngành AI.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Mô tả sơ thì cái gì cũng biết một chút (phần mềm, AI hướng ứng dụng hay nghiên cứu), nhưng không hiểu sâu, nên là phỏng vấn toàn trượt, phần vì không hiểu sâu, chưa làm nhiều, phần vì tự ti nên quên sạch trong lúc phỏng vấn.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Em cũng làm dự án phần mềm, nhưng cái đúc kết được cũng chỉ là cách giao tiếp cơ bản giữa FE, BE, DB. Các ngôn ngữ và framework chỉ ở mức biết cú pháp chứ không hiểu rõ điểm mạnh/yếu cốt lõi của chúng. Các dự án chỉ ở mức PoC, chứ chưa từng lên Production.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Về AI, nào giờ toàn làm theo hướng nghiên cứu (cũng chả đến đâu), phần lớn cho mảng Computer Vision, còn mảng NLP thì cũng biết sơ sài thôi, nhưng trend hiện tại thì đa phần tuyển về NLP/LLM nên cũng phải theo thị trường.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Em muốn hỏi, ở thời điểm hiện tại, với mô tả công ty như trên và thị trường ở Việt Nam, &lt;strong&gt;các yêu cầu tối thiểu ở một Fresher SWE/AI Engineer là gì ?&lt;/strong&gt; Em muốn tập trung vào mức tối thiểu trước vì không có nhiều thời gian để chuẩn bị (dưới 1 tuần kể từ giờ).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em hi vọng được anh chị giúp đỡ, càng chi tiết càng tốt (kèm theo từ khóa hoặc link tổng hợp dễ tiếp thu). Anh chị gợi ý các yêu cầu điểm cộng/ưu tiên thì quá tuyệt, em sẽ cố tiếp thu. Em hi vọng nhận được nhiều bình luận mang tính xây dựng ạ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;P/S:&lt;/strong&gt; Cách hành văn của em có dài dòng, khó hiểu thì cũng mong được góp ý nhẹ nhàng ạ. Em xin cảm ơn!!!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Southern_Arm_5726"&gt; /u/Southern_Arm_5726 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2u4g3/phỏng_vấn_it_các_yêu_cầu_cơ_bản_và_ưu_tiên_đối/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2u4g3/phỏng_vấn_it_các_yêu_cầu_cơ_bản_và_ưu_tiên_đối/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2u4g3/phỏng_vấn_it_các_yêu_cầu_cơ_bản_và_ưu_tiên_đối/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T13:03:41+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2vskz</id>
    <title>còn hơn 5 tháng nữa là thi thpt quốc giá rồi.anh chị nào chia sẻ bí quyết ôn thi sao cho hiệu quả với chia thời gian thế nào được không ạ.</title>
    <updated>2026-01-03T14:22:44+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Hot-Comedian-1238</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Hot-Comedian-1238</uri>
    </author>
    <content type="html">&amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Hot-Comedian-1238"&gt; /u/Hot-Comedian-1238 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2vskz/còn_hơn_5_tháng_nữa_là_thi_thpt_quốc_giá_rồianh/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2vskz/còn_hơn_5_tháng_nữa_là_thi_thpt_quốc_giá_rồianh/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2vskz/còn_hơn_5_tháng_nữa_là_thi_thpt_quốc_giá_rồianh/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T14:22:44+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2rm00</id>
    <title>Hỏi về dating app</title>
    <updated>2026-01-03T10:42:39+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Ok-Ferret6940</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Ok-Ferret6940</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Trên dating app mấy ông vừa nói mấy câu đã rủ đi cafe, hoặc muốn video call là red flag phải không mọi người.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình vừa vào, thấy yc thế hơi shock.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Các ông có thể chỉ tôi né redflag ở con trai như nào ko, kiểu 1 số biểu hiện.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Ok-Ferret6940"&gt; /u/Ok-Ferret6940 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2rm00/hỏi_về_dating_app/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2rm00/hỏi_về_dating_app/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2rm00/hỏi_về_dating_app/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T10:42:39+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2pp58</id>
    <title>Người hướng nội không thích xã giao</title>
    <updated>2026-01-03T08:44:44+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/SillyChicken2290</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/SillyChicken2290</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;e năm nay 18t cảm giác càng lớn càng thấy mình khác với số đông. Cụ thể là nhìn bạn học hay mọi người xung quanh tán gẫu, xã giao nhưng e thì không thích và cảm thấy những câu chuyện xã giao rất vô nghĩa(không có suy nghĩ thượng đẳng) thay vào đó e tập trung vào những câu chuyện có ý nghĩa đầu cuối, logic nhưng e bị yếu khoản giao tiếp, xã giao e chỉ có thể trò chuyện khi dính đến công việc hoặc lĩnh vực hiểu biết của mình. Vậy em cần làm gì để sửa điểm yếu này, cố gắng học cách xã giao hay cứ là chính mình không cần bắt chước theo những người hướng ngoại e học ngành kỹ thuật công việc sau này thì cũng không yêu cầu quá cao khoản giao tiếp nhưng e nghĩ có thì vẫn tốt hơn.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/SillyChicken2290"&gt; /u/SillyChicken2290 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2pp58/người_hướng_nội_không_thích_xã_giao/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2pp58/người_hướng_nội_không_thích_xã_giao/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2pp58/người_hướng_nội_không_thích_xã_giao/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T08:44:44+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2v5xr</id>
    <title>Mọi người đã từng tự ti về giọng nói của mình chưa?</title>
    <updated>2026-01-03T13:53:53+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/CatchMeLove</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/CatchMeLove</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Dù trước hay sau, thời hiện đại hay thời phong kiến, khéo ăn khéo nói có cả thiên hạ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giọng nói đóng vai trò truyền đạt những ngôn từ đó, nhưng mọi người có từng tự ti về giọng nói của mình trước hay không&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giọng mình khi giao tiếp thường không kiểm soát được cao độ, dẫn tới nhiều thời điểm sẽ nghe rất chói tai, ngoài ra từ nhỏ thường nghe nhạc với tốc độ cao, nên bị hình thành tốc độ nói khiến người nghe không nghe kịp&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Khi đi làm, điều này trở nên khá tồi tệ khi nó cũng là 1 phần nguyên do khiến việc giao tiếp khá khó khăn, ảnh hưởng tới việc phối hợp với nhiều hạng mục công việc. Dù có sửa nhưng sau 1 thời gian cảm giác đều không cải thiện được mấy&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tại đây, xin mạn phép được nhận được những góp ý quý báu của mọi người, cảm ơn ạ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/CatchMeLove"&gt; /u/CatchMeLove &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2v5xr/mọi_người_đã_từng_tự_ti_về_giọng_nói_của_mình_chưa/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2v5xr/mọi_người_đã_từng_tự_ti_về_giọng_nói_của_mình_chưa/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2v5xr/mọi_người_đã_từng_tự_ti_về_giọng_nói_của_mình_chưa/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T13:53:53+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2jyg4</id>
    <title>Trước giờ đàn ông luôn được gắn mác là mạnh mẽ, nhưng có khoảnh khắc nào làm các anh sụp đổ, gục ngã không? Em thật sự muốn nghe ạ</title>
    <updated>2026-01-03T03:39:23+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/TheSobermee</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/TheSobermee</uri>
    </author>
    <content type="html">&amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/TheSobermee"&gt; /u/TheSobermee &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2jyg4/trước_giờ_đàn_ông_luôn_được_gắn_mác_là_mạnh_mẽ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2jyg4/trước_giờ_đàn_ông_luôn_được_gắn_mác_là_mạnh_mẽ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2jyg4/trước_giờ_đàn_ông_luôn_được_gắn_mác_là_mạnh_mẽ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T03:39:23+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q33dx3</id>
    <title>Cảm thấy mệt mỏi về cuộc sống hôn nhân</title>
    <updated>2026-01-03T19:18:38+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/coopermug</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/coopermug</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình mới lấy vợ được 3 tháng. Tụi mình sống ở Mỹ. Mình biết là vợ chồng cãi nhau giận dỗi là bình thường nhưng khi mình trong cuộc thì mới thấy mệt mỏi thế nào. Trước khi lấy nhau thì vợ mình cũng ở Mỹ. Vợ chuyển xuống sống chung với mình. Mình đã có nhà riêng sẵn. Toàn bộ tiền bill sinh hoạt, ăn uống, đi du lịch, vv là 100% mình trả. Trước khi lấy nhau thi vo minh cũng đi làm lien tục dc 10 năm. Mình có nói vợ là cưới xong ở nhà vài tháng relax để thích nghi cuộc sống mới. 3 tháng lấy nhau vợ mình cũng không cần đi làm. Chỉ ở nhà relax coi phim lướt tiktok. Cô ấy có xe riêng nên cũng không phải bộ tay bó chân gì. Mình cũng không bắt vợ phải nấu ăn hay dọn dẹp. Tụi mình sống ở Nam Cali khu người Việt nên gần như 90% là mình chở vợ đi ăn ngoài. Mình cũng khá thoải mái trong việc chi tiền mua sắm. Và mình cũng thấy không có vấn đề gì khó chịu cả. Mình muốn vợ có được cuộc sống thoải mái nhất có thể. Và mình chỉ mong muốn là được vợ yêu thương quan tâm lại là vui rồi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng có 1 cái mình chịu không nổi là vợ mình hay kiếm lí do để giận dỗi. Và cô ấy khá lười. Gần như không làm việc nhà. Nhiều khi không biết vì lí do gì mà im lìm chiến tranh lạnh. Thật sự là mình cũng không biết phải làm gì. Cũng nói thêm là mình làm work from home nên thời gian dành cho vợ rất nhiều nên cũng không có chuyện mình bỏ bê vợ. Trong 3 tháng sống chung mình giận nhau nhiều hơn 3 năm quen nhau. Vợ mình cũng biết là tính cô ấy rất khó chịu nhưng chỉ biết vậy thôi chứ không chịu sửa. Mỗi lần giận là mình đều chủ động xin lỗi. Mình có thời gian dài sống chung với Ba Má nên biết là BM cũng hay cãi nhau mấy chuyện vặt, hay gia đình chị ruột mình cũng hay có vấn đề lục đục. Gia đình chị vợ mình cũng có mấy lần cãi nhau nẩy lửa. Mình biết do vợ kể lại. Vợ mình cũng có kể lại 1 người bà con bên vợ ở dâu, sáng 5-6g phải dậy nấu ăn chăm mẹ chồng. Nghĩ lại vợ mình chẳng phải làm gì mà cũng kiếm lí do kiếm chuyện. Nhiều lúc mình chịu hết nổi nói thẳng là sao em không trân trọng cuộc sống của em. Nhìn người bà con của em phải chăm mẹ chồng như thế nào. Hay nhiều nhà phải lo đi làm mới có tiền thuê nhà? Còn em anh không bắt em phải làm cái gì hết mà sao vẫn kiếm chuyện căng thẳng?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O đây có ai đã lấy chồng/ lấy vợ cho mình biết là trường hợp của mình là bình thường? Nhà nào cũng có vấn đề nhà đó? Hay vợ mình quá đáng?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/coopermug"&gt; /u/coopermug &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q33dx3/cảm_thấy_mệt_mỏi_về_cuộc_sống_hôn_nhân/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q33dx3/cảm_thấy_mệt_mỏi_về_cuộc_sống_hôn_nhân/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q33dx3/cảm_thấy_mệt_mỏi_về_cuộc_sống_hôn_nhân/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T19:18:38+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q32vk5</id>
    <title>Bạn học cũ tự dưng thích mình?</title>
    <updated>2026-01-03T18:59:26+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Prestigious-Bat5206</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Prestigious-Bat5206</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình năm nay 26t, đợt Tết vừa rồi mình có về quê thì gặp lại con bạn cũ cùng bàn cấp 2 năm xưa. Dù ngoại hình nó cũng khá(theo nhận định khách quan) từ thời đi học, và mình vốn không có tình cảm với nhỏ này vì từng thấy nó có biểu hiện hành vi lệch lạc (từng thấy nó cay tức và lẩm bẩm trong miệng do người khác mặc đồ đẹp hơn) do biểu hiện vi tế nên mọi người xung quanh ít ai nhận ra, trừ khi soi kỹ hoặc có điều kiện tiếp xúc nhiều.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giờ nó tỏ ra trông giống như thích mình và có các hành động trông giống dẹo. Cũng như chống cằm nhìn đắm đuối vào mình. Thậm chí muốn vào vai em và gọi mình bằng anh? dù bằng tuổi?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mình suy đoán là do có lời đồn mình thành đạt abcxyz gì đó khiến nó có thái độ như thế này. Dù thực tế mình chỉ là người làm công ăn lương bình thường(nếu ko muốn nói là tầm thường loser).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dù mình biết là kèo thúi rồi nhưng mình có thắc mắc mục đích thực sự của nó là gì? Những gì mình biết là nó có vẻ tin vào tin đồn đó. Cho đó là tin đồn để dẫn đến hành vi như vậy, thì tại sao nó lại tin nhanh và đổi thái độ như vậy. Chả lẽ nó ko có khả năng nhắm đến các đối tượng bảnh trai, giàu có rõ ràng hơn sao? ==&amp;quot;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có bác nào gặp ca này chưa ._.? Mình cảm thấy lạ lùng quá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bác nào phân tích kỹ hành vi của nhỏ này đc ko. E cảm ơn&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Prestigious-Bat5206"&gt; /u/Prestigious-Bat5206 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q32vk5/bạn_học_cũ_tự_dưng_thích_mình/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q32vk5/bạn_học_cũ_tự_dưng_thích_mình/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q32vk5/bạn_học_cũ_tự_dưng_thích_mình/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T18:59:26+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2qpr5</id>
    <title>Hôm 1/1 đi Thảo Cầm Viên chụp ảnh động vật muốn share cho mọi người xem, gạch đá nhận hết vì lần đầu chụp thể loại này.</title>
    <updated>2026-01-03T09:47:42+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/R3C0N1C</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/R3C0N1C</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2qpr5/hôm_11_đi_thảo_cầm_viên_chụp_ảnh_động_vật_muốn/"&gt; &lt;img alt="Hôm 1/1 đi Thảo Cầm Viên chụp ảnh động vật muốn share cho mọi người xem, gạch đá nhận hết vì lần đầu chụp thể loại này." src="https://b.thumbs.redditmedia.com/Nkd8mG6hOwexJVtTKFj4VqOXSdrEdrQk6XbQv6ZIkXc.jpg" title="Hôm 1/1 đi Thảo Cầm Viên chụp ảnh động vật muốn share cho mọi người xem, gạch đá nhận hết vì lần đầu chụp thể loại này." /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Thấy cuộc sống hơi chán, Tết biết bạn bè có người có hẹn đi chơi hết nên cũng không rủ ai theo, chợt nhớ hồi năm nhất lúc còn khá yêu đời cứ chán là xách máy đi vòng vòng chụp linh tinh, nên book Grab lên TCV. Đi chụp thấy thư giãn, sản khoái, khuây khoả đầu óc, gặp nhiều người cùng đam mê, trao đổi về thiết bị, kỹ thuật, kinh nghiệm,…thật sự là một thứ mà tui thiếu nhưng không nghĩ đến, sẽ đi chụp nhiều hơn trong năm 2026 này. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Yup, tui biết tui chụp thiếu con ngựa, thông cảm tui đọc bản đồ trong đó kém, đi hoài không thấy ngựa đâu, mỏi chân quá với cũng sắp đến giờ mấy bé ăn uống ngủ nghỉ nên đành phải gác lại để dịp khác. Thực ra là lần 2 vì lần trc đi phụ sinh viên chụp làm cuối kỳ nên không có thời gian chụp chill chill, với lại thiết bị cá nhân cũng chưa đầy đủ nên ra mấy tấm cuối tui không ưng cho lắm nhưng vẫn thấy ổn để khoe.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thiết bị đem theo cũng khiêm tốn, Sony A7C với con Tamron 28-70mm f/2.8 G1, do con full-frame zoom khá chán với máy crop APS-C đem cho sinh viên thuê hết r nên phải xách tạm con Sony Cybershot DSC-HX350 đời Tống ra dùng, lens 24-1.200mm f/2.8-6.3m, chống rung ngon cực nhưng mà cảm biến khá phế nên phải chỉnh chọt hơi nhiều.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/R3C0N1C"&gt; /u/R3C0N1C &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reddit.com/gallery/1q2qpr5"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2qpr5/hôm_11_đi_thảo_cầm_viên_chụp_ảnh_động_vật_muốn/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2qpr5/hôm_11_đi_thảo_cầm_viên_chụp_ảnh_động_vật_muốn/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T09:47:42+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1q2whyt</id>
    <title>Mất niềm tin vào đàn ông</title>
    <updated>2026-01-03T14:53:14+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/SignificantDig5291</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/SignificantDig5291</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Gần đây e có hẹn hò với một anh ngoài 30 tuổi nhưng giao diện nhỏ nhắn baby cute như cỡ 25 tuổi, trắng trẻo, thư sinh, IT, giỏi, giàu nhưng sau 1 tháng rưỡi tìm hiểu xong e sợ quá phải xách cái thân chạy ạ. Trong tưởng tượng của e qua lời mọi người nói thì e nghĩ a này nghiêm túc muốn lấy vợ, hiền lành, ngoan ngoãn rồi có chút đụt đụt cơ ạ nhưng ôi thôi qua lời mẹ thì con nào chả ngoan. Trong lúc hẹn hò e anh trai này phải có mấy e gái mưa khác nữa nhưng lại bảo anh chỉ có mình em thôi.Hôm vừa rồi ông bảo e qua nhà ông đợi ông để cùng đi ăn ngoài, qua nhà ông thì em phát hiện móc chìa khóa xe là ảnh với e gái 2k3 mà chả bảo bạn với e trc đó, có ai lại để móc chìa khóa ảnh với b k trời, chưa kể lúc e đi lướt qua thấy đang nhắn tin với gái chủ đề mess hồng, rồi tóc con gái đầy nhà trong khi e chả bao giờ qua mà tóc e màu đen k có màu nâu rồi, về là e block luôn và ngay. Các anh có thể cho e hỏi ý là đàn ông ngoài 30 tuổi chưa lấy vợ và có tiền rồi thì chỉ thích yêu đương chơi bời qua lại nhiều người hay là do chưa gặp được đúng người trị ạ ? &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/SignificantDig5291"&gt; /u/SignificantDig5291 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2whyt/mất_niềm_tin_vào_đàn_ông/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2whyt/mất_niềm_tin_vào_đàn_ông/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1q2whyt/mất_niềm_tin_vào_đàn_ông/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2026-01-03T14:53:14+00:00</published>
  </entry>
</feed>
