<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>/r/vozforums/.rss</id>
  <title>vOzforums</title>
  <updated>2025-10-28T21:16:45+00:00</updated>
  <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/" rel="alternate"/>
  <generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="1.0.0">python-feedgen</generator>
  <icon>https://www.redditstatic.com/icon.png/</icon>
  <subtitle>Hello vOzers! Nội quy: cấm các nội dung không lành mạnh như sex, pbvm, toxic, chính trị, chất cấm, tin nhạy cảm... Cấm các thể loại ngôn từ thiếu văn minh, spam, chửi người khác, hoặc đưa các thông tin cá nhân nhạy cảm. Vi phạm sẽ bị xử lý tùy theo mức độ.</subtitle>
  <entry>
    <id>t3_1oiebgv</id>
    <title>Nvdia display setting</title>
    <updated>2025-10-28T16:37:22+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Altruistic_Aerie_369</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Altruistic_Aerie_369</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiebgv/nvdia_display_setting/"&gt; &lt;img alt="Nvdia display setting" src="https://b.thumbs.redditmedia.com/ywyyLWVTgmPdRC9GijHOLIhlqjstxCR9iEdxOHGB9bU.jpg" title="Nvdia display setting" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://preview.redd.it/717ukuwervxf1.png?width=1916&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=c17e3cba585f4b9c86155ebe1c1da8b2e1804343"&gt;https://preview.redd.it/717ukuwervxf1.png?width=1916&amp;amp;format=png&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=c17e3cba585f4b9c86155ebe1c1da8b2e1804343&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Các cao nhân cho tôi hỏi phát, làm sao để Nvdia của mình nó có mục setting ae nhỉ, tôi thử xóa và cài bản driver mới nhất rồi mà vẫn k được, thấy nhiều bác bảo laptop k có làm được nma thấy thằng bạn tôi vẫn có mục display, vào chỉnh color chỉnh res dc bth.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Các bác cứu tôi với ạ hiccc&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Altruistic_Aerie_369"&gt; /u/Altruistic_Aerie_369 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiebgv/nvdia_display_setting/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiebgv/nvdia_display_setting/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiebgv/nvdia_display_setting/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T16:37:22+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oiegvg</id>
    <title>Trải lòng: lệch lạc tư tưởng hay thực tế</title>
    <updated>2025-10-28T16:42:56+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/redass007</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/redass007</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hôm nay tôi muốn chia sẻ câu chuyện cuộc đời tôi, cụ thể là chuyện tình cảm.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tôi năm nay 26 tuổi, xuất thân trong một gia đình trung lưu – không giàu có nhưng đủ điều kiện để tôi đi du học Đức (chứ không đủ để sang Anh hay Mỹ). Tôi cao 1m8, được nhận xét là khá ưa nhìn, chăm tập gym, luôn nằm trong top đầu của lớp chuyên, tốt nghiệp thạc sĩ tại một trường đại học hàng đầu ở Đức, và hiện đang làm tư vấn chiến lược tại một công ty MBB.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Từ thời tiểu học cho đến nay, tôi thường được nhiều bạn nữ để ý. Tôi đã từng quen tám người – cả người Việt lẫn người nước ngoài, từ Bắc, Trung, Nam, lớn hơn tôi có, nhỏ hơn cũng có. Có người rất giàu, cũng có người hoàn cảnh khó khăn. Nói cách khác, tôi đã có khá nhiều trải nghiệm trong tình yêu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tuy nhiên, sau khi đi du học và trải qua nhiều thử thách, tôi nhận ra mình thường rơi vào cảm giác bị ghen tị với chính người con gái bên cạnh. Mỗi khi bắt đầu một mối quan hệ, lúc đầu tôi luôn hết lòng, nhưng sau một thời gian lại cảm thấy chán, trở nên gia trưởng và muốn đối phương phải nghe theo mình. Tôi cũng hay có tâm lý so đo, cân đong giữa hai bên. Tôi luôn nghĩ rằng tình cảm, dù thế nào, cũng là một dạng trao đổi — tôi có nhiều thứ để “offer”, nên cũng mong người yêu mình phải “xứng đáng”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tôi đặt ra một tiêu chuẩn rất cao, thậm chí cực đoan: tôi chỉ muốn quen một người con gái còn trinh, vì tôi nghĩ rằng nếu mình cho họ một cuộc sống tốt đẹp, để họ hưởng thành quả từ những khó khăn của tôi, thì họ cũng nên dành cho tôi điều quý giá nhất của họ. Nhưng chính tiêu chuẩn ấy lại khiến tôi chẳng còn tìm được ai phù hợp nữa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đến giờ, tôi không biết mình đang giữ vững nguyên tắc hay đã bị lệch lạc trong tư tưởng nữa. Không biết các bạn nữ nghe những thứ này thì nghĩ gì nữa. Bộ thời nay đòi con trinh quá lắm à.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/redass007"&gt; /u/redass007 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiegvg/trải_lòng_lệch_lạc_tư_tưởng_hay_thực_tế/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiegvg/trải_lòng_lệch_lạc_tư_tưởng_hay_thực_tế/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiegvg/trải_lòng_lệch_lạc_tư_tưởng_hay_thực_tế/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T16:42:56+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oi2ri8</id>
    <title>Tâm sự</title>
    <updated>2025-10-28T07:08:13+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Affectionate_Day7639</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Affectionate_Day7639</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chuyện gì khiến các bạn cố gắng trong cuộc sống đến vậy?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Affectionate_Day7639"&gt; /u/Affectionate_Day7639 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi2ri8/tâm_sự/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi2ri8/tâm_sự/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi2ri8/tâm_sự/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T07:08:13+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oi8yfr</id>
    <title>"Mắt kính chống nước" giá 3tr có thật sự chống nước mưa tốt không mn? Ai từng mua r cho mình nghe review với</title>
    <updated>2025-10-28T13:10:56+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Vietcong777</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Vietcong777</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình thấy trên fb nhiều cửa hàng đăng quảng cáo về &amp;quot;Mắt kính chống tia UV, chống nước&amp;quot; giá 2tr đổ lên.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thì thật sự có khả năng chống nước lâu dài ko hay chỉ chống nước trong vài tháng thôi?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tại giờ VN cũng mưa nhiều quá, nên mình thì có nhu cầu đổi sang mắt kính trên để chạy xe ko bị mưa làm che mắt. Bác nào mua r cho mình nghe review với.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Vietcong777"&gt; /u/Vietcong777 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi8yfr/mắt_kính_chống_nước_giá_3tr_có_thật_sự_chống_nước/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi8yfr/mắt_kính_chống_nước_giá_3tr_có_thật_sự_chống_nước/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi8yfr/mắt_kính_chống_nước_giá_3tr_có_thật_sự_chống_nước/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T13:10:56+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oi1lg5</id>
    <title>Xin tham khảo hướng định cư Nhật trong tương lai</title>
    <updated>2025-10-28T05:50:17+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/14PacU</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/14PacU</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các bác. Mình post là để tham khảo các bac nào đã định cư Nhật hoặc có biết gì về việc định cư ở Nhật hay ko? Sơ một chút về background của mình:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;- Tài sản hiện tại mình khoảng 2 tỷ, mình làm thiên về ngành giải trí dịch vụ, thích cosplay. Hiện tại trước mắt mình đang học song song 2 tiếng Đức - Nhật, tiếng Anh học nát hết khỏi bàn. Tính hỏi các bác là dự định trước mắt mình qua đó làm giáo viên Anh - Đức có khả thi hay ko hay cần nghề nào ổn định hơn? Khổ cái là nhà mình bên ngoại là dân Sài Gòn đặc từ 1930 (mình sinh ra và ở Sài Gòn luôn) nhưng bên nội lại là Hoa Thanh Quế nên dính quê quán bên nội trong khai sinh luôn, nên mình sợ bên đại sứ quán từ chối dù tài chính của mình thấy cũng kha khá.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/14PacU"&gt; /u/14PacU &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi1lg5/xin_tham_khảo_hướng_định_cư_nhật_trong_tương_lai/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi1lg5/xin_tham_khảo_hướng_định_cư_nhật_trong_tương_lai/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi1lg5/xin_tham_khảo_hướng_định_cư_nhật_trong_tương_lai/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T05:50:17+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oii5e3</id>
    <title>Những câu hỏi của tân sinh viên kỹ thuật ô tô</title>
    <updated>2025-10-28T18:59:51+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/smatboi</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/smatboi</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;hi mn,năm nay em mới đậu vào bkhn ngành kỹ thuật ô tô chương trình tiên tiến(học full bằng tiếng Anh).qua tìm hiểu từ trước thì em thấy thích bên cttt hơn do có thể sử dụng thế mạnh của mình là tiếng Anh cũng như được học về các phần công nghệ trên xe như AI hay ADAS.mặc dù vậy em vẫn muốn học về các phần cơ khí của xe.vậy các anh/chú đi trước cho em hỏi với ạ: -em có được học về các phần cơ khí của ô tô như bên chương trình thường không ạ? -sau này những cái em học có phải học code và code trên ngôn ngữ lập trình nào ạ? -em có nên học thêm tiếng khác ngoài tiếng Anh và nên học tiếng nào ?(em đã học xong IELTS và đạt điểm cao ạ) -em có nên đi ra gara để thực tập từ năm 2 hay nên làm gì để tăng cơ hội xin việc ạ? -những cơ hội việc làm trong lĩnh vực của em có ổn không ạ?,em có nên sang nước ngoài để học/làm việc không ạ? -em có nên học lên kỹ sư chuyên sâu(thêm khoảng 1.5-2 năm)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;em cảm ơn mn đã đọc và mong các đàn anh có thể để lại cho em chút lời khuyên ạ,em cảm ơn!!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/smatboi"&gt; /u/smatboi &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oii5e3/những_câu_hỏi_của_tân_sinh_viên_kỹ_thuật_ô_tô/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oii5e3/những_câu_hỏi_của_tân_sinh_viên_kỹ_thuật_ô_tô/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oii5e3/những_câu_hỏi_của_tân_sinh_viên_kỹ_thuật_ô_tô/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T18:59:51+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oiioyw</id>
    <title>Hỏi các bạn nữ mấy câu</title>
    <updated>2025-10-28T19:20:39+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Active-Childhood5183</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Active-Childhood5183</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hồi đầu năm mình gặp 1 bạn nữ, cũng rủ đi chơi, cũng thấy hay hay. Nhưng đi về mình k liên lạc trong tầm 1 tuần. Xong vẫn rủ đi được lần 2. Sau đó hơn 1 tuần mình mới nhắn lại thì bạn ấy ghost rồi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Đợt đấy bận thật. Giờ vẫn thấy tiếc vì không dễ dàng để có 1 chút cảm tình.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Giờ có nên liên lạc lại không? Nam giới trên voz sẽ bảo là luỵ? Nhưng các bạn nữ có lời khuyên gì không xd?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Active-Childhood5183"&gt; /u/Active-Childhood5183 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiioyw/hỏi_các_bạn_nữ_mấy_câu/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiioyw/hỏi_các_bạn_nữ_mấy_câu/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiioyw/hỏi_các_bạn_nữ_mấy_câu/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T19:20:39+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oicre7</id>
    <title>Cho thuê máy chủ kiếm tiền</title>
    <updated>2025-10-28T15:40:15+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Fit-Company-9969</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Fit-Company-9969</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình đang có giá điện tốt nên muốn tìm hiểu cho thuê máy chủ kiếm tiền. Định làm con cùi cùi RTX 3090 thôi, nếu ổn thì mua thêm vài con. Đã ae nào làm chưa, thấy ổn ko ạ?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Fit-Company-9969"&gt; /u/Fit-Company-9969 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oicre7/cho_thuê_máy_chủ_kiếm_tiền/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oicre7/cho_thuê_máy_chủ_kiếm_tiền/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oicre7/cho_thuê_máy_chủ_kiếm_tiền/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T15:40:15+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oieogm</id>
    <title>làm sao để tìm laị chính mình đây</title>
    <updated>2025-10-28T16:50:39+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/InitialYam4999</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/InitialYam4999</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;“Tôi là một học sinh lớp 10 với khát khao mãnh liệt được đặt chân vào ngôi trường chuyên, nơi có môi trường học tập mà tôi vẫn luôn mơ ước. Tôi quyết định thi bổ sung chuyên Tin vào lớp 11, và từ ngày đó, tôi đã bắt đầu hành trình chinh phục thử thách. Tôi học ngày học đêm, học từ con số 0, trải qua biết bao khó khăn, lúc thì áp lực bài vở, lúc thì hoài nghi chính bản thân mình, có lúc tôi bị công an bắt vì chưa đủ tuổi lái xe có thể tôi bị hạ hạnh kiểm, có lúc thì không đủ điều kiện thi vì thiếu tổ hợp môn học. Nhưng tôi vẫn kiên trì, vẫn tin rằng chỉ cần đủ nỗ lực, ước mơ sẽ thành hiện thực. Và tôi đã vượt qua nó, gần chạm đến ước mơ, tôi đủ điều kiện để bước vào phòng thi. Ngày thi đến, tôi mang theo niềm tin rất lớn. Có phần lo lắng, nhưng lòng tôi vẫn nghĩ rằng mình đã chuẩn bị quá kỹ rồi – chắc sẽ ổn thôi. Và chính sự tự tin ấy lại trở thành con dao hai lưỡi. Trong lúc làm bài, tôi gặp sự cố kỹ thuật hai lần, làm tôi hơi hoảng. Nhưng tôi vẫn cố gắng bình tĩnh tiếp tục. Có điều, tôi đã không kiểm soát được thời gian. Tôi mất quá nhiều phút ở những câu dễ, chủ quan rằng sẽ kịp, để rồi khi chỉ còn một tiếng cuối, tôi mới nhận ra bài mình vẫn còn sơ sài đến đau lòng. Tôi bắt đầu lo lắng, rồi hoảng loạn. Trong đầu tôi hiện lên những khoảnh khắc tôi từng tưởng tượng về chính mình – một học sinh chuyên Tin, sống trong môi trường đầy đam mê, phát triển từng ngày. Nhưng thay vì tiếp thêm động lực, những hình ảnh đó trở thành cơn bão giày vò tôi. Tôi dần mất bình tĩnh, hoài nghi liệu mình có đậu được không. Mọi thứ quanh tôi như đóng băng. Tay tôi run. Tim tôi đập hỗn loạn. Tôi không còn làm chủ được cảm xúc của mình nữa. Thời gian trôi qua nhanh như gió. Tôi biết mình đang để cơ hội vụt qua, nhưng tâm trí tôi như bị khóa chặt. Tôi làm bài một cách hời hợt, không còn là chính mình. Khi thời gian kết thúc, tôi biết mình đã thất bại. Tôi rớt. Không phải vì tôi không đủ khả năng. Mà là vì tôi đã để cảm xúc chi phối quá nhiều, không kiểm soát được bản thân trong thời điểm quan trọng nhất. Tôi đã khóc. Khóc vì tiếc, vì giận, vì thất vọng.”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;năm nay e hc lớp 11 rồi, đoạn trên là e trích một phần tự sự lúc mà em buồn hồi cuối lớp 10. tuy chuyện đã qua 4 tháng rồi nhưng mà nó vẫn là một nỗi buồn âm ỉ trong em, dù e biết là mình phải nỗ lực học hơn, nhưng mà em thật sự đã mất đi chính mình trong thất bại lớn nhất từ trước đến giờ, e có cố học các môn trên trường nhưng điểm số ngày càng tụt một cách thê thảm so với năm lớp 10 khiến ngay cả các bạn trong lớp cũng shock, em trải qua burn out 2 lần tự khóc tự đứng dậy nhưng sao em cảm giác như một các xác vô hồn với đầy mục tiêu viễn vông mà em vẽ ra.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/InitialYam4999"&gt; /u/InitialYam4999 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oieogm/làm_sao_để_tìm_laị_chính_mình_đây/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oieogm/làm_sao_để_tìm_laị_chính_mình_đây/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oieogm/làm_sao_để_tìm_laị_chính_mình_đây/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T16:50:39+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oigigr</id>
    <title>Kiếm lớp học cầu lông</title>
    <updated>2025-10-28T17:58:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/CalmDevelopment4000</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/CalmDevelopment4000</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hi mn, em đang kiếm lớp dạy cầu lông uy tín ở khu vực quận 6 ạ. Mn biết chõi nào dạy oke cho em xin địa chỉ với ạ. Em cảm ơn&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/CalmDevelopment4000"&gt; /u/CalmDevelopment4000 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oigigr/kiếm_lớp_học_cầu_lông/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oigigr/kiếm_lớp_học_cầu_lông/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oigigr/kiếm_lớp_học_cầu_lông/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T17:58:16+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ohwn7t</id>
    <title>Chỉ học tiếng Anh ở Việt Nam thì có thành thạo được không?</title>
    <updated>2025-10-28T01:25:20+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Emergency-Post-8897</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Emergency-Post-8897</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hi mọi người. Mình 26 tuổi và đang tự học tiếng Anh một mình từ level A2. Cách mình học như sau: - Mỗi ngày học 10 - 20 từ mới qua Anki. - Luyện phát âm trên Elsa Speak. - Tự nói tiếng Anh một mình + xem video tiếng Anh trên YouTube và shadowing theo. - Xem video tiếng Anh trên YouTube 1 cách thụ động ( cứ nghe thôi, không pause video để tra từ).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Theo mọi người, cách học trên có ổn không? Mình chỉ ở Việt Nam, không sống ở các nước nói tiếng Anh nên không có môi trường để tiếp xúc và thực hành tiếng Anh nhiều thì có thể thành thạo tiếng Anh không? ( thành thạo ở đây là mình có thể nghe hiểu được người bản xứ và có thể nói tiếng Anh cho họ hiểu một cách trôi chảy + mình có thể xem và hiểu được 90% mọi video trên YouTube).&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Emergency-Post-8897"&gt; /u/Emergency-Post-8897 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohwn7t/chỉ_học_tiếng_anh_ở_việt_nam_thì_có_thành_thạo/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohwn7t/chỉ_học_tiếng_anh_ở_việt_nam_thì_có_thành_thạo/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohwn7t/chỉ_học_tiếng_anh_ở_việt_nam_thì_có_thành_thạo/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T01:25:20+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oi6ij3</id>
    <title>Về chuyện nộp hộ chiếu online</title>
    <updated>2025-10-28T11:13:38+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Foreign-Handle-8423</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Foreign-Handle-8423</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi6ij3/về_chuyện_nộp_hộ_chiếu_online/"&gt; &lt;img alt="Về chuyện nộp hộ chiếu online" src="https://preview.redd.it/oyoeei2y5uxf1.jpeg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=c46a6fb54f6a065bf220d8fa45f5eade7c87355d" title="Về chuyện nộp hộ chiếu online" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mọi người ơi cho mình hỏi là mình thực hiện làm hộ chiếu gắn chip cấp tỉnh, ở phòng xnc hcm. Mình chọn nhận trực tiếp thì cứ tới ngày hẹn là mình chạy ra đó lấy hộ chiếu thôi hả mọi người, với mình xin các cao nhân chỉ dạy cách ra nhận tới quầy nào nhận, tại mình bị cò mồi một lần rồi tốn tiền mà chả được gì. Với lại lướt fb thấy thường hộ chiếu sẵn sàng nhận được hay bị trễ hơn hẹn, và mình cần hộ chiếu gấp vào tuần sau thì có cách nào giảm thiểu rủi ro và chuẩn bị trước không, khi nào lo chạy đi làm dịch vụ để kịp có hộ chiếu? Cụ thể là mình cần hộ chiếu trước ngày 5/11. Xin lỗi vì bài viết quá dài và cảm ơn mọi người đã đọc, xin nhận được sự chỉ giáo. &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Foreign-Handle-8423"&gt; /u/Foreign-Handle-8423 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/oyoeei2y5uxf1.jpeg"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi6ij3/về_chuyện_nộp_hộ_chiếu_online/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi6ij3/về_chuyện_nộp_hộ_chiếu_online/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T11:13:38+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oiaaf1</id>
    <title>các bạn nữ ơi, cho mình xin tư vấn về việc đưa đón first date</title>
    <updated>2025-10-28T14:05:28+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/HeatLocal6681</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/HeatLocal6681</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;mình là m quen dc bạn f kia qua fb dating, 2 đứa nt nc khá hợp ,đã trao đổi fb chính và sẵn sàng chuẩn bị cho first date vào 1 buổi tối. tuy nhiên mình và bạn ở khá xa nhau ~20km nên mình định đi 4 bánh đón r chở bạn về luôn. vấn đề là đi 4 bánh như vậy tâm lí các bạn nữ có sợ bị bắt cóc hay bị gì đó ko ? đặt mình vào vai các bạn nữ thì mình tự cảm thấy cũng thấy hơi bất an thật vì tự dưng có 1 người hoàn toàn xa lạ chở trên xe vào buổi tối. (đi ngày thì tắc với đi xe máy thì lười nên mình mới định chọn tối ). vậy các bạn có cao kiến gì để cho bạn nữ kia an tâm hay có lựa chọn nào khác hay hơn ko ? &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/HeatLocal6681"&gt; /u/HeatLocal6681 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiaaf1/các_bạn_nữ_ơi_cho_mình_xin_tư_vấn_về_việc_đưa_đón/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiaaf1/các_bạn_nữ_ơi_cho_mình_xin_tư_vấn_về_việc_đưa_đón/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiaaf1/các_bạn_nữ_ơi_cho_mình_xin_tư_vấn_về_việc_đưa_đón/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T14:05:28+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oi4shz</id>
    <title>Hỏi ae nhà mình về chuyện tán gái</title>
    <updated>2025-10-28T09:30:38+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Ok_Blacksmith_8154</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Ok_Blacksmith_8154</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Em là M(18), muốn xin lời khuyên từ những tiền bối có kinh nghiệm, có thể là từ chính những chị đẹp luôn. Em gia nhập Reddit cũng khá lâu rồi, cũng đã vô tình theo dõi nhiều câu hỏi của các bạn, nhưng hầu hết thì thấy khá chung chung, đều là đầu tư vào bản thân hơn và hơn nữa. Em cũng đã làm như thế mấy năm gần đây, và nhận ra rằng chỉ học và luyện tập là không đủ, vì các mối quan hệ xã hội cơ bản là yếu và rất mù mờ do chưa thể tìm cách cải thiện được. Nghe nói việc tán gái đối với hầu hết lũ bạn của em khá dễ, thế mà bản thân lại kiểu như không dám bắt chuyện với gái luôn. Em muốn trải nghiệm tuổi trẻ của em trong mấy năm này, vì cũng biết những năm tới sẽ áp lực lắm. Các tiền bối có thể cho e lời khuyên không, chẳng hạn như recommend đi một số nơi, gặp một số loại người, đọc một số loại sách để dần dần nâng cấp cái khả năng nói chuyện thu hút lên. Đọc đến đây thì cũng mất khá nhiều thời gian của ae, cho e xin gửi lời cảm ơn trước!&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Ok_Blacksmith_8154"&gt; /u/Ok_Blacksmith_8154 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi4shz/hỏi_ae_nhà_mình_về_chuyện_tán_gái/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi4shz/hỏi_ae_nhà_mình_về_chuyện_tán_gái/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi4shz/hỏi_ae_nhà_mình_về_chuyện_tán_gái/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T09:30:38+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ohvu0a</id>
    <title>Làm việc quá 8 tiếng 1 ngày</title>
    <updated>2025-10-28T00:47:41+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Alive_Entertainer336</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Alive_Entertainer336</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chuyện là em đang thử việc tại 1 công ty, được 1 tháng rồi nhưng chưa ngày nào em về đúng giờ. Và công ty thì có vô vàng thể loại trực, có cái tính OT có loại thì không. Dù học cũng được nhiều nhưng em rất muốn nghỉ do đi làm 12km mà hôm nào cũng về trễ em cảm thấy mình kiệt sức. Nghĩ đến lâu dài thì em chỉ thấy nản. Nhưng do em cũng mới ra trường, mà làm có 2 tháng nghỉ việc thì có tốt không. Em sẽ có cảm giác là mình không chịu khó học hỏi hay không nổ lực. Nhưng em mệt quá ngày nào cb đi làm cũng thấy mệt mỏi. Huhu&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Alive_Entertainer336"&gt; /u/Alive_Entertainer336 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohvu0a/làm_việc_quá_8_tiếng_1_ngày/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohvu0a/làm_việc_quá_8_tiếng_1_ngày/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohvu0a/làm_việc_quá_8_tiếng_1_ngày/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T00:47:41+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oi67qc</id>
    <title>Gãy tay nặng có đi NVQS?</title>
    <updated>2025-10-28T10:57:13+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/namkawaiiki</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/namkawaiiki</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi67qc/gãy_tay_nặng_có_đi_nvqs/"&gt; &lt;img alt="Gãy tay nặng có đi NVQS?" src="https://b.thumbs.redditmedia.com/7AGBWKl-b_kd8L2wfkVVlgzANQSSsKIidh4PXGrgFDg.jpg" title="Gãy tay nặng có đi NVQS?" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hôm trc có hỏi ae về vụ này rồi nhưng k rõ mấy. Bữa đi khám v1 thì khám qua loa thôi mà về mở lại hồ sơ bệnh án tìm được 2 thanh inox dài ngoằn. Xưa tôi gãy xương 1/3 cẳng, gãy đôi và vẫn tay gãy cong khoảng 70 độ, nên k lành như bth đc. Lệch trục xương quay và trụ hệ quả là vặn tay không hết như bình thường và sẽ cấn và đau và k thể xách nặng gì đó quá 2 3kg nặng hơn sẽ rất nhói. Trường hợp này thì ae nghĩ tôi sẽ bị đuổi về rồi nhỉ? &lt;/p&gt; &lt;p&gt;P/S: mặt bên kia của tay còn 1 đường dài nữa nha ae. Sẹo to dày lồi ai thấy cũng hỏi :v&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/namkawaiiki"&gt; /u/namkawaiiki &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reddit.com/gallery/1oi67qc"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi67qc/gãy_tay_nặng_có_đi_nvqs/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi67qc/gãy_tay_nặng_có_đi_nvqs/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T10:57:13+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ohriqm</id>
    <title>em tôi té và bị mất trí nhớ</title>
    <updated>2025-10-27T21:43:41+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Particular_Emu3073</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Particular_Emu3073</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào các ông, tôi có vài thắc mắc khi chứng kiến người trong gia đình bị mất trí nhớ.Chuyện là em tôi đi chơi với bạn có uống say và trượt té va đập đầu vào thành cầu bị rách 1 đường ở trên tai một xíu, cũng như đi khám bị chấn động não nhẹ nhưng không có dấu hiệu máu bầm hay thương tổn gì nguy hiểm, điều bất ngờ ở đây là khi tỉnh nó không nhớ chuyện gì đang xảy ra và kí ức của nó chỉ dừng lại đến năm nó học năm 2 đại học trong khi hiện tại nó đang 24 tuổi đã đi làm rồi, lúc bảo nhớ gì gần nhất nó bảo mới đi làm thêm về tắm rửa lên giường ngủ thì mở mắt ra thì thấy nằm đây, các bác sĩ có nói là mất trí nhớ tạm thời sẽ dần hồi phục nhưng 1 tuần trôi qua nó mới chỉ nhớ dc về công việc hiện tại nó đang làm và hoàn toàn không nhận ra được bất kì mối quan hệ nào trong thời gian từ năm 20 tuổi đến hiện tại, đặc biệt là tính cách thay đổi giống như trở thành 1 con người khác từ cách nói chuyện đến cách nhìn nhận mọi thứ xung quanh và nó là 1 người nghiện thuốc nhưng khi tỉnh lại lại nói chưa từng hút thuốc bao giờ (mình biết nó từ khi đi làm mới bắt đầu hút thuốc)mình thấy từ khi bị tai nạn nó trở thành 1 con người tích cực hơn hẳn lúc trước giống như được giác ngộ vậy. Mình nên làm gì có nên đưa đi nhiều bệnh viện khác để kiểm tra không, hiện tại thì em mình ổn vui vẻ bình thường thậm chí còn tốt hơn trước.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Particular_Emu3073"&gt; /u/Particular_Emu3073 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohriqm/em_tôi_té_và_bị_mất_trí_nhớ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohriqm/em_tôi_té_và_bị_mất_trí_nhớ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohriqm/em_tôi_té_và_bị_mất_trí_nhớ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-27T21:43:41+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1ohyphz</id>
    <title>Văn mẫu của mấy con clone scam</title>
    <updated>2025-10-28T03:04:19+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/SouthAd7873</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/SouthAd7873</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohyphz/văn_mẫu_của_mấy_con_clone_scam/"&gt; &lt;img alt="Văn mẫu của mấy con clone scam" src="https://b.thumbs.redditmedia.com/X4YLvdXBTlfzQ8itkLtqIJqPjKo_JrWQErikrJWkMTw.jpg" title="Văn mẫu của mấy con clone scam" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Cứ thấy &amp;quot;gái xinh&amp;quot;, ko quen add friend trước thì khả năng cao tới 96,69% là scam &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nói chuyện 1 hồi là sẽ rủ qua app khác nói chuyện cho tiện hoặc mồi 1 cái phương án kiếm tiền/job làm thêm gì đó. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mà có 1 cái hay là bọn này giờ tinh vi hơn xưa. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Clone nhưng post bài rất đều, có bạn bè tương tác như đúng rồi. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có ế quá thì cũng tỉnh táo nhé ae&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/SouthAd7873"&gt; /u/SouthAd7873 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reddit.com/gallery/1ohyphz"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohyphz/văn_mẫu_của_mấy_con_clone_scam/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1ohyphz/văn_mẫu_của_mấy_con_clone_scam/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T03:04:19+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oiic0r</id>
    <title>Một website để review giảng viên đại học</title>
    <updated>2025-10-28T19:06:40+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Designer-City6479</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Designer-City6479</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Xin chào các ace, chỉ mới tối qua thôi, em ngồi hóng hớt các giáo sư chuyên ngành và em đã thấy một vài website ở nước ngoài (Mỹ và Hàn) cho phép sinh viên đánh giá về trải nghiệm với các giáo sư. Các nội dung có thể bao gồm:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Năng lực giảng dạy: khả năng truyền đạt kiến thức, độ khó môn học, có học được nhiều từ môn học k, giảng viên có sẵn sàng trl các câu hỏi k, điểm có khó hay dễ, v.v.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Năng lực nghiên cứu: phong cách hướng dẫn sinh viên, môi trường lab có hòa đồng k, bla bla.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Em thực sự nghĩ rằng, một website như thế sẽ có ích cho sv trong việc chọn môn đki, chọn gs hướng dẫn. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vì vậy, em muốn lắng nghe ý kiến của mn về:&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Đã có website tương tự nào ở VN chưa?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Nếu xây dựng nên một website (hoặc gì tương tự) như vậy thì có những lợi ích và những nguy cơ gì cần cân nhắc?&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;* Note: thực ra chuyên ngành của em kb là build web nên chắc chắn em k làm được. Em chỉ muốn lắng nghe phân tích của mn xung quanh vấn đề này. Em xin cảm ơn rất nhìu.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Designer-City6479"&gt; /u/Designer-City6479 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiic0r/một_website_để_review_giảng_viên_đại_học/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiic0r/một_website_để_review_giảng_viên_đại_học/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiic0r/một_website_để_review_giảng_viên_đại_học/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T19:06:40+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oif2m2</id>
    <title>Nên tiếp tục hay dừng lại công việc này</title>
    <updated>2025-10-28T17:05:07+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Affectionate_Key5573</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Affectionate_Key5573</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Hi mn, hiện e 24t, thì e đang đi intern bên mảng tech (Java Dev), ừm mn chắc thắc mắc sao em intern trễ vậy. Nguyên nhân do e phải đi làm chân tay kiếm tiền học cao đẳng. Quay về cty e đang intern môi trường oke nhưng thật sự là giao quá nhiều task, mình e ôm 2 project. Thêm nữa là ông anh mentor cho e ổng nói tới nói lui thành ra cái scope công việc không rõ ràng, hôm nay e phạm 1 lỗi lớn dẫn đến trục trặc hệ thống công việc của cty bị trì hoãn. Em ý thức hoàn toàn đây là lỗi của e nhưng e xin lời khuyên mấy anh chị e có nên tiếp tục hoặc xin out ko (hoặc bị đuổi maybe), thật sự scope công việc không khác gì chính thức, em làm ở đây mới 1 tháng mà stress kinh khủng, tóc tai rụng, ăn uống ko nổi &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Affectionate_Key5573"&gt; /u/Affectionate_Key5573 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oif2m2/nên_tiếp_tục_hay_dừng_lại_công_việc_này/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oif2m2/nên_tiếp_tục_hay_dừng_lại_công_việc_này/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oif2m2/nên_tiếp_tục_hay_dừng_lại_công_việc_này/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T17:05:07+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oie08q</id>
    <title>Làm sao để bắt chuyện với người mình thích ạ?</title>
    <updated>2025-10-28T16:25:58+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Dangerous_Key_8777</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Dangerous_Key_8777</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;table&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oie08q/làm_sao_để_bắt_chuyện_với_người_mình_thích_ạ/"&gt; &lt;img alt="Làm sao để bắt chuyện với người mình thích ạ?" src="https://preview.redd.it/99odsf8lpvxf1.png?width=320&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=054ce622c51d1e529abae91a338310e7cb0243ce" title="Làm sao để bắt chuyện với người mình thích ạ?" /&gt; &lt;/a&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mn ạ,&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E đang gặp một tình huống hơi khó, mong mn có kinh nghiệm cho em xin lời khuyên. Chuyện là E có thích một bạn, nhưng hiện tại chưa kết bạn Fb hay Ins của bạn ấy. &lt;strong&gt;Giờ e kh biết nên bắt chuyện thế nào cho tự nhiên, và làm sao để bạn có thể có cảm tình với mình&lt;/strong&gt;. Add fr thì liệu ng lạ có accept kh mn nhỉ?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Làm sao để có thể bắt đầu nói chuyện với bạn và làm sao để bạn thích mình ạ? cũng chưa dám nghĩ tới việc sẽ thành công nhưng bắt đầu từ hiện tại thì có vẻ khó quá. Tự dưng nhắn cho người lạ thì cũng ngại, với ncl em hơi nhát, không biết nên nói chuyện chủ đề gì để kéo dài cuộc trò chuyện. Cũng chưa dám tính đến chuyện rủ đi chơi, vì lỡ nói được vài ngày rồi bạn thấy nhạt quá thì lại toang =((((&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Về pro5 em là sv năm cuối, HN, học Kinh tế. E có chơi thể thao nhưng kh nhiều, đang trong quá trình tìm việc. &lt;strong&gt;Nhân tiện e muốn hỏi có tips gì để csong thú vị hơn kh ạ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bạn kia cũng vậy, khác trường khác ngành em. E thấy list fr có một vài bạn chung nma không thân. Ncl như người lạ, chỉ tình cờ nhìn thấy nhau nhưng e cũng thích bạn mấy tháng rồi ngày nào fb cũng hiện. E cũng tự nhủ kh thực tế nhưng khs kh uncrush đc =((((&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tks mn nhiều ạ, chúc mn ngày mới vui vẻ&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Dangerous_Key_8777"&gt; /u/Dangerous_Key_8777 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://i.redd.it/99odsf8lpvxf1.png"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oie08q/làm_sao_để_bắt_chuyện_với_người_mình_thích_ạ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oie08q/làm_sao_để_bắt_chuyện_với_người_mình_thích_ạ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T16:25:58+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oi2476</id>
    <title>Khủng hoảng tuổi 40</title>
    <updated>2025-10-28T06:24:53+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/topfivedeal</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/topfivedeal</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Chào mọi người. Mình năm nay gần 40 tuổi 2 quốc tịch Nhà có 5 cái Vợ con đầy đủ khỏe mạnh, xinh và giỏi Tiền có đủ về hưu Công ty 40 nhân viên và có 1 cái đang phát triển nhanh Cuộc sống dạo này ít áp lực nhiều niềm vui &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nhưng mình luôn đi tìm câu hỏi: mình sống để làm gì. Mình sinh ra để làm gì. Có lẽ mọi người nghĩ mình sống thành công nhưng nhiều lúc thấy cuộc sống ko có ý nghĩ gì&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ko biết mọi người làm sao để tìm được ý nghĩa cuộc sống nhỉ?&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/topfivedeal"&gt; /u/topfivedeal &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi2476/khủng_hoảng_tuổi_40/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi2476/khủng_hoảng_tuổi_40/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi2476/khủng_hoảng_tuổi_40/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T06:24:53+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oiablf</id>
    <title>Chuyện học hành của trẻ</title>
    <updated>2025-10-28T14:06:49+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/kerfsrt</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/kerfsrt</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Không biết hồi xưa mn học c2 mọi người như nào. Em có em trai lớp 8. Năm ngoái nó học sinh khá. Năm nay em và mẹ đặt mục tiêu là hsg cho nó. Em có hỏi nó thì nó bảo hsg cũng đc nó cũng sẽ chịu học và cho em định hướng việc học. Nhưng mà hnhu đây là do gia đình quyết định giùm chứ không phải do nội tâm nó nên trông nó không tự giác học lắm hay do tuổi này lười nhỉ. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em có kèm và cho làm toán khá nhiều kết hợp học thêm nên khả năng làm toán đã tốt hơn. Rồi em yêu cầu cao hơn là biết tự học và tự tư duy. Như em bắt nó tự coi video youtube về đường trung bình, học kỹ lý thuyết và học hiểu chứ đừng học vẹt mà không vô đầu nó hay sao ý, nó cứ muốn học lẹ làm được bài tập là được rồi dù em đã giải thích nhiều học toán phải tư duy chứ đừng học vẹt.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Có phải em đang quá áp lực và kỳ vọng cao quá không mn. Em muốn nó học cách tư duy chứ không phải học học vẹt ạ. Hồi xưa mn học toán có làng nhàng cho xong không ạ😭 &lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/kerfsrt"&gt; /u/kerfsrt &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiablf/chuyện_học_hành_của_trẻ/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiablf/chuyện_học_hành_của_trẻ/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oiablf/chuyện_học_hành_của_trẻ/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T14:06:49+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oi206y</id>
    <title>Nữ 30t thu nhập muốn khá lên thì làm như nào?</title>
    <updated>2025-10-28T06:17:12+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Great_Gear6050</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Great_Gear6050</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Sơ qua về bản thân, tui nữ vùa 30.&lt;br /&gt; Dân văn phòng thu nhập thấp, tầm 1x củ, đang tập tành kinh doanh online nhỏ.&lt;br /&gt; Bạn bè tui gần đây cưới nhiều và chúng nó cũng có mức thu nhập tương tự tui, tuy nhiên nhà trai thì cũng trung bình, không khá, Nên chúng nó có khuyên là với mức lương hiện tại thì có thể lấy ck nhưng đừng có con, phải lo nâng cao thu nhập.&lt;br /&gt; Tôi thì ko sốt ruột chuyện lập gia đình tuy nhiên tui ko biết làm như nào để nâng cao thu nhập ngay, hiện đang luyện tiếng Trung (tiếng Anh khá sẵn rồi) để tìm cv dùng song ngữ Anh Trung.&lt;br /&gt; về tiền tiết kiệm thì không có nhiều, vì lúc bắt đầu đi làm là nuôi em đi học, sau đó 4 năm thì cũng trả bớt nợ cho gia đình, rồi giờ là nuôi cả ba và mẹ vì ba mẹ tôi già và đau bệnh nên không đi làm được.&lt;br /&gt; Vì tình hình này nên tui chưa có ý định lập gia đình, nhưng cũng không còn nhiều thời gian vì cũng đã 3x rồi.&lt;br /&gt; Có đồng niên nào giúp tui tìm thêm định hướng mới cho công việc không nào.&lt;br /&gt; Xin cảm ơn cả nhà.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Great_Gear6050"&gt; /u/Great_Gear6050 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi206y/nữ_30t_thu_nhập_muốn_khá_lên_thì_làm_như_nào/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi206y/nữ_30t_thu_nhập_muốn_khá_lên_thì_làm_như_nào/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oi206y/nữ_30t_thu_nhập_muốn_khá_lên_thì_làm_như_nào/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T06:17:12+00:00</published>
  </entry>
  <entry>
    <id>t3_1oid47q</id>
    <title>Sinh viên năm cuối</title>
    <updated>2025-10-28T15:53:28+00:00</updated>
    <author>
      <name>/u/Tkon14</name>
      <uri>https://old.reddit.com/user/Tkon14</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class="md"&gt;&lt;p&gt;Mình là sinh viên năm cuối đại học ngành kỹ thuật ô tô. Mình đang cảm thấy thực sự chênh vênh bởi giờ việc làm rất ít còn sinh viên ra trường thì rất đông. Mình có vào các trang việc làm thì đều cần kinh nghiệm. Mình học lực cũng bình thường thôi có biết sửe dụng các phần mềm thiết kế và phân tích mô phỏng ở mức cơ bản còn ngoại ngữ thì toeic 700. Mọi người có lời khuyên gì không ạ để tồn tại trong thời buổi này&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt; &amp;#32; submitted by &amp;#32; &lt;a href="https://old.reddit.com/user/Tkon14"&gt; /u/Tkon14 &lt;/a&gt; &lt;br /&gt; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oid47q/sinh_viên_năm_cuối/"&gt;[link]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &amp;#32; &lt;span&gt;&lt;a href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oid47q/sinh_viên_năm_cuối/"&gt;[comments]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</content>
    <link href="https://old.reddit.com/r/vozforums/comments/1oid47q/sinh_viên_năm_cuối/"/>
    <category term="vozforums" label="r/vozforums"/>
    <published>2025-10-28T15:53:28+00:00</published>
  </entry>
</feed>
